【契弟】【異能正傳】源界神話—異軍崛起（5）

感激各位巴打絲打支持，源界神話終於來到正傳的第四個Post。

首先，必須感激各位書友不嫌小弟文筆拙劣，行文如嬰兒學步，耐心讀完前三季故事。小弟整理舊文時發現，有不少朋友原來早就開始留名追文，算起來已有大半年，實在感激萬分。

如果說，前三季是小弟用來練手的作品，不如說是這部正傳的養分，讓以下的正傳結構更完整，更能夠讓大家讀得過癮。正傳暫名為《源界神話》。

唔，一個超土氣的名字。

雖然如此，小弟還是希望在土氣得雞皮疙瘩的故事之外，大家還會從字裡行間中感受到一絲快樂，然後能夠充滿活力地向前邁步囉。

這比正評重要得多好了，嘿嘿。

好吧，回到正題，《源界神話》將會分為三部曲，故事由三季前傳的角色進入「另一個世界」為起點，篇幅會比幾季前傳加起來還要長。

由於故事還在創作中，出文的時間可能會比較不穩定。當然，小弟會盡力一日一更，力保家母平安，長命百歲。

三季的前傳已上載至紙言，合計約40萬字。建議讀正傳前先耐心讀完前傳，因為正傳內容及部份重要角色跟幾季前傳有關。

各位新書友，有追看這個系列的不妨留名支持一下。當然，若有任何不足之前，也不妨直說，好讓小弟能夠改進。

廢話就到此，讓契弟與各位繼續編寫神話！

第五個post 契弟手殘

一陣有冇文

正傳Post（1)：

Post (2)
[/url]

Post(3)

Post (4)

紙言Link：

前傳第一季 《神偷帽男》

前傳第二季《刀女輪迴》

前傳第三季《宅男交易者》

系列時間線

1994年

罪咎日

絕大部份上代異能者在罪咎日中喪命，當中包括魏獨之父－點金者魏鑫。罪咎日後，名為The G與Heaven的異能者勢力暗地崛起，分別以龍魄天元及重力之王－始為首。

鏡算軍神鏡海以自身異能演算出兩界空間軌跡，並以「神物」威脅，最終制止天元與始之間的鬥爭。天元和始簽訂《半百之約》，承諾五十年內不可在凡人社會展開大規模戰爭。鏡海作為監察者，保管「神物」，退隱山林。四祖之一的徐律煙則保持中立，游離於兩大勢力之間，如同閒雲野鶴。

另一邊廂，在罪咎日中，部份異能者後裔流落在世界各個角落，以普通人身份成長大，各有際遇。

看似風平浪靜的世界，蘊釀著一場更大的風暴與浩劫。

1997年

天元與始兩人不約而同前往京都尋找宮本香織的爺爺，刀聖－宮本一刀齋。宮本一刀齋拒絕兩人邀請，被始一擊敗陣。此戰成為一刀齋一生中最大心魔，刀術止步於此。

2014年6月

陳一異能覺醒，槍傷師父徐律煙，兩人失去踪影。龍天墳以為師父與師兄陳一被殺，性情大變，並一怒之下清除俄羅斯當地某一個幫派，搞得滿城風雨。

2014年12月

魏獨異能覺醒，堂兄魏強與同居女友同日喪命。其後，魏獨被前交易者李晨依所救，於香港沙田萬佛寺中潛修，隨李晨依學習醫術。另外，魏獨其後在寺中巧遇祝鳳凰等人，展開一段撲朔迷離，影響終生的關係。

2015年1月
陳一以Heaven翼神之名出現，接管俄羅斯地域，並輔助Heaven之主始。

2015年6月

龍天墳異能首次覺醒，在火場救陳一之妹阿心，展開異能神偷與盲女的同居生活（唔，還有一隻叫Dick仔的拉布拉多尋回犬）。 龍天墳與阿心不知道自己遭遇的一切都是翼神陳一暗地安排。

同月，魏獨在萬佛寺中初次遇上Heaven甲神葉秋。魏獨因為鳳凰在銀行遇險，與犬郎兩人夜全赴西貢碼頭的屋船，展開血腥殺戮。期間，翼神陳一與甲神葉秋在另一艘船上進行交易。魏獨與蒙面的葉秋曾一度交手，不敵而逃。

2015年8月

甲神葉秋以演唱會為名，策劃恐襲，企圖奪走鏡海和尚手中的「神物」。當日萬佛寺中，二師兄雲海淵慘被葉秋擊斃，祝鳳凰為救魏獨耗盡體內源力，燃燒殆盡，其靈魂之火被生命女神莫卡琳帶走。鏡海和尚以化身的最後之力拖延天元及始兩人，讓魏獨眾人成功逃至台灣。

魏獨以為鳳凰香消玉殞，於阿里山豎立兩碑，暗下毒誓，大仇得報後將回去與鳳凰同葬。因此，他暫投Heaven神主始與葉秋的敵人，由天元掌控的陣營，The G。

2015年9月

宮本香織異能覺醒，於古刀中喚醒刀神宮本武藏的靈魂碎片，被強迫成為其徒弟。宮本正史致電香織，請其回去繼承宮本家的遺產，暗藏禍心。當宮本香織回去日本期間，遇上刀匠之子，一村黑龍。

另一方面，灣仔會議展覽中心被陳一手下的俄國外交宮炸毀。龍天墳得悉陳一未死，處於重大矛盾之中。

2015年10月

阿心被擒，龍天墳及夢羅兩人太平山頂應戰，擊敗陳一。魏獨現身，將陳一與龍天墳帶回聖判島。

2015年1月

宮本香織摯友姜慕妍被慘死於宮本正史刀下。及後，宮本香織被龍天墳與魏獨所救，於夢羅與阿心建立的地下基地苦修。

2016年2月

香港成為首個淪陷的城市，異能者正式浮上水面。

2016年4月

「420殺戮日」，宮本香織回港，展開殺戮。最後成功斬殺幻神路西法與宮本正史。刀神之魂宮本武藏消失。

2016年5月

聖判島中，甲神葉秋終被魏獨死。未知的強敵從空間裂縫出現，魏獨、宮本香織、龍天墳一眾借沈夢生的異能逃至另一個界面。後世稱此戰為「聖判島之役」，歷史的重要轉捩點。

2017年

完結.......也是另一個開始，真正的開始。

契弟有文救家母！

交啊~~~~~

楔子

雖然問出這個問題，顯然已經患上嚴重中二病，藥石無靈。不過循例還是問一句好了。

你覺得世界究竟是甚麼？

三千世界，就如一串晶瑩剔透的青葡萄，盤枝錯節的葡萄梗連接起來。青葡萄從梗汲取養分，有的長的飽滿豐盈，也有的乾癟酸澀。

愈接近總梗的葡萄，愈是晶瑩飽滿，反之則像乾巴巴的提子乾。

一個沒有幻想，失去夢想的世界，就像讓人吃了也會胃袋扭絞揪痛，難吃得要吐髒話洩憤的提子乾。

每一個紀元開始，青葡萄也會重新長一次，沒有終結地重覆。隨著漫長的歲月過去，大小不一的葡萄逐顆離枝落下，在洪荒之中飄流，是為自然的淘汰繁衍過程。終於，直至這個紀元末期，再一次剩下兩顆離「源」最近的青葡萄........

兩顆左右並列，大小形狀相似，果皮互相緊貼的葡萄。

按照以往紀元的慣例，枝藤最後必需剩下一顆獨一無二的葡萄。然後，以這一顆葡萄作為下一個紀元的起始，重頭再來。

這顆最後的葡萄的另一個名稱－「完－美－世－界」。

那麼，這顆叫作完美世界的青葡萄到底在哪裡？最後又會落入誰的口中呢？

那就要從混沌說起了。

混沌，乃指全無的世界。無中生有，繁衍萬物，則是混沌最奇妙的地方。而混沌最初以是「黑」與「白」。

統治地底的黑，源魔。

掌管天上的白，源神。

人類是神魔之後，隨紀元過去與兩族交媾，血脈漸漸變得稀薄，身上的源力也悄然消失。有一種說法，嬰兒甫出娘胎，呼出第一口氣，便失去靈性，變成凡人。

惡人所以作惡，因為蝥伏在血液中的魔性作崇。

好人所以行善，因為體內存在一絲神聖的善念。

然而，善惡在一念之間，聖魔的血液好與壞、善與惡，誰又能一言蔽之，輕易把道理說清呢？

一眾身懷奇異能力的源者落入在這個善惡界線模糊不清，神魔亂舞的紀元之末中。他們到底又會有甚麼難以想像的奇遇與激戰，交織出一個怎麼樣的神話呢？請拭目以待。

歡迎進入源界神話。

新post留名

上文提要
龍天墳最後關頭使出強橫一擊，成功催動化身的力量，擊敗托爾斯，勝出第一輪。

承上文 .....

＊＊＊＊＊

接下來，刑爆烈抽中了魏獨三人。

「棄權。」雙方還未踏上控棋台，刑爆烈便搶先一步，朗聲說道。

「喔，又棄權？你地個個都棄權，真喺個個都想棄權？真喺叫監督難辦啊！」

刑爆烈懶理一臉為難的安倍兼直，對遠處的秦志醒說道：「我棄權，只為成就真男人。秦志醒，莫要我地三人白白棄權。」

「嘿，又要做好人。」步如飛抱手輕笑。

「師父，我地心意已決，你老人家就唔好責怪囉。」花柔生附和。

「罷了罷了，既然你地認輸，呢一場就判秦志醒隊勝出。」

眾人點頭，各自回到觀眾席上。 就在踏上觀眾席的梯級時，刑爆烈又忽然停步，轉過頭，冷目直射鳳威瓏一眾的方向，最後落在同樣棄權的透明殺手，嚴霧隱身上。

「嚴霧隱，我—贏！」刑爆烈的聲音在盤地上迴響。

「嗯？」眾人像丈二金剛，摸不著頭腦，紛紛疑惑的瞥向刑爆烈。

「我棄權比你更快，你上場後棄權，我未上場已經棄權........所以我贏。」

語畢，刑爆烈領著步如飛和花柔生回到自己的位置坐下來。

刑爆烈，果然是一個不服輸的主。

插曲一輪接一輪，剩下來的四隊同時上場抽籤，選出自己第一輪的對手。

陳研希對莫展平。

文大春與鳳威瓏兩隊可算是這一輪的壓軸。同為源門四傑，強者的較量自然有看頭。他們代表的並非純粹年輕一代，而是源族間的角力。

有人更認為，這是強化流與化獸流的比拼。

正因為這次抽籤，要塞上的投注額登時暴增，單是押在源門四傑的對決上，已上升至兩億源幣！
＊
十分鐘後，陳研希跟平凡大叔莫展平的對陣。

此時，化身棋盤上剩下四道化身，陳研希的酷刑媽媽跟莫展平三人外形相似的朽木傀儡。至於陳研希帶來的手下分別在第三和第五回合中倒楣遇踏中陷阱，被實力不俗的「鬼」先後滅掉。

陳研希，以一敵三。

「哎.......餓......餓死喇！」陳研希滿天星斗，在控棋台上搖搖欲墜，艱難地說道。

當陳研希沒神沒氣的喚出「酷刑媽媽」時，眾人就察覺不對勁，不約而同地吐槽........

可憐天下父母心。

這時候，棋盤上的酷刑媽媽哪裡跟「酷刑」兩個字搭得上呢？眼看這具化身瘦骨嶙峋，原來的胖胖身軀儼如被針刺穿的洩氣皮球，縮了幾個圈，像乾柴的兩手把刀叉充當拐杖才勉強站穩。

「餓⋯」抖音在陳研希和化身發出來。

這分明就是營養不良，把能吃的都給孩子的可憐媽媽才是吧？！！

眾人彷佛看到陳研希口中快要飄出一道靈魂，悲劇地魂斷棋台上。

化身酷刑媽媽的力量取決兩個主要因素。

第一，必須有足夠的進食，原理就像洪轟天狂灌能力飲品來刺激中樞神經，異曲同工。

因為大清早就被抓來觀眾席的陳研希，餓了半天，腫子在席上「咕咕」響過不停，再沒有東西下肚，人都要躺下了，更別說喚出化身。

是的，這是酷刑媽媽力量削弱的主要原因。

然而，不單如此而已。

陳研希感覺不到莫展平身上的血肉味道。一般而言，酷刑媽媽會因為對手強者而發揮出相對實力。而她探測強弱的準則，就是「食材」的新鮮度、珍罕度，還有血肉的味道。

莫展平三人像鬼魅，沒有心跳，更完全沒有血肉的味道！

或者說，這三個人本來就是扯線木偶。

不過，這也太詭異吧？！陳研希暗自驚詫。

陳研希苦苦支撐到第九個回合，終於飢腸轆轆的倒在控棋台上，化身被兩具擅長遠攻的「鬼」滅掉，被手下抬下去。

「僥倖，僥倖。」

莫展平搔頭訕笑，對在場眾人微微一揖，然後真接領著兩個同伴離開，不作逗留，乾脆回去地底行宮。

由始至終，莫展平三人都沒有顯露過實力，莫名奇妙的便勝出。

「呢個莫展平有唔妥，比鐵律使更危險.......」觀眾席上的龍天墳對身旁的魏獨和刑爆烈悄聲道。

「危險？」

「戰場上，實力愈高，詭計多端嘅強者，愈會將殺氣隱藏.......毒蛇出洞，一擊噬住敵人。」

聽到龍天墳的分析，大家亦不敢對一臉戇相的莫展平掉以輕心，心裡暗自警惕起來。

另一邊廂。

「廢柴，少少事都辦唔好！」鳳威瓏看到陳研希敗陣被抬離場，神色陰沉，眼角微微抽搐，顯然被氣得不輕。

坐在前方不遠處的鐵律使回頭冷冷一瞥。

「鳳理事，注意閣下嘅言詞。我同研希並非你手下，彼此不過以利益為先嘅同作關係。」鐵律使說明

鳳威瓏怒極而笑：「嘿，以你兩個實力敢同我講同作？你就坐好，睜大雙眼，好好睇清楚彼此嘅差距。」

「螳王！」

「刺王！」

話音一落，鳳威瓏一躍而起，輕盈的踏空而上，像踩在無形的雲梯上，最後落在控棋台，負手而立。同行的刺王與螳王緊隨其後，分別站在右側，儼如左右護法。

「文少主，上來吧！」

「哼。」

文大春、牛大力與年輕族人三人見狀互望一眼，同時沉腰屈膝，下肢的肌肉鼓脹起來，然後宛若裝了彈弓似的直射，穩穩地落在控棋台上。

文大春厲目毫不退讓，與鳳威瓏直視，兩人隔空遙遙對峙。戰鬥還未正式開始，雙方言語間已擦出火花！

我幾時會打火雞呢

！

「同為源者所仰望嘅源門四傑，你我卻如同一盤散沙........可惜啊。」

「道不同，不相為謀。偷雞摸狗之輩，與我齊名？呸。」

鳳威瓏冷笑一聲，說：「不知好歹。文大春，我都想知你從巨力源族之主，胡猛身上學到幾多斤兩。山野之人調教出來嘅，也不過莽夫，哈哈哈哈。」

「放肆！」牛老聞言登時怒髮衝冠，指著鳳威瓏大喝。

「牛老。無謂同佢多費唇舌。姓鳳嘅，廢話少講，就以拳頭論高低吧。」話雖如此，文大春雙目中流轉著濃濃的狠勁。

「遵命，少主。爆肌牛魔！」

名副其實，牛大力的化身是一個赤裸裸的牛頭人身的巨靈，頭上兩根灰色牛角配一身膨脹得不合比例的肌肉，一抖一抖，踏出每一步，沉重的力度彷彿讓地面震動。

年輕族人的化身則比下去，喚出的是一個以雙棍武者，「雙棍俠」。

「化身，黑翼龍王！」

瞭亮的龍吟聲響起！

文大春喚出來的是一個披啞黑鱗甲，龍首人身的裝甲巨靈，跟姜橋的海神使高度相約，背甲延伸出一雙紋理分明的巨大骨翅。黑翼龍王雙目炯炯有神，沒有武器在手，雙爪卻套上一對黑金暗紋的拳甲，厲氣至極。

拳甲「咔啦」一握，輕輕一張，利爪直指鳳威瓏！

刺王與螳王分別喚出兩尊跟自己特性相近的化身，拳頭長滿似仙人掌刺，精幹型的「暴刺拳手」，「無影鐮螳」。

催力源力，試圖把鳳威瓏的源壓反逼回去！

「嘿。」文大春不屑的冷笑。

「哼，渺小人類都敢稱王？出來吧，赤羽鳳靈。」

鳳鳴聲一起，擊碎纏在四周空氣的壓力，使刺王和螳王頓時放鬆。

「既然你想硬碰，我就以同等形態解決你，變！」

赤色鳳凰在天穹盤旋，落在地面上，濺起漫天火花，化作一個傲視天下，赤色鳳甲戰神。赤羽鳳靈拿住一柄鳳翅勾刀，火焰從上屑纏繞，裹住刀刃，如同一烈焰巨翅！

競技開始，鳳威瓏一方先行！

安倍兼直的聲音才落下，鳳威瓏便立即使出黑色卡牌，「瞬閃」！

赤羽鳳靈的原地剩下一團殘焰，身影徒然出現在黑翼龍王身前。鳳翅勾刀劃出一道火焰軌跡，近距離劈向黑翼龍王！

「少主，小心！」牛老眦睚欲裂，朝文大春大喊。

文大春一怔，意外鳳威瓏居然會單刀直入，一開始便直接攻過來。這傢伙連試探的打算都沒有，莫非對自己的實力如此自信？

危機逼在眉睫，文大春也不敢多想。意念一動，立時讓黑翼龍王拍翼右退，帶騰龍之勢的上勾拳同時擊出！

強者之間，只要有一絲遲疑便分出勝負。

剛剛的一瞬，文大春一個眨眼之間的遲緩，露出破綻。

縱然黑翼龍王的速度如神，鳳翅勾刀仍然在前者的胸甲擦出一道刺眼的火花，聲音刺耳，像火車剎停的鳴響！

黑翼龍王沒有理會，拳勢不減，彷彿要前面的空氣打爆，直撲赤羽鳳靈！

「砰！」龍拳被鳳翅勾刀的刀背及時擋住！

黑翼龍王抽回被烈焰燙得發紅的拳頭，後退兩步才煞停腳步。與此同時，控棋台上的文大春也悶哼一聲，嘴角滲出一絲鮮血。

不過，因為黑翼龍王的拳勁如狂濤的巨力，而且距離極近，赤羽鳳靈即使有刀格擋，雖避過致命一擊，依然被擊得往右邊直摔幾步！

鳳翅一展，拍翼而上，赤羽鳳靈懸在半空，連揮十刀！

黑翼龍王拳頭剛猛，冷喝一聲，毫不退避，屹立如山擊碎鋒利的火焰刀風！

不消三十秒，兩具化身已過百招，地面被轟出一道道恐怖的戰鬥痕跡。在眾人看來，這兩人實力絕對不容小覷，大概不相伯仲！

實力很強，在自己之上，文大春這時臉色微微蒼白。

「咤！」龍爪交叉，劃出一個「X」的凝實爪風，再次斬開火焰，踏空而上，龍爪一挺成拳，直取赤羽鳳靈的中路！

控棋台的文大春掃了對面的一眼，卻見對方一臉從容，雙目流轉出戲謔之色，渾身散發出一陣寒意。
這傢伙居然在笑？

分身？！！

「退！」就在龍拳快要接觸到赤羽鳳靈的胸膛之際，文大春卻指揮黑翼龍王抽手後退！

「嘿，太慢。」

赤羽鳳靈化作殘火，倏地消失在黑翼龍王的視線中，真身出現在其背後！

鳳翅勾刀消失，雙手使勁擒住黑翼龍王的骨翅，兩腳狠狠踏在龍脊上，往下方壓下去！

黑翼龍王雙翅被捏成碎片，身軀像炮彈似的轟落，在棋面上砸出一個巨大的深坑，蜘蛛網般的裂紋往四面八方延伸，塵沙擋住眾人的視線，看不清黑翼龍王的身影。

這一合回的時間剛好結束。

「源門四傑？可笑。文大春，你剛才有一句講得無錯。我地的確不在同一個層次，因為源者......以－我－為－尊。哈哈哈哈！」

塵沙散去，黑翼龍王虛幻的身影再次出現在人前。

「少主！」

「牛老，你地兩個負責應付鳳威瓏手下.......下一個回合，如果我輸，你地就立即棄權，知道嗎？」文大春凝重地吩咐道。

明日待續.....

我係輪迴bb既他他

契弟已經好返啲

雖然噚晚瞓「嚟」頸

Btw，感激巴打絲打等契弟出post

沫沫絲打生日快樂！

被虐

終於有文喇
一鍵留名正皮

新post留一名

有無機會射下隻雀,因為我feel到我而家個定位係好認真好執著咁派膠

正義巴

未喺時候

你嚟緊會有非打鬥戲份

留返個名

真糖份？
定係我諗多咗

終於有新post啦好感動

沫沫好似係巴打
btw沫沫生日快樂

爆裂神掌點解會射箭

又嚟留名先

淨係記得啲女

強帖留名
中出巴小心身子

等左咁多日終於等到

你喺我面前講派膠？！

Why not

我隻火雞好屌但又好串

個個都想打我

留名

研希巴 故外話 依排係到番睇子爭 先生系列 其實邊到有講過沙利葉同路西法既故事 好似已經睇哂所有系列入面既故

中岀巴唔好介意

呢隻火雞相當可疑 佢扮人類有咩目的

好感動，楔子終於改番

沬沬好似係share account

觀察者系列嘛 都未出 得混沌

佢原話

食飽一推

推呀推呀推

沫沫，生日快樂，話晒我地都係好(唔識形容) , 嘻嘻

老相好

咯咯

赤羽鳳靈......

研希巴過去露返兩手啦

好正，我都想bbq

同場加映

放網仲叉黎做乜

因為契弟影相先放低叉

又去沙灘六十路

肥死你

終於有新po了，最近東京凍檸水啊！今日得11度又落雨，仲要感冒未病好，好檸慘啊

11度爽啊
好過係香港24,5度都流緊汗

橙 濕凍真係好難頂
醒巴有咩技係可以用黎取暖

出文先

文大春打量對面的鳳威瓏，心裡暗自盤算。

的確，如果自己捱不過下一個回合，那麼棋盤上就只剩下牛大力和年輕族人，以二對三。牛大力雖然實力跟自己相約，可是遠水不能救近火，必定救不了年輕族人。

久攻之下，這盤棋終究只有落敗一途。

與其讓牛大力等人底牌盡現於人前，倒不如趁早棄權。當然，這一切的大前提是自己被鳳威瓏擊敗......

另外，撇開刺王和螳王兩人不說，鳳威瓏操控化身的能力比自己強出大多。若然以肉身硬碰，或許最後不敵，可是差距總沒有現在這般明顯。

源界境的源者即使再強，也無辦法在這幾天時間和化身契合得如此完美。莫非是落爪源族的老傢伙或零區的源帝向鳳威瓏傳授過傳授過化身的知識？！！

「不過，我仲未輸。」文大春喃喃自語，說服自己。

隨刺王和牛大力兩人各自的回合結束後，畫面終於再次回到鳳威瓏身上。

「鳳威瓏，你對化身嘅運用契合度，並唔似新手。喺源族嘅源聖抑或源帝教你？」

「源聖，源帝，哈哈哈哈？井底之蛙。文大春，你趁早投降吧，起碼輸得無咁難睇，對嗎？」

「投降？哼，言之過早吧。如果你有種，就直接同我一擊定勝負。」文大春說出此話時，目光刻意掃向觀眾席上的宮本香織等人。

「一擊？有何不敢？我就等你知道，所謂嘅源門四傑不過只喺世人對我誤估嘿！」

「睇住。」文大春嘴唇微動，向席上的眾人示意。

自己要是贏不了，就賣一個順水人情，讓他們看到鳳威瓏的底牌，好在第二回合中取得優勢。這班人雖然是烏合之眾，不過比城府若谷的鳳威瓏，倒不算討厭吧。

對陣甫開始，控棋台上的文大春咬一咬牙，渾身的肌肉膨脹，發紅的皮膚下的血管如飲筒一般粗，骨頭發出爆響聲，源力大幅上升！

同時，棋盤上的黑翼龍王鱗甲冒出陣陣熱霧，紮起馬步，龍脊挺直，雙爪化成龍拳，反手擺在腰間！

「鋼骨術？」目光銳利的花柔生一看便說出文大春使用的招式。

鋼骨術－強化流，巨力之主胡猛所創的特技，像小說漫畫一樣，這是一門肉體增幅術，讓源者極短時間內爆發出體內的源力，纏在全身的骨頭上，使之硬如鐵鋼，刀槍不入！

鳳威瓏見狀，也不禁戒備起來，指揮赤羽鳳靈分成九道一模一樣的分身，隔空排成一個三角陣。九個赤羽鳳靈動作一致，舉起燒得火紅的鳳翅勾刀，焰光在半空四射！

「啊！」黑翼龍王紮起馬步，龍脊挺直，雙爪化成龍拳，反手擺在腰間！

身如炮台，臂如炮管，拳頭往後拉弓就如子彈上膛，蓄勢待發！

「破－軍－炮－拳！」

一雙龍拳旋轉向天上的赤羽鳳靈傾力擊出，一息之間連發過百記超重拳，黑翼龍王自身也被反震的力度震得滑後五步，在棋面磨的碎石橫飛！

拳威凝實得肉眼可見，數百道自轉的直線密集而出，「霹靂啪啦」的打爆沿途而過的空氣，像戰場上的大炮轟響連連，震得場上所有人的耳膜生痛。

這正是文大春使用鋼骨術加乘的最強一擊！

「哼！」

九具赤羽鳳靈的刀尖同樣直指迎面而來的攻勢。

「轟！！！！！！！」

一道！

「轟！！！！」

兩道！

「轟！！！！」

三道！！

其中七具化身在炮拳接觸的瞬間被炸成火花，剩下一道真身藏在三角陣中最後一排的中央！

「哼，火－鳳－焚－城－殺！」

鳳翅勾刀高高舉起，火焰連接天際，形成一個巨大的火龍卷。漫天赤紅的火焰從天而降，像古代的蘇威火山把龐貝古城覆滅，要把地上的一切毀燒殆盡！

天火對上破天之勢的燒拳，激撞的波動在棋盤上產起巨大的源力光環，四方結界也震得產出微細的裂紋。

光環不斷擴大，最後變成眩目至極的光芒！

「轟隆！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」

灰塵在光線減弱後漸漸散去，天空也回復一片灰濛濛。這時，棋面上只剩一個佔了一半空間的半圓深坑，使人望而心悸。

黑翼龍王消失，赤羽鳳靈如不滅戰神似的屹立於天，火苗搖曳的刀尖直指天穹！

給使出最強一擊的文大春，戰敗！

「鳳威不可敵！世上再無源門四傑，哈哈哈哈！」笑聲從赤羽鳳靈的口中發出，響徹整個競技場的天空。

在牛大力宣佈棄權，偕年輕族人把虛弱的文大春扶走。

經過觀眾席時，文大春氣息萎敗地向宮本香織及魏獨等人低聲提醒，簡潔地說了兩字。

「分身」。

「講一半唔講一半，賣關子。」一旁的步如飛不滿道。

當被背著踏入黑漆漆的通道時，文大春終於按不住憋在胸口的悶意，噴出一大口逆血，在牛大力的的大背上昏迷過去。

第一輪化身棋結束，眾人並不知道文大春並非賣關子，而是只有力氣說出兩字而已。他們在安倍兼直的安排下相繼離場。

「由於出現變故，時間變得非常－非常－非常－緊迫，所以化身棋的第二輪，將於明日後開始。今日星期四，本監督仲要追海賊王最新一話，大家就自便，咯咯。」安倍兼直超不負責任的落下便瞬移，留下大家愣在原地。

「師父每逢星期四都比較繁忙.......睇漫畫只喺同大家開玩笑，大家千萬唔好放在心上。」姜橋尷尬地打圓場，帶領眾人回去地底。

CH.23 過去，現在？

「過去我沒有選擇，將來同樣沒有。」

夜半時份，行宮的走廊上，兩個故人迎面而行。當看到對方，他們不約而同停下腳步，黯然地撇過頭，卻久久沒有邁步。

愛恨糾纏不清，沉默無語使氣氛變成尷尬，空氣瀰漫著曖昧的味道。

魏獨與冷凝霜。

這是他們在這個位面，初次單獨遇上。如果沒有那一天的事沒有發生過，也許他們現在不會如此吧。
他們每當看到對方，都這樣想著。這時候也不例外。

「你無事.......就好。」冷凝霜首先打破沉默。

「…….」

「嗯，你都喺。」

魏獨點頭，想要邁開腳步，離開這個地方。當他與冷凝霜擦身而過時，冷凝霜的一句話卻再次把他留住。

「祝鳳凰嘅事，對唔住。如果你想，隨時都可以為佢報仇......隨時。」

魏獨深吸一口氣，應道：「生命寶貴，難得可以從『另一邊』生存過來，就好好生存落去。」

「你口吻愈來愈似李醫生。」

「師傅......喺嗎？嗯，鳳凰好有可能未死，所以你無須再自責。」也許因為說開了，所以魏獨的語氣也漸漸變得自然一點。

「未死？你確定？」

「嗯，只要我去到一個叫鳳神宮嘅地方，或者就會搵到鳳凰。鏡海和尚神通廣大，可能會知道鳳神宮晌邊到。到時候.......我就可以再見到鳳凰。」

「果然，我始終都不及你心中嘅鳳凰，不論過去抑式現在。」冷凝霜聞言，故作輕鬆地說道。

「曾經我地都好快樂，對嗎？你曾經晌我心中勝過鳳凰，喺你救我離開嗰個每日被欺凌恥笑嘅惡夢。你第一見我嘅時候，我喺一個連二次元同現真都搞唔清嘅毒撚，仲叫你『冰麗』，你記得嗎？」

「我當時無選擇......」

「選擇？你依然覺得弱者必須依附強者先可以生存？」

冷凝霜不可否置：「因為我當時無選擇，我地嘅將來同樣亦無選擇，對嗎？」

「嗯。」

「無論如何，我希望你可以早日同祝鳳凰重聚。我地仲可以成為朋友嗎？」冷凝霜眼圈微微泛紅。她握住粉拳，努力不讓自己身子發抖。

「嗯.......夜喇，早啲休息吧。聽日小心.......朋友。」

語畢，他們無言地背著站，冷凝霜掩唇，泣不成聲； 魏獨的視線也被在眼眶中打轉的淚水模糊不清。

這對男女並不知道，有一個暗影一直站在這條長廊的轉角後方，把他們的對話聽進耳中。

「原來如此，嗤嗤。」暗影轉身而去，嘴角泛起詭異而陰險的孤度。

個轟隆

春巴英勇戰敗，大家請致最深摯嘅慰問

郊野公園咋
今日無咩太陽 唔去曬

我對輪迴既愛係轟唔完架

屌板巴

爆烈巴一向都愛射

斗神巴

寫到分唔清現實同故

文澄巴

呢排轉季 大家都要小心身子

黑龍比人放緊戴帽上頭但不自知

橋巴

講呢啲

遲少少唔洗返工住 都會追

百屌成才

無錯，不男不女

正解 +1分

食飽要做返幾倍運動
食多好幾餐沙律菜

呢招好似港漫封神紀個十刑都出過

醒巴 第二輪終於正式上場鳥

小心身子呀，年尾晌唔晌東京？

Btw，知唔知除夕之後第一日，多唔多店舖開

荒巴

香港熱得特別難頂

帽事嘅

邊一個？

鳳威瓏定喺春巴？

一改名就無人認得

原來喺爆烈巴

唔係刀
但都係鳳凰

如果呢個故可以變成漫畫就perfect池

搵個畫畫靚嘅巴絲將佢漫畫化

英國都係11度

我睇完觀察者好好睇 原來佢係開左第二個故
點解我咁蠢諗唔到

幾時到我出場呀

慢慢等啦
咁好睇嘅故
等雨都冇壞啊

佢今年話要進修，唔寫住

年尾在大阪，除夕第一日好少鋪頭開，全年得一日係幾乎所有鋪放假

觀察者都好耐之前
紙言返煲左幾次

呢一季只喺踏入中段 仲未去到第十五區

除蟹去輕井澤行outlet算

嘻嘻

十二點前有文

越遲出場命越長
好似係

留名正皮先

你陽壽已盡 rip

出文！

Ch.24 神魔對談

「你叫莫展平？抑或我應該稱呼你為源魔？」

＊
鳳威瓏的寢室內。

此時，鳳威瓏雙目緊閉，正襟坐在床上盤腿調息，嘴角的血跡已經乾透。

鳳威瓏在下午的激戰之中，也並非絲毫無損。那一拳的拳威確確實實震傷他的源念。若不盡早調理，必定成為暗傷。

跟文大春一戰消耗的源力。刺王與螳王則像左右護法，恭敬地從旁守候。

空氣中的源力一點一點的凝聚在鳳威瓏四周，隨他的呼吸，不急不緩地汲進體內。

火苗從掌心竄出，漸漸變得旺盛。

文大春，傷敵八百，自傷一千。你寧願重創都不讓我好過，他日必定找個機會跟你算清這筆帳，鳳威瓏暗罵。

「咚咚。」

這時，叩門聲響起。

刺王和螳王同時看向鳳威瓏，靜候指示。

鳳威瓏反手一握，收回掌心的火焰。他緩緩張開眼，鼻翼不經意的收縮，眉頭一挑。

「螳王，開門吧。一門之隔，我已經聞到來者何人.......喺難聞嘅氣味。你地兩個先返房休息吧。」

打開房門，刺王和螳王並肩離開寢室，而進來的只有一人。

莫展平！

「鳳少，你還好吧？不過，文少主恐怕比你傷得更重呢，嗤嗤。」莫展平逕自坐在辦公椅上，雙目沒有半點靈魂的神采，臉帶一貫的戇笑。

「有心。」鳳威瓏冷聲應道：「你叫莫展平？抑或我應該稱呼你為源魔？」

源壓直逼莫展平！

莫展平也不否認，沒有理會被源壓逼得喀啦作響的身軀，從容地說下去。

「呵，老夫莫迪，不過呢具身體就叫回莫展平吧。我自知瞞唔過鳳少，嘿。鳳神宮子弟，連一個『監察者』都天賦過人，果然人才輩出。」

莫展平就是莫迪！

莫迪就是莫展平！

眼前這個平平無奇的男人正是藍月苦苦追尋的死仇莫迪！

他們怎也想不到莫迪一直近在咫尺，更猜不到莫迪竟然跟源奧教的皮爾士一樣，並不是人類，而是深淵源魔！

莫迪口中所指的『監察者』，則是源神界各大勢力暗中下派駐守人界位面的使者，像鳳威瓏這種從小就被洗掉記憶，以凡人天才的身份潛伏生活在人界中。

當監察者到達人界的一段時間後，負責掌管監察者的神君便會將命堂封印解除，監察者得悉自己的真正身份，然後為返回源神界而努力，暗中監控及匯報人界的一切。

一般來說，只有晉聖境以下才可以抵達下界。同時，也只有被測定潛力不大，將來難有大成就的源者才會被下放到這裡。

說得動聽是監察者，直白一點就是死了就死了的失敗者。

你問甚麼時候可以回去嗎？就這一點，源神界自紀元開初就有一個不明文的規則。

第一，立下大功，這一點比較困難。

第二，這個簡單得多。直至紀元之末，他們就可以回去源神界的勢力，享用資源修練。

鳳威瓏比較幸運，生於紀元末期。距離這個紀元正式完結，至今剩下一百三十年。

「你到底喺咩人？！天魔、血魔、幻魔抑或閻魔？」被識穿身份，鳳威瓏目光變得更冷了。

「我嗎？，老夫—」

「咻！」

一道硃紅的疾影一閃而過，莫迪的聲音嘎然而止，頭顱仰天，動也不動也攤在椅上，雙手無力的垂下。

「哼，你喺咩魔都好，落去黃泉再慢慢答吧。知道我喺監察者，居然仲敢前來送死，我自然成全。不過，呢個源魔未免太弱吧？」鳳威瓏收回手，目如鷹隼盯著莫迪的胸膛冷哼。

此際，莫迪胸口插著一把羽毛造型的短劍，劍刃從前胸沒入，貫穿莫迪的身體，劍尖從背後而出，入木三分，整個人牢牢地釘在椅背上！

出其不意的偷襲，一擊斃命，使莫迪死得不能再死。

至少在鳳威瓏眼中，的確如此。

就在鳳威瓏手中升起火焰，想要毀屍滅跡的時候，詭異的事情發生了！

「嗤.......嗤........嗤，年輕人，何必衝動呢？」

沙啞像金屬磨擦的聲音從莫迪的口中發出來。莫迪扭一扭頭，雙目無神的回望鳳威瓏，雙手握住羽毛劍柄，像沒有痛覺一般，利落地拔出，「鏗鏘」一聲丟在地板上！

鳳威瓏瞳孔猛然一縮，震驚地看著這詭異的一幕，一時間回不過神來。這個源魔怎麼會活過來？他心裡清楚知道，剛才的一擊壓根沒有留力，即使是源魔，也無可能有存活之理。

可是，事實擺在眼前。

劍刃沒有染血，依舊明亮得反光........

胸口也沒有一絲鮮血滲出，短劍彷彿就只是插在木頭上而已。

「木偶？」鳳威瓏隨口而出。

「聰明。老夫喺傀魔，本體藏身於要塞之內。所以，你無辦法殺死老夫啊。我同鳳少遭遇相似，你被放逐，我就從深淵裂縫潛逃上來。我比你來得更早，隱藏得更徹底。若非當年被鏡海呢個臭禿顱所傷，老夫何用躲於商會之中，活得如過街老鼠？」

「哼，我為鳳神宮辦事，而你不過喺一隻源魔。遲早就可以返去源神界，萬鳳朝王！」鳳威瓏不屑地盯住莫迪，口裡說得斬釘截鐵，心裡卻莫名的動搖。

「哈哈哈，遲早？難道要等到紀元盡頭？你甘心嗎？我地啊，不應被同伴看輕，更不應被放逐。再者，你以為神魔必然對立？」

鳳威瓏聽出莫迪的弦外之音，沉聲追問：「傀魔，你到底咩意思？」

「老夫咩意思唔重要，你只需要知道.......老夫同鳳少有共同敵人，我可以幫你盡早回去你嘅源神界，而我已無心重返深淵，只想站於呢個位面嘅頂峰。」

莫迪見鳳威瓏眼中流轉著猶豫之色，再說下去，試著以最後一根稻草把眼前這隻快要跪在沙漠的駱駝壓死。

「到時候，你成為鳳神宮嘅天才，天道之下，萬神之上。我晌新一個紀元留守人界，暗中輔助鳳少，享我嘅富貴。喔，老夫聞說鳳神宮近年尋回嘅真鳳喺一個活咗不足三十年嘅小美人啊。江山美人，一手獨得，難道你要放棄呢個機會嗎，繼續做一個好似看更咁嘅監察者？」

「我.......真鳳........」鳳威瓏眼中閃過一絲貪婪之色，「呸，你以為我唔知真鳳嘅事？待百年之後，將會同鳳族最強者共偕連理，幾時輪到我？」

「世事無絕對啊！」

「哼，我姑且聽你一言。如果我發現你有隱瞞，就算尋到天腳底，你都必死無疑。」

「當然當然。」莫迪搓手笑道。

「講吧，你剛才提過嘅共同敵人喺邊個？」

莫迪簡潔地說出兩個字。

「魏－獨。」

「魏獨？不過喺化絲境嘅小源者吧。」說起魏獨，鳳威瓏挑眉，內心卻不禁想起他那把比自己的鳳火還要強橫的神秘黑焰。

「此言差矣。魏獨此子必須盡早除去。雖然極為微弱，但老夫之前確實晌佢身上曾經有一剎那感應到魔息同神息。佢身上肯定有大秘密。如果放任佢繼續成長，鬧出咩狀況，恐怕身為屏察者嘅鳳少回源神界遙遙無期啊！」

「魔息同神息？依你所言，魏獨也不過喺我鳳威瓏要對付嘅人，談唔上『共同敵人』吧？」

「鳳少有所不知，我親眼見識過魏獨嘅醫術，比其戰鬥力毫不遜色。你知道商會聯盟嘅盟主蔣悅嘅事嗎？」莫迪站起來，人畜無害的臉上泛起一抹格格不入的邪笑。

「你想講外間流傳蔣悅身患重病，喺同魏獨有關？莫非佢醫術強得過毒醫邙天？」

「蔣悅的確身染重病，不過與魏獨無關，反而喺老夫同邙天嘅手筆！雖然老夫唔認為人界有人類比邙天醫術更高。不過，不怕一萬，就怕萬一。」

「老狐狸。」鳳威瓏冷笑。

「只要蔣悅一死，聯盟自然會推舉另一個董事繼位。四大商會，以費家費魯為首........費魯可算喺一件唔錯嘅傀儡材料啊，嘿嘿嘿。」

莫迪的意思很簡單，只要費魯成為明面上的盟主，那麼在背後控線的他自然輕易得到整個商會聯盟，成為真正的幕後贏家！

鳳威瓏也不笨，雖聽出莫迪的意圖，卻不會貿貿然被人當槍使。

「嘿，好一個如意算盤。莫迪，你知道神魔合謀喺禁忌吧？要我冒咁大風險只為滿足你嘅野心，當我白痴？」

「老夫得到聯盟嘅資源，自然少不了鳳少一份。有數之不盡嘅源晶修練，加上奇珍異寶，鳳少成為源聖嘅日子還會遠嗎？」

鳳威瓏拒絕道：「唔夠。以我嘅天賦，本來成為源聖只喺早晚之別，最多亦不過二十年。」

「如果老夫仲知道『神葬秘境』嘅消息呢？鳳少雖然從小就生活於人界，但『神葬秘境』應該連同血脈記憶烙於腦海吧？」

「神葬秘境，你講嘅喺三四百年一現嘅神葬秘境！？」鳳威瓏大詫，終於難掩心中的激動，雙目中的貪婪顯露無遺。

只要可以進入神葬秘境........

二十年才成為源聖？

不，太慢了，最少也是神君吧！

不，二十年後，自己很可能便成為下任鳳神宮的繼任者！

神葬秘境是一個異空間，每接近四百年便開啓一次，傳說是每場紀元大戰過後，源神殞落坐化之地。這說起來很像人類的墳場，可是這座巨大無比的「墳場」藏著難以想像的大機緣。

源神界有一個以武士雙刀稱霸一方的主神，當年就在神葬秘境中尋到驚世機緣，一舉沖破晉聖境，成就神軀。

還有更誇張的是，當時這個人以震動整個人界的恐怖一刀，劈開源神界的空間裂縫，背影蕭瑟地踏空而上，飛升源神界。

這個人當時只是悲愴地朝天說了一句：「生死不過南柯一夢，輪迴輪迴，可笑可笑！」

畫面再次回到莫迪這邊。

「正是。不過呢，魏獨一日不死，講『神葬秘境』也未免太遠，對吧？可惜，鳳少風骨過人，剛才講過神魔不能並存啊，恐怕......」

鳳威瓏連忙搖頭，聒不知恥的伸出手來。

「神魔嗎？我只要結果。莫迪先生，合作愉快。」

「嗤。鳳少，祝我地合作愉快！」

個世界觀去到咁大
你頂得順至好啊女

秋巴

魔應該點煮呢

即係呢個世界既劍神,即係宮本武藏？

路飛巴我好鐘意呢篇文
將鳳生嘅心理寫得繪聲繪色
將莫生嘅狡詐寫得淋漓盡致

個世界觀只喺露咗少少雛形，仲未夠大

秋爺食飽飯盒想再出來鞭屍？

炆

自行參透一下 呢一季宮本香織出場嗰一part

鍾意就好
呢一篇有唔少伏筆

莫迪老謀深算 薑愈老愈辣
馬菲巴再睇返佢同廢老嘅對話

至於鳳威瓏........
可憐人必有可恨處
相反，可恨之人也有其苦處

被認定無作為 投閒置散落人界做看更
同醒巴被博靈一族趕走，其實好相似
不過，秦志醒遇上嘅喺魏獨
鳳威瓏遇上嘅則是莫迪

我要全部人跟我一齊落地獄

生日之後病到七彩
而家先上返水蒲頭

沬沫遲來的生日快樂

咁我呢

假如源力係繼承父母 而啊醜同時有神息同魔息 神息個部份係繼承艾比既 咁啊源係源魔既仔？

天元同鳳三佔據左冇源力個種既地球又關唔關神墓秘境事

神息可能係來自生命女神

艾比算係神定魔

幫屋企返緊工回覆中

呢個喺好問題

莫卡琳同艾比降臨萬佛寺嘅一幕

契弟向來不劇透

齊齊病
保重身體呀
第一季尾

排排坐食飯盒
阿魏負責派飯

我食左好耐飯盒啦，唔好咁快叫我返黎，唔想煮霞姨

火雞天賦差都已經可以屌打我地

終於追到live

楚巴

歡迎落坑

你起碼都威返次

兩個故都喺變態

其實我去左邊
潛到唔記得左

一馬巴有無改過名

佢係晨依呀

係我衰仔手痕改名
我又唔介意攞多個飯盒

前傳角色會再出場

馬肉可以整 meatball

你寫嘅

敢問閣下邊位係阿醜同埋阿源

阿魏係交易者、主角之一喎

閱讀0分

但係邊個係阿源

btw我正字型警上身啫

出文！

＊＊

＊
旭日初升，天空露出一抹醒目的魚肚白。晶瑩的露珠停留在葉子上，像每一天的例行公事，作最後的掙扎，抵抗被蒸發的命途。

這次，好像比往常更努力吧。

三人整夜待在訓練場中進行特訓，龍天墳繼續充當秦志醒的魔鬼教練；魏獨與冷凝霜告別後，一直沉著臉，心不在焉的翻閱超暴露的上原老師的全裸寫真，無言至天亮。

三人推門而出，準備到行宮飯堂填飽肚子，好應付接下來的第二輪分組競技。

「啊哎，嚕毛蝕吧？（阿魏，你無事吧？）」秦志醒走在前頭，話從繃帶中發出來。

魏獨搖頭，揚一揚手上皺巴巴的寫真集，牽起一抹不自然的笑容：「嗯，放心吧，因為........『三上老師是世界的』。」

心要定，不能再被打亂！

若然以現在這副狀態挑戰「第三死」，大概死定了吧，魏獨這樣想著。

「魏，你呢本喺上原老師嘛。三上老師嗰本仲晌我間房。」龍天墳古怪地打量不對勁的魏獨。

「咳，墳。我諗阿心同夢羅樂見你如今精通人類瑰寶啊！」魏獨忿忿然道。

「O都爽灌塞吓。（我都想見識吓。）」

「刁那咪，真男人呢啲，你地兩個識條春咩？我啊，恨不得快啲返去振夫綱，左一個，右一個，啪啪啪啪！」

「喔，喺嗎？我記住了，嘿嘿嘿。」魏獨賊笑前行。

龍天墳看到魏獨這副魔鬼般的笑容，頓時嚇青了臉，亦步亦趨地追上去。

「喂喂，你唔會真喺同佢地講嗎？！」

「嘿嘿。」

「刁那咪，最多我還返嗰十本寫真畀你......」

「嘿嘿嘿嘿，十本？」

「啊.......仲有兩本歐美系！刁唔刁？」

「無得傾，嘿。」

他們一路呀吵鬧鬧，完全沒有快要上競技場的氣氛，更別說這幾個人有很大機會對上好了。

「砰！」

秦志醒忽然像火車急煞般停步，跟在後面的龍天墳和魏獨顧著吵鬧，一時反應不及，撞成一團。

他們正要開聲之際，卻見第一輪已經落敗的宋靈兒站在秦志醒身前，兩人對視無言。

秦志醒收起嬉皮笑臉，拉下擋住嘴巴的繃帶，平靜的話語聲劃破尷尬的氛圍。

「阿魏，你地行先吧，我講兩句再跟上來。」他說。

龍天墳和魏獨對望一眼，輕拍秦志醒雙肩支持，然後並肩而行。

正當魏獨兩人與宋靈兒擦身而過之時，宋靈兒霍然提醒道：「魏先生，如果可以就唔好上場，你今次真喺會死，三個小時後會發生........」

宋靈兒再次說出魏獨將死的預言，而且還準確的預測出魏獨死亡時間！

魏獨一怔，稍稍放慢腳步。

「三個鐘嗎？宋小姐，我先喺死神啊，嘿！」

「我嘅預言術從未失誤。」

魏獨回頭應道：「喺嗎？我地做一場交易，睇吓我命硬抑或你預言準吧。如果如你所言，我命喪黃泉的話，秦志醒永遠唔會再晌你面前出現。」

宋靈兒一顫，目光複雜的凝視欲言又止的秦志醒：「如果我失誤呢？」

「就證明人定勝天吧。既然天都可逆，你又何懼你嘅父親呢？」

「你—！」宋靈兒兩頰泛起一抹紅霞，撇過頭，迴避秦志醒的目光。

「刁那咪，可能到時候殺你嘅人喺我呢！哈哈！」龍天墳打趣道。

「可能啊！哈哈哈！」

魏獨沒等宋靈兒首肯，便搭住龍天墳的膊頭而去，兩人言談甚歡，身影愈遠，不消幾秒便消失在宋靈兒和秦志醒的視線中了。

「醒哥哥，你快啲阻止佢地吧，你朋友真喺會死。」

「好耐無聽過你咁叫我喇..........阻止？」秦志醒搖頭，抿疼青的嘴角，抱住相機的微微一緊，臉龐的猶豫消失，取而代之是勇往直前的決然。

「我相信阿魏。我會用實力向宋叔叔證明，我有能力照顧你。宋叔叔宜家應該仲晌商會要塞，睇住我地呢場競技吧？我之前晌要塞酒會見到佢。只要佢見到我努力，就會對我改觀，一定會！」

秦志醒鼓起勇氣，踏前一步，纏滿繃帶的手指輕輕握起宋靈兒的纖手，像求婚一般半跪在地上，抬頭凝視宋靈兒。

「靈兒。我一直無變過。呢場競技如果我能夠勝出........我地就再次一齊，唔再分開，好嗎？」

宋靈兒垂下頭，渾身顫抖，兩行清淚從白皙的臉頰無聲滑下來。

這個畫面是每個女生都期待，不需要是白馬王子，也不需要是大英雄，只要是自己喜歡的人就好。這份期待，宋靈兒也絕不例外。

遺憾的是，這個畫面絕對不能實現在自己身上。

絕對不能，永遠不能！

她使勁的甩開秦志醒的手，失去方寸地哭喊道，「夠喇，我就喺唔想見到你變強！當年真正提議將你趕出博靈族嘅人唔喺爸爸，唔喺其他人！」

「喺我呀！！！」

這句話像尖銳無比的刀鋒無情割在秦志醒心坎中，響徹整個空蕩蕩的長廊。

秦志醒笑容止住，腦袋一片空白，錯愕地愣在原地。

「靈兒，你.......你講緊咩啊？你已經變了嗎？」

「你朋友或者唔會死，但你將來都會死........死晌我面前。我親眼見到你戰死啊！」

「人人都會死啊！」秦志醒反駁道。

「如果你唔變強，嗰個將來或者就唔會出現。我當年某一個夜晚，偷偷用準確度最高嘅大預言術，本來只想睇我地將來美好生活。嗰到喺一個好巨大嘅葬場，你當時著住一身染滿鮮血嘅戰鬥服，擋住我，然後.......一直長矛將你........」

秦志醒站起來，沒有接話。

「所以只要你可以做一個普通人，就唔會死－」

話還未說完，宋靈兒就被秦志醒一手攬住懷中。

秦志醒輕撫宋靈兒的長髮，在宋靈兒的耳畔柔聲說道：「咁就好喇，如果你嘅預言喺真，就證明我地將來仍然會一齊，我最後都可以保護到你啊！」

「不過，我同阿魏會證明你嘅預言並唔喺永遠正確，嘿。一陣好好為我打氣啊！」

語畢，他的手抱得更緊了，雙目中的迷惘之色徹底消失，變得明亮澄澈。

宋靈兒感受到秦志醒的體溫，沒有反抗，終於伏在秦志醒嚎淘大哭，淚如泉湧，彷彿要把這幾年默默憋在心中的份量都要釋文出來。

源者的世界很大，也很複雜。

可是，這對男女現在就只活在屬於他們的世界中，僅此而已。

Ch.25 何謂正義？

「一列火車在通往懸崖的鐵軌上，另一邊路軌的上有幾個小孩正在玩耍。若不改變軌道，車上的乘客都會死掉。可是，若這時轉軌，那幾個小孩就會被無法及時煞停的列車輾成肉醬。」

「那麼，你覺得怎做才算正義？」

兩小時後，巨大的化身棋盤上。

安倍兼直負手懸立在空中，長衣在風中飄揚，身影在猛烈陽光的襯托下，顯得神聖脫俗。

「愈來愈熱鬧，要加快腳步囉，咯咯。」他喃喃自語，目光深邃無比，彷彿已經看到山巒百里之外，密密麻麻的源奧教軍隊，看到一身橙色軍服的吉姆屹立在戰艦群的中央。

與此同時，六隊參賽者完成第二輪「棋局」的抽籤，分別回到觀眾席上，等待競技正式開始。

龍天墳隊對鐵律使隊。

魏獨隊對莫展平隊。

宮本香織隊對鳳威瓏隊。

「我地遇唔到啊。」魏獨坐在觀眾席上對一旁的龍天墳笑道。

「刁，就等第三輪吧。先旨聲明，我到時唔會因為你喺宅男就放水啊。」

「我都喺啊，寫真集神偷。」

魏獨瞄了遠處的鐵律使，發現後者一臉肅穆的盯住龍天墳，轉頭掃了冷凝霜和洪轟天一眼，說道：「鐵律使似乎想殺死你呢，你地小心。仲有，洪大哥，你傷勢未癒，唔好再亂來。」

龍天墳擺正頭上的黑色帽，泛起一抹邪笑，像昔日的在另一個位面，冷靜而危險，一人殺遍太平山頂的史上最強神偷。

「你仲記得我地第一次太平山見面嗎？邊個要偷我條命，就要付上同樣代價。」

他的話依舊清脆有力。此時，多出幾分莫名的霸氣。

話音一落，龍天墳按住帽，兩目綻放出凝實的土芒，縱身一躍，雙足踏住拔地而起的土柱，步上控棋台，把陰陽圖紋卡射上頭上的半空。
「化身－擎天之龍。」

可愛的小蜥蜴化身隨之出現，發出低沉的噑叫聲。

「變！」

擎天之龍的身軀凝聚源力，土茫綻放。強光散去後，蜥蜴不見了，取而代之的卻是一個披褐色薄甲，長尾一擺一擺，雙臂套著金色袖劍的龍刺客。

頭上的金色獨龍角在陽光下閃閃生輝！

「哈哈哈哈！刁那咪，咁先似樣吧！」

這是龍天墳昨日從鳳威瓏的戰鬥得到啟發而鑽研了一整晚的成果。擬人的擎天之龍雖然無辦法使出諸土龍靈訣的最大威力。可是，現在擎天之龍的靈活性卻高出一倍以上。

而且，這比小蜥蜴好看得多了，龍天墳這樣想道。

「哈哈哈！黑道之路，哪個不捱刀？誰人不染血？雷霆白虎！」洪轟天站上控棋台，豪邁地灌光一支能量飲品。

洪轟天對老虎之軀的雷霆白虎倒是滿意得很，張牙舞爪好不威風的。這傢伙恨不得拖住白虎化身，稱霸黑道世界。

瘋子。

「化身－冰麗。」冷凝霜懶理兩個像白痴般對自己化身大叫大喊的同伴，一臉平靜的喚出化身。

對面的鐵律使領著之前使鋼爪和藤蔓的白衣手下步上控棋台，同時喚出化身。

我都好想出場

點解我得一堆雞

比個錯post fake 左三日

雞好食吖

到我喇

沬沬一直冇戲份，好傷心
不過有生生陪，嘻嘻

近排我係主角喎

我有小小既願望 如果劇情需要希望可以成為輪迴bb既大將軍

二等兵算啦

lm

就算戰死！係保護最愛的人，死又何懼！
其實睇到呢part真係幾感動！我現實生活幾時先會有可以令我付出一生的人出現啊！

冇文

我想睇春巴同黑龍爭女

講開又講 春巴個化身又係黑龍

係超友誼關係既開始

都仲係無文

契弟儲多少少 聽日出文

明眼人.....

雙龍出海
輪迴有難了

加埋王子就真係三部大開發…

推一下

推

貧僧推一推，順便想知有無巴打絲打有追我的英雄學院？

動畫so far追晒

必睇

新讀者lm
出文時間係？

每晚12點後 好似係
不過同時有兩個故出緊 未必日日有

契弟今晚兩邊都有文

值得等 唔好嫌慢棄故

其實黑龍係邊個

今晚飲唔飲酒

有追動畫

輪迴背後嘅男人

係喎忘記左佢係原世界

靚仔

今晚唔敢飲

文

一村黑龍真慘

正

鐵律使的化身仍舊是一尊體格強悍竹的唐裝武者，烏鋼般的肌肉呈銀灰色，肌理分明而紮實無比，活像充滿爆發力像馳走草原的獵豹。

八極執法者！

鋼爪手下名為尤奇斯，喚出來的化身跟洪轟天一樣，不過並不是白虎，而是一隻滿身觸目驚心的傷疤，弓著背，雙足站立的棕色巨熊，血紅的熊眼流轉著擇人而噬的戾氣。

「嘶........」鋼爪在棋面上刮出長痕，像指甲刮在黑板上的刺耳聲響。

血爪巨熊！

最後一個白衣人是之前差點被宮本香織斬殺的葉荊山，他的化身是一個全身上下纏滿藤蔓的尖耳男妖，看上去沒有甚麼特別，就是雙手的十隻手指都是蠕動的青色長藤，動起來非常噁心。

綠藤妖！

競技在安倍兼直一聲令下展開，雙方火藥味濃郁，目光的敵意顯露無遺。可是，在這頭十五個回合中，兩隊都不斷奪取對方的橫子，除滅卻陷阱衍生的「鬼」外，大家都未有機會碰上。

六比六！

七比六！

八比七！

九比七，這場拉鋸戰看得觀眾席上的眾人和要塞的來者緊張極了。

鐵律使得九分後，冷凝霜亦冷靜的使用「囚牢」卡片，把試圖擋路的綠藤妖困在原地，避過一戰，順利取得第七顆白子。

終於，在第十六個回合，龍天墳跟鐵律使終於要對上了。

在棋盤的天元位置上，擎天之龍和從八極執法者近距離對峙。這兩尊化身就像拳手在拳擊賽開始前，要用視線殺死對方似的。

毫無預兆之下，兩尊化身的攻勢突然展開。

「砰！」拳頭相接，揚起一地灰塵！

「龍天墳。以你實力，若然歸順，為教庭效力，我可以向源帝大人求情，前事不計。你可以令世界變得更安定美好，你又何必自甘墮落？」鐵律使的透過八極執法者向龍天墳說教。

「安定？美好？刁那咪，你呢個人有病啊？以為自己就喺正義？」

速度迅猛而凌厲至極的拳頭破風激碰，下盤紮實的屹立原地，腿互有攻守，拳風霍霍響過不停。一分半鐘的時間在拳來腳往的激戰中，不知不覺便過去了。

擎天之龍的袖劍擦過八極執法者的銀灰鋼臂，擦出一道刺眼的火花。八極執法者變陣，下半身重心傾斜一移，將擎天之龍撥開。

收手，旋轉！

出拳！

擎天之龍危危避過對方的炮拳，迅速沉進地底，然後詭異的從八極執法背後的棋面躍上半空！

金影一閃，袖劍劈碎棋面，卻撲了個空。八極執法者步法迅速的挪到一旁，重新擺好架式。

就在這時候，對陣的時間剛好結束，兩者停手對視。在接下來的時間，他們只顧著眼前的死敵，其餘的沒有理會。

「正義…....你有聽過『源關鐵道』嗎？」

「你想講咩？」龍天墳愣了一愣。

「源關鐵道」這個名詞他曾經聽藍月提過。這個位面以零區為世界的正中心，其中有三條長短不一的海上鐵道來往。

「源關鐵道」正正就是其中之一。雖然源關鐵道是三條鐵道中最短的一條，可是也連接了五個地區。

只是，龍天墳不明白鐘律使忽然問出這條鐵道的意圖。

「有一部車上載滿乘客嘅列車晌鐵道上行駛，而鐵道盡頭喺懸崖，崖下萬丈深淵。另一邊路軌有一個小朋友晌上面玩。呢個時候，列車嘅車長有兩個選擇。

第一，為一個小朋友放棄車上乘客。

第二，及時轉軌，但小朋友就會被輾成肉醬。

龍天墳，你覺得點做先算喺正義？」

今日呢邊出住呢到 留個問題畀大家
無分對錯 歡迎討論

Btw， 屌板巴 你另一個故出場鳥

嗰邊未live
墳巴應該係要自己阻止架火車

貧僧要打到你番去重睇

點解無人睇我的英雄學院漫畫...
佢有個人的態力完全係比綠谷開外掛...
感覺同醒有點似

叫埋d細路上車 一齊衝落海

我有，全覆蓋100%！

食左佢咪得

咁短

btw唔可以剎車咩

剎唔到車 你會點做

今日會出長啲同覆post

見到好似有新巴打，多謝支持契弟

偽新讀者lm

研希巴，你咁樣係有違正義
我地應該周佢上車，睇下佢有咩能力先
如果係廢嘅先食咗佢

我都有追，追漫畫，睇到最新一期

如果係沬沬會...……… 沬沬會 喊咗先
然後係咁講對唔住再車個小朋友

我見到我自己

「源歷四年，源關鐵道初落成，發生第一宗嘅嚴重事故，並喺屹今唯一嘅意外。列車上乘客連同車長一共一百三十二人，無人生還。」

控棋台上的鐵律使雙眸閃過一抹難以察覺的痛苦之色。

「當時，我正身處另一條路軌上，親眼睇住佢地走上絕路。如果換作你喺車長，你又會點做？」

這時，其餘同伴已經完結行動，再次到鐵律使的回合。

原地不動，戰鬥。

對陣開始！

龍天墳擺出離地震地拳的架式，沉聲應道：「盗亦有道。我同車長一樣努力煞車........如果註定要死，就睜大雙眼，將最後嘅風景收入眼底。」

鐵律使聞言一怔，對龍天墳暴喝：「剎車？世事不如你想像般理想！」

「我唔喺理想主對者，同時亦非強權嘅奴隸。」

「迎，排！」擎天之龍右手一握，把空氣中的源力迎到手心，朝鐵律使重重擊出。

同一記招式，力量與靈訣的臥龍山脈頓悟之前，威力卻是強大了兩倍不止！

「崩！」鐵律使見狀，也不敢留力，全力出手應對。

兩人同時踏前，土拳與銀灰的重拳相接，他們腳下的棋面被源壓逼得龜裂，拳風四射！

兩者毫不退縮，連轟百拳，身影移動的速度快得連肉眼也難以捕捉！

坐在觀眾席上觀戰的牛大力看到他們的對陣，精湛至極的拳法，也不禁感到嘆為觀止。

「論拳法運用，鐵律使勝一籌，龍天墳嘅拳法一雖然更博大精深，但動作始終生澀，火候未到家。不過，靈活性比偏重重擊嘅鐵律使高，此戰勝負難料啊！呢兩個小子如果放到巨力源族悉心栽培，假以時日，實力必定可怕至極！」他這樣分析道。

身旁的文大春臉色依舊蒼白，雖然性子高傲，卻不得不認同牛大力的說法。

源門四傑？原來也算不上甚麼天之驕子好了。

百拳過後，可怕的銀灰拳影沖破擎天之龍的薄甲，狼狼貫穿左腹，棋台上的龍天墳瞇起眼，隨腦袋的刺痛，同時咳出一口血。

擎天之龍後滑兩步，化身的身影變得稍稍黯淡。

「你憤怒啊，嘿。」龍天墳抹去嘴角的血漬，笑道。

「你唔會明白！你亦只喺偽善者！以為唔需要犧牲就可以得到正義嗎？以少數者嘅性命，換來大眾幸福，呢個就喺我吳紀德嘅正義！」

「你嘅正義只喺出於自責，稱唔上正義。再者，生存從來唔需要正義。」

八極執法者跺腳，躍上半空，身影把太陽的光線擋住。兩手一張，強行把源力扯到化身之中！

瘋狂汲取源力後，八極執法者的皮膚閃鋪上一層銀沙，氣勢節節攀升！

「你錯喇，源帝大人會成為世上唯一嘅車長，由我成為路軌，將人類走向正確嘅道路！我再問你一次，你可願意為正義而獻出生命，抑或成為亂世嘅罪人！」

「刁那咪，你真喺有病。」

八極執法者動作連連，身影一瞬間化成八道重影，華麗得使人眼花繚亂，他彷彿把拳法的所有招式一併使出！

拳威和腿風漸漸形成一個巨大無比的銀色源力光罩，把八極執法者包裹在其中。與此同時，光罩內的重影逐漸交疊........

八極歸一。

「八極軌！」

重拳的幻影隔空擊出，空氣中憑空出現一條源力化成的鋼軌，不斷扭曲，把拳影牢牢裹住。重拳儼如一部超速行駛，無法剎停的銀色列車，衝下棋面！

「仲以為又喺三叉戟啊，你嘅殺念同決意不過如此。」

龍天墳手中握著刻印「增幅」的黑色卡片，本來想要使出，遙遙看向臉色鐵青的鐵律使，想了一想又放下。

不是當日的三叉。

這傢伙的眼眸中沒有殺意，取而代之的是混亂與矛盾。

你想要以拳頭硬碰嗎？就趁這個機會看看在這個位面的半年來，自己的實力有多大的長進吧。

不用靈龍訣，就只以自己的力量！

龍天墳雙瞳閃爍著璀璨的土芒，帽子遮著的前額隱若淨現一個淡金色的符印，身體四周的源力被吸引，匯聚到他的身上！

由出場開始一直受打擊

擎天之龍仍然是人形的姿態，仰首直視逼近的銀色拳影，不為所動，屹立於棋面上，如同一尊無法撼動的大山。

龍目一閃，手終於動了！

握拳起手，棋面碎裂，碎石地像被颶風掀起的草皮，卷到拳頭之上，幻化成一隻大手化拳成掌。

「排—山—掌！」

擎天之龍的動作隨龍天墳而動，兩者合一。龍天墳青筋暴現，猛地催動自身的源力，怒吼一聲，擊出最強的一掌！

銀黃兩色互碰，如同恆星相撞，從天元位置向外發出刺眼至極的強光，大爆炸的威力直捲全場，震得地動山搖。

餘波掀起的狂風吹得化身棋盤的結界也不穩，發出一連串悶響！

半晌後，漫天塵土終於隨風散去，八極執法者已消失得無影無蹤，控棋台上的鐵律使人仰馬翻，驚疑不定地咳出鮮血。

擎天之龍身影黯淡得快要消散，可是依然原地不動，漠然的龍目直視天穹，渾身散發出不能以喻的威嚴，儼如戰場上威震四方的浴血悍將。

同一時間，源神界的伏龍城中，龍在淵兩老全程關注著。

「墳兒同天兒好似，下一個紀元嘅伏龍城之主，非佢莫屬，對吧？」月娉婷滿意的笑道。

「哼，等佢能夠將我一身絕學學完再講吧。有老夫嘅靈龍訣居然棄之不用，極直愚昧。你睇啊，對付區區一個用眼神可滅嘅源界境小鬼都咁狼狽，丟家！！」龍在淵口裡在罵，可是臉龐上的皺紋在淡笑中顯得更深了。

龍天墳自然不知道龍在淵的事情，此時他虛弱的扶住控棋台前的欄桿，勉強站穩。

「刁那咪.......我休息一陣，之後靠你地。」龍天墳隔空兩對旁的洪轟天和冷凝霜說，然後便累得直接躺在台上，昏睡過去。

「哈哈吧，無問題。你瞓一陣先，喺時候到老子同Tiger表演啊！」

「嗯。」

他們兩人點頭。

接下來的第三個回合過後，洪轟天的化身終於遇上尤奇斯的血爪巨熊。也許因為為首的鐵律使在已經戰敗，群龍無首的尤奇斯和葉荊山軍心大失，先後敗陣。

雷霆白虎的纏滿電光的虎掌把體型比自己大的血爪巨熊牢牢按在棋面上，鋒利如刀的利爪抵在熊頸上。

「仆街！問多你一次，服唔撚服！？」洪轟天仰天朗笑。
還沒等尤奇斯回應，虎爪無聲劃過棋面，血爪巨熊慘遭分家！

「敢同我嘅白虎玩爪啊？啊哈哈哈哈！」

另一邊廂，冷凝霜面對最後剩下來的葉荊山，相對容易得多。嚴格來說，她沒有出過手好了。

她巧妙運用黑卡，先用「招來」黑卡把幾隻「鬼」吸引，然後再使用「反轉」，將綠藤妖跟自己對調。

短短一個回合內，葉荊山的化身被鬼圍攻滅掉。

第二輪的首戰，龍天墳隊獲勝！

服唔撚服

比達

攬住條女就可以無限開外掛，好癲，不如比歐魯邁特攬個條女啦！

好正啊，一口氣追曬兩更

贏咗

條女開完唔洗閂，歐魯邁特攬可能會成個爆炸

墳巴，收唔收我做𡃁

紙言讀者留名 幾鐘意呢個系列
Btw校對可唔可以好小小 錯字別字多到影響文章理解 仲有係紙言睇成日跳劇情 好似源界神話咁 第八章講緊洪轟天威可羅對對峙鐵律使 然後柔生話見到個戴帽既男人好勁 明顯係帽男啦 然後第九章就無啦啦呀洪轟天同帽男搭哂膊頭 我連佢地點識點上船都唔知 仲有呀魏獨果個故 係船打輸比鐵佬 下一章無啦啦翻左少林寺揾晨依 睇翻連登先知你原來skip左一章冇寫落紙言
所以校對要改善下了 繼續支持你

大家一齊入異世界 患難見真情 好快混熟咗(好似係)

又老虎又龍，加埋隻火雞就可以煮龍虎鳳

龍虎鳳就即係蛇貓雞,牛歡喜就即係牛,咁騾仔又點會係騾仔

係唔係有新朋友呀，沬沬會好開心咖，嘻嘻
係呢係呢 新朋友仔叫咩名好呀

唔通係一桐既安答

今晚幫朋友慶祝生日 夜少少覆巴打絲打
不過呢 提早出文！！

Btw,多謝巴打提醒契弟 之後出文會留心錯別字

文！！

[b]ch.24 進擊的孽鏡座

「養兒一百歲，長憂九十九。父親放下子女之時，就是黃土掩臉之日吧？」[/b]

擾攘一會後，棋盤終於上演這一輪的第二局，以魏獨以首的隊伍對傀魔木偶莫展平。

由於第一輪魏獨抽中刑爆烈的隊伍，不戰而勝，所以這是魏獨三人的處女戰。

在上島的荒野存活戰中，要塞中的沈夢生指示蔣家兄弟，刻意壓下魏獨一眾的戰鬥畫面，以捧文大春和鳳威瓏成為競技大熱，撈了一大筆油水。

沒有人看透魏獨的真正實力。在要塞來者眼中，他除了能夠使用詭異手段解開源奴的奴環外，只是一個戴女優面具，滿腦子都是性的變態男。

物以類聚，同行的相機男肯定是偷拍狂，他們這樣想的。

至於此時輕托黑框眼鏡的美女守夢絕對被這兩個男的脅迫，或者被逼拍下淫照，不然絕對不會屈就在一塊。

要塞中，來者瞪著光幕中的波多野老師，紛紛交頭接耳。他們有的咬牙切齒，有的冷嘲熱諷，總之就沒有誰看好魏獨他們好了。

「屌啊！一個嬌滴滴嘅美女俾呢兩個淫棍糟蹋晒啊！」

「嘿，呢個魏獨之前得罪嚦多奴主，即使活得過呢場競技，恐怕都無命踏出要塞啊！」

「抵死啊！」

「還我美女！還我波多野老師！」要塞中，更有人站起來吶喊叫罵。

千夫所指，魏獨又添一個被殺的理由了。

這時候，坐在不遠平房屋頂的陸思家對此笑而不語，沒有把他們的話放在心裡。他叼住煙斗，抬頭全神貫注看向光幕。

「阿魏，源界果就靠你喇。若我可以成為夢入面嘅源者，認你做大哥又如何？」他喃喃自語，煙斗不經意咬得更緊了。

煙霧瀰漫，升上半空，久久不散。

畫面回到棋盤上，棋局已經隨高台上的安倍兼直斟滿第二杯茶後，正式展開，更迅速來到第七個回合的結尾！

六道化身出現在棋盤，莫展平跟兩個傀儡同伴喚出來的仍然是三具平平無奇的木偶化身，三者以莫展平的化身最為凝實。

木無表情的木偶披著黑袍，修長如樹枝的十指像殭屍般平排前放，指節成爪，纏著幼不可見的源力細絲，長長的垂在棋面上。

控儡師。

眾人意料不到的是，控儡師在一臉戇笑的莫展平操控下，居然在第五個回合將兩名夾擊的鬼隨手滅掉。

當時控儡師十指像彈琴一般，源力細絲纏住鬼的四肢。

「傀儡戲劇。」莫展平輕唸，無神的雙目剎那間閃過一抹詭譎的精芒。

接下來，兩隻鬼竟然不由自主的互相攻擊，刀槍互插，把對方捅成密蜂窩。

自莫展平顯視實力後，沒有再把他的戇笑當真了。同時，這也證明了龍天墳早前的判斷。

這傢伙藏得可深啊！

只是，沒有人知道莫展平的實力；不知道莫展平是從深淵上來人界的傀魔一族；更不知道他的笑容中藏著致命的惡意。

當然，知道的人，都沒有把之道破，包括瞇起眼拍手叫好的監督安倍兼直。

另一邊廂，魏獨隊也不遑多讓，以守夢的化身的表現最為驚艷。

守夢的蝶妃美若仙子，柔順的紫髮像扇子般披散兩肩，纖足離地而立，背後拍動的蝶翅色彩斑斕，蝶影在身邊繞圈，有的輕輕伏在在她白皙的掌心上。

這個回合中，蝶妃與鬼纏鬥，避過密集的斧擊，然後蝶袖一揮，手掌輕輕點在鬼的頭顱上，把後者直接放倒。

漫天蝴蝶從衣袖飛出來，撲在鬼的身上，宛如一片小小的蝶海。當蝴蝶拍翅消散，巨斧鬼已化成源力碎片。

相較之下，魏獨的無名火就遜色得多，為觀眾帶來的就只是悶場。

迷你黑色幽火在棋盤搖曳，看上去快要熄滅似的。詭異的是，火焰之中傳出陣陣不屬於魏獨的微弱獰笑聲。

「魏獨小哥，你要讓吓大叔，手下留情，莫要燒傷大叔嘅源念才好啊。」莫展平在對邊揮手大喊。

這時，無名火只跟比自己巨大百倍的控儡師相隔不足五步，照這個情況，過不了多久就會對上。

魏獨沒有答腔，面具下的墨黑冷眸打量控棋台上的莫展平。

不知怎地，聽到莫展平的話語聲，他心裡莫名的生山一股不祥之兆，危機感像蘊釀已久的暴風雨，快要襲來。

一念及此，他拳頭微微握緊，更是謹慎了。

至於最使人意料不到的是，秦志醒成功喚出來的化身。事實是，在兩天前的晚上，經過龍天墳和魏獨的地獄級特訓，秦志醒終於突破，成為源界境源者。

對了，他是這個回合的最後一人，輪到他的化身行動了。

化身—孽鏡座！

秦志醒喚出來的化身名為孽鏡座，是半個頭戴白金冠，英氣長髮古典儒生，耳旁的髮鬢隨風飄動，清澈的雙目炯炯有神，眉宇間流露著智慧之色。

身穿銀色繡線的錦服，寬袖外露出來的右手托一塊青銅明鏡。

看到這裡，你以為作者除了是腦殘，還是他媽的手殘嗎？

哪裡有半個人，或者半個化身的？

媽的，作者這次可沒有手殘，你也沒有眼花。孽鏡座只有上半身，腰以下藏於懸浮在半空的銅鏡之中，儼如童話故事的神燈一般似的。

這時，孽鏡座前方兩格外擺放住一顆代表莫展平隊伍的白子。

秦志醒掛好相機，徐徐解下身上的繃帶，繃帶隨風飄遠，露艷滿是瘀青血痕的赤裸上身，看得座上的宋靈兒心頭一緊。

手一揮，黑卡射上空中！

「現形！」

光芒綻放，兩隻看上去實力不俗的鬼頓時無所遁形，分別握住彎刀和黑杖。

「嘿，果然有。而且仲打孖上啊！孽鏡座，到我地表演喇！」

孽鏡座在秦志醒的意念下前進一步，進入戰鬥！

出文就無人

PISH

我終於有化身啦！睇黎幾英氣咁！魏獨要突破第三死了

獨哥加油

魔鏡魔鏡，世界上邊個最靚

阿魏死完返生會唔會有得繼續打定計佢無戰鬥力

燈神會點打交呢 好期待

目前為止最柒嘅化身係咪我嗰個？

[quote]出文就無人[/quo你無視我咁大篇嘢

契弟未覆咋

開完會，宜家先有時間上一上水
契弟會盡量執過晒啲字先up去紙言

你咁講叫契弟情何以堪？

算你啦

有邊個可以挑戰家燕媽媽

新讀者留名 一次過追晒所有異能故 好正 :p

慢慢等啦契弟時快時慢

返到屋企

一陣覆巴打絲打

另一邊已出文，有追嘅巴打絲打可以睇住先

咁呢邊有冇

照舊深夜出文 （聽朝起身睇）
契弟保證大家聽朝有文睇

保證

秦志醒閉上雙眼，將源意集中，視覺與棋盤上的孽鏡座形為一體，產生需求化身契合度極高的「共感」。

的確，孽鏡座的戰力不如龍天墳的擎天之龍一般強橫。撇開化身不說，秦志醒沒有龍天墳和魏獨的動態神經，進入源界境前，體能充其量亦只比普通人類好上一點而已。

然而，如果只論源力掌控的精準度，秦志醒便比現在的龍魏兩人稍勝一籌。源力就如他平日攝影中的光線，偏差一絲已經大相逕庭。這份掌控力

總有些事情，是自己能夠做到的，秦志醒這樣相信著。

＊

數日前，行宮訓練場內。

秦志醒汗流浹背，一邊大喊報數，一邊做單手掌上壓，距離目標的二千下遙遙無期。當然，掌上壓不過是特訓的熱身，真正等待他的絕對是一個無盡地獄。
這時，秦志醒出盡全力，也只可勉強憑陰陽圖紋喚出一道淡淡的金光，一閃即逝。

按照龍天墳所說，使出源界或喚出化身，先決的條件都是精神的韌性，又稱「源念」。像打拳擊一樣，如沒有足夠的肌耐力和體力，最後只有落敗一途。這又像做愛，即使動作再大再強，如果一下就一洩如注，足夠嗎？

顯然不夠。

從龍天墳的觀察中，秦志醒在化絲境的掌控能力已經爐火純青，就是強度和耐力不足。而鍛練體能的同時可使到源念增強，源力才不會輕易被榨得一乾二淨。而且，就算不在這場競技中，將來若然遇上危險，逃命的機會都能增加不少。

不過，只是鍛練體能遠遠不足。

出身於靈智流源族的秦志醒，近戰能力比較薄弱。

「短短幾日，我地無辨法教你太深奧嘅武術。反正再多，你都學唔切吧。我可以盡力增加你戰鬥中嘅應變能力同基本搏擊術。

「我教你少林擒拿手嘅基本招式。雖然唔會即時增加到太多肉體嘅戰力。不過，只要你將招式記腦中，總可以利用化身使出吧。」魏獨分析道。

「咁就足夠？」秦志醒問。

龍天墳搖頭。

「三日內，我要你進入源界境。刁，你至今停濟不前，就因為缺乏創造力。源界境中嘅特色－源界，正正需要你嘅創造能力。我問你，你咩時候覺得自己最有創造能力？」

「影相？」秦志醒應道。

「咁點解你要影相？」魏獨問。

這個問題看似簡單，卻直指本心。要是秦志醒能夠及時參透出來，將一舉踏入源界境。可是，一時之間，他卻被這問題弄糊塗。

「等你做完熱身，我地就開始囉。你一個，同時對我地兩個人。練習抗打對你有益，嘿嘿。當然，你有咩底牌就隨便耍出來啦。」

接下來的幾天，訓練場中傳出來的只有痛苦絕望的叫聲。直至現在這一刻，秦志醒不知道自己的攻擊能力有否上升，不過有一點可以肯定的是，自己已經變成了打不死的被虐狂。

而且，這幾天之中，他隱約摸索到自己的優勢，朝這個方向出發。

＊

冇啦？

契弟聽朝寫沒竹月

查水錶？

Yeah 未訓有文睇

真係無啦？

放工有文睇 但等等要訓，希望返醒有文

「鏡－現！」

一聲令下，孽鏡座振袖一揮，十數片金鏡像靈劍從袖中飛出，片佈在彎刀鬼與黑杖鬼四周的半空上，有的橫著，有的豎著，看似沒有規律，可是仔細一看，這些金鏡排列剛好把彎刀鬼與黑杖鬼的位置全部堵得密不透風。

懸浮的鏡面在光線不斷反射，鏡內出現的卻是同一個畫面，詭異至極。

手執青銅鏡，神光湛然的孽鏡座！

孽鏡座在鏡中穿梭自如，時而在他們頭頂的金鏡中躥出來，時而出現在鬼的背後。

彎刀鬼與黑杖鬼背靠背，牢牢盯著眼前密密麻麻的金鏡，沒有情感的白臉上在這時居然也泛起像困惑的表情。每當他們揮動武器劈向孽鏡座時，後者便及時及回金鏡中。

秦志醒心裡很清楚，自己的優勢不在硬碰，要是自己直面兩個敵人，難以制勝。雖然如此，他有自己一套的做法。

不知不覺間，金鏡不斷靠攏，彎刀鬼與黑杖鬼的周圍散發著高溫的熱氣。

「喔？吸熱？咯咯。總算有啲小聰明呢，咯咯。」高台上的安倍兼直科科地笑。

「夠熱喇........出手吧。鏡光連鎖炮！」秦志醒源念一動，孽鏡座立時舉起手中的青銅鏡，照向天空上的太陽，刺目的強光集中，在青銅鏡照得金光閃閃。

「鏡光連鎖炮！」

孽鏡座反手一握，一道纏上源力的凝實的金色激光直照在兩鬼四周的金鏡上。

反射！

反射！

反射！

再反射！

熾熱的金色激光在金鏡之間，形成一張金色大網，把兩鬼的身軀同時貫穿滅掉！這華麗的一擊驚艷全場，掌聲如雷動。

「嘿嘿。宋叔叔，你應該有見到吧？」秦志醒凝住天空上的衛星，喃喃自語。

＊

呢招好型

我都話得我個化身係柒架啦，我就好似海賊王個屏障佬咁，一開始好似係大奸角，但後尾發現係派膠

啊醒

都叫有啲用

呀醒嗰隻一定係銀鏡獸嚟

今次終於到我威威了

出一出小段

＊＊

與此同時，在要塞的觀眾席上，來者看到秦志醒鋒芒初露，一招滅掉兩個敵人，不禁議論起來。後來，更有人開始傳出秦志醒曾是博靈族的源者。

「呢個秦志醒好似曾經喺博靈族嘅人。不過當年被嫌廢物，踢出源族啊！之前勝出嘅龍天墳同佢好似喺一黨呢。」

「一班妖孽啊！」
「宋明博聰明一世，笨在一時，今次走寶囉。」有人乘機冷嘲熱諷。

這時候，宋靈兒的父親，宋明博與博靈族的大長老坐在觀眾席的前排，凝視光幕中豎起勝利手勢的意秦志醒。博靈族的年輕族人在他們身後，一副難以置信的模樣，以為自己見鬼了。

這些年輕族人不少都奚落過秦志醒，這次輪到他們慌了。

「喺......喺佢啊，廢物醒。」

「佢真喺嗰個廢柴？」說話的胖子臉色蒼白。無他，當年正是他一腳踹在秦志醒的屁股，踢出家族大門。他又怎會猜到秦志醒現在如此天翻地覆。

際遇，誰也猜不準。

「放肆！」大長老怒目瞪向身後的年輕族人，聲如洪鐘，源壓震得族人倒地。

「家主........你終於後悔吧？」身為秦志醒的師父，大長老看到秦志醒變得強大，自然與有榮焉。

宋明博捋下巴的長鬚，喜怒不形於色，目光深邃得懾人心神。

「我做事從不後悔......即使再來一次，我仍然會將秦志醒放逐。」

宋明博沒有說出女兒當時的預言。不過，就算沒有那一個預言，他都不會讓把宋靈兒交給當日的秦志醒。

作為源族之主，他認為秦志醒的能力不足以獨當一面，撐起一個源族。

作為一個父親，他認為秦志醒的實力不足以保護宋靈兒。

「養兒一百歲，長憂九十九。昔日世上未有源力，每個父親都希望為女兒搵一個可以飛黃騰達嘅才俊。時至今日，大家則希望女婿實力稱雄，一方之主，殊途同歸罷。如果可以為靈兒尋得佳偶，被嘲勢利又何妨？」

大長老冷哼一聲：「一方之主？以我看來，阿醒將來比家主你我遠遠強大。」

宋明博沒有反駁，淡笑道：「但願如此吧。」

＊

醒巴會唔會同鏡海有關係

宜家無

我的可愛媽媽啊

契弟今晚寫 聽日有文

契弟噚晚最後個回覆已經瞓著咗

聽日再出

精探巴 到底你攞唔攞到源界果呢

嗚呀
你地之後都會好型 放心

連家燕媽媽都型

其實有伏筆 不過不劇透

睇落去

威返次話唔定有雞脾食

最後呢句係重點呀

銀鏡獸可以秒左究極天使獸

七重天堂！

同鏡海一樣用鏡

宋明博又幾有尊者既風範

推下

唔通啊醒同鏡海係同一人

或者係個仔

人型戰魂同獸型獸魂嘅分別

感激陳宮巴推文

你呢季會出，但下一季會比較多戲份

都喺同一句，不劇透

今晚呢邊保證有文 放工去coffee shop出文

咁勤力！？

星期日都要返工

巴打之前係咪辭左職

幫女朋友屋企返

下個月中先last day

又係姓陳，睇怕都係同我一齊派膠

Total幾多季

暫定三至四季

咁我幾時有得出場

唔通真係有關係

出一出文再覆

Ch.25 圖窮匕現

「棄權？只有死亡才是絕對的棄權。」

隨秦志醒華麗絕倫的絕殺過去，雙方在其後的回合中不斷奪取棋子，滅卻各式各樣的鬼。不知不覺，棋局已來到第二十五回合。

現在的比分，十八比十五，魏獨隊領先。

雖然如此，魏獨內心的不安感沒有因此而消減，反而愈發濃烈。這股惴惴不安的感覺並非因為現在佇立在一格外的控儡師，而是站在對邊控棋台上的莫展平。

那是僵硬而詭譎，裹著禍心的邪笑！

若借用陳研希的說法，莫展平就像一棵外表新鮮青翠的椰菜。

只要切開了，心卻是壞得發黑。

惡意如潮水一般襲來！

這時，莫展平操縱控儡師踏前一格，跟弱不禁風的無名火真正碰上！

控儡師毫無預兆的出手，十指上的幼絲像灰白的蜘蛛絲噴出，在空中舞動交織，不消一息便結出一個儼如蛋殼的大繭，把自身和魏獨的無名火罩在其中！

棋盤外的觀眾席上的眾人不禁被莫展平突如其來的舉動愣住，至於要塞中的來者更是呼聲連連。

此時，魏獨神色異常凝重，閉上雙目跟無名火產生共感，把精神全部投放在繭中的無名火中。

這傢伙果然有古怪，他心裡暗忖。

「阿魏無事吧？」洪轟天濃眉一皺。

冷凝霜杏目閃爍不定，瞥向控棋台上的魏獨，抿唇不語。

如果這是直接的打鬥，以魏獨的的功夫和層出不窮的手段，且不說勝負，要全身而退都算不上甚麼難事。

可是，魏獨的化身在莫展平的控儡師面前，顯然遠遠不夠看，特別是控儡師在之前秒殺鬼的詭異手段，實力有目共睹。

就在這時候，一把命令聲從冷凝霜背後傳來，三角錐形的尖刺同時貼在她的肌膚上！

這個人正是鳳威瓏的手下，刺王。

「起身，唔好反抗，除非你想馬上就死，嘿。」

冷凝霜吸一口氣，聽刺王的指示，平靜地站起來。

洪轟天等人把脅持冷凝霜的刺王緊緊包圍，氣氛隨這個意料之外的變故驟然變得緊繃。

高台上方，安倍兼直呷著茶，目光掃過觀眾席，臉上卻沒有意外的表情，仍舊風淡雲輕似的。

「師父，佢地......需要出手阻止，中止棋局嗎？」姜橋問。

觀眾席上的鳳威瓏察覺姜橋對安倍兼直交頭接耳，搶先一步飛上半空揚聲道：「安倍監督，規則無一項列明，參賽者唔可以有其他勝出競技嘅方法吧。」

「卑鄙。」文大春也按捺不住，冷聲喝道。

包括控棋台上的秦志醒和守夢在內，魏獨一伙的所有人牢牢看向安倍兼直，靜待他主持公道。

詎料，安倍兼直居然如此說道：「的確。手段雖然唔光彩.......不過你不無道理。本監督要感謝你為我帶來驚喜呢，，你地繼續繼續，咯咯。」

「監督英明，哈哈。」鳳威瓏笑道。

眾人驚詫，他們可猜不到安倍兼直這傢伙竟然袖手旁觀。他不是跟鳳威瓏不對頭嗎？

與此同時，魏獨對外間的事一無所知，與莫展平展開對話。

「嗤嗤。」莫展平陰冷的笑聲從控儡師的口中傳出，在繭內迴響，不再像那副人畜無害的戇笑。

「莫展平，呢個先喺你真面目，對吧 ？」

「真面目？莫展平........老夫確實姓莫，不過你都喺稱呼我本名吧。老夫姓莫，名迪。」

莫迪？！魏獨聽到這個名字，驀然想起龍天墳提過自己徒弟要找的仇人，湊巧也叫莫迪！

他所知道的是，莫迪十六年前本屬以鏡海和尚為首，十五區的革命派份子，把戰友獻給源奧教，賣友求榮之人。

眼前的背叛者不單是藍月的仇人，同時亦是鏡海和尚的敵人。

叛徒，莫迪！

「莫迪？你可有聽過鏡海和尚........鏡算軍神呢個男人？」魏獨不動聲色，平靜問道。

「哼！臭和尚，老夫何止聽過，我恨不得將他殺死！」

是他！魏獨聽到莫迪的語氣，終於確定心裡的猜測。

「果然喺你，當年就喺賣友求榮嘅背叛者，就喺你吧？莫迪。你困我而不攻，究竟有咩企圖？」

「喔？你原來認識老夫。賣友？你會將螻蟻視作朋友嗎？如果我早知道個臭和尚喺『監察者』，自然會更小心部處，將佢地一網打盡，至於你........」

「我唔會與你結黨，若然想叫我加入源奧教，你大可以死心。」魏獨語氣驟冷，把話說得斬釘截鐵。

「嗤。老夫唔需要你投誠........我想要嘅並非區區一個源奧教啊！晌你壞老夫好事之前，我必須將你除去。唉，小子，你身上有老夫喜歡嘅氣息啊，實在可惜啊。」

「你想我棄權？」

「棄權？小子，你將老夫諗得太簡單吧？只有真正嘅死亡，才算絕對嘅棄權啊！哈哈哈哈！」

「想殺我嗎？哼，就睇你有無呢個本事！」

魏獨催動源念，微弱的無名火登時像加炭搧風後的爐火，燒得稍為旺盛，總算有點睇頭了。

控儡師俯頭，無神的雙目骨碌碌地看著下方的無名火，冷笑一聲。

「就憑你呢縷火苗？小子，我勸你三思啊。嗤，嗰個叫冷凝霜嘅女人喺你嘅小情人吧？」

魏獨猛然一顫，一陣極度不安的感覺從腳尖湧上腦袋。他旋即睜開眼，把視線移向觀眾席上的冷凝霜。

目光才錯落在冷凝霜所處的位置上，赫然看見冷凝霜被刺王脅持，站在人群的中央。圍在四周的洪轟天等人跟刺王對峙，氣氛如箭在弦。

刺王掌心冒出一根鋒利的尖刺，抵在粉頸上，彷彿下一秒便要刺進去，取冷凝霜的性命！

莫迪的出手時間已過，接下來的是魏獨。

魏獨試圖抑壓快把腦袋燒成灰燼的怒火，額上的青筋卻是暴現，拳頭握得「喀啦」作響。

他再次閉上雙目，源壓直逼控儡師。然而，控儡師面對無名火的源壓，卻紋風不動，笑聲更是猙獰。

「小子，你知道老夫無騙你吧？你信唔信只要老夫一聲令下，你嘅小情人即時斃命？嗤。」

「你覺得用冷凝霜作為人質就可以威脅我嗎？我同佢不過喺普通朋友罷，你打錯算盤吧，卑鄙小人。」魏獨沉聲說道。

「原來喺咁嗎？」莫迪語氣失望地說下去：「既然如此，呢個女人留來都無用，老夫就送佢一程吧！」

魏獨的咆哮透過無名火，在繭內響起！

「你敢？！」

莫迪戲謔地後問：「你覺得老夫會唔敢嗎？你覺得你條命重要抑或你個小情人條命重要呢？」

「你－到－底－ 想－點！？你叫刺王收手，我就立即投降！」

「同老夫講價嗎？小子你難道仲天真到以為自己投降就可以了事？哈哈哈哈！哎，老夫差啲就忘記你有個稱號叫交易者。早前晌荒野存活戰中，你同源僕隊伍多次做交易，做好人放佢地自由吧？既然你咁喜歡交易，老夫就同你做一筆買賣。」

魏獨張開眼，目不斜視，死死盯住佇立在對邊的莫迪本人。

「用－你－嘅－命，換－佢－嘅－命。」莫迪這時終於露出本性，笑意陰森恐怖。

「白痴。我講過，我同佢只喺普通朋友。你覺得我會為一個朋友連命都唔要？你要殺就殺吧。再講，我點知你會唔會反口覆舌呢。」魏獨反問，面具下的雙唇卻在抖顫。

「好啊！小子，你千萬唔好後悔自己講嘅說話才好.........！」

「殺！！！！」莫迪揚手。

觀眾席上的冷凝霜輕閉雙眼，在心裡默念.......

是朋友嗎？

是朋友啊….....

還好，最後起碼還在大家面前應承認自己是朋友啊…….

已經足夠了........

然而，就在冷凝霜準備把頸湊向尖刺之際，尖叫聲與制止聲霍然在四周響起！！！

她微微張開眼，目光頃刻凝住，睚眦欲裂，雙腿無力的一跪，朝控棋台大叫！

「阿魏.......啊！！！！！！！！！！！！！」

滴答滴答，滴答滴答。

腥紅的鮮血從控棋台上滑落。這條血河的盡頭正是魏獨的胸膛。魏獨口吐血沫，身體搖搖晃晃，手牢牢握住的銀桿鳳離槍染紅，槍尖從胸口進，貫穿心臟，然後從背後穿出來！

「我.......死.......」他把頭轉向冷凝霜的方向，聲音弱不可聞。

「砰」一聲，魏獨雙膝重種跪地，頭顱卻是不屈的高高昂起。雙手一動，把鳳離槍抽出撐在地面，鮮血如雨般噴濺。

一個祝鳳凰.......已經足夠。

不要再有人因為自己而死了........

是第二次.......

第一次是被葉秋殺死.......

這次則是自殺.......

或者是自己上一世欠了冷凝霜，對吧？不過，要還的，現在甚麼也該還清了吧.......

下一次？

也許，這次已經是最後了........

魏獨的黑眸漸漸回復正常，從渙散到徹底失去神采。陽光照在他的身上，把身影拉長，映在棋盤上顯然格外悲壯。

一如宋靈兒的預言，魏獨........死亡！

＊＊

上面有錯別字 部署

翔巴 未喺時候
要等某個角色再出現 你先有戲份

咁都要拎我黎過場

為同一個女人死兩次

剪不斷，理還亂......

口不對心，又何止女人呢？

你當時（當年）不知幾有型

More

徒弟仔係咁自殺屈到九死咪玩晒

應該要有意義咁死先得掛

今晩仲有無 魏獨要復活鳥

期待自己
但竟然係自殺

聖鬥士咁，同一樣嘅招式唔可以用第二次

面對會重生嘅食材 你會點烹調

總好過唔知點解高空墮下而嚇死

頂你啊又停係呢d位

咁緊張竟然無文

又要再突破了！

做刺生，睇下會唔會好似鮮八爪魚咁

係刺身

終於追返哂 潛完水返嚟留名正評

Push

其實一路都想問,如果阿魏死到死無全屍既,佢到底仲會唔會復活到

今晩有無?

好問題

無文

半小時後出文 就返到屋企

終於有動力俾我溫書喇

Ch.26 九死之門

「死亡，是一秒，亦是永恆。」

正當化身棋盤上因為魏獨之死而亂作一團的時候，這件事的主角卻身處在巨大無邊的幽冥殿中。

幽火成燈，昏暗搖曳的光線映射在殿中樑柱上，使精美石雕顯得更是栩栩如生。魏獨沿路而過，幽火像有感應裝置一般似的，隨他的腳步點亮熄滅。

魏獨對這裡的佈置並不陌生，除了幽冥殿外的荒蕪之地被失去蹤影的孟妹弄得張燈結綵，變得熙來攘往外，一切都沒有不同。

來過幽冥殿三次，代表他經歷第三次死亡。

魏獨邁步進入主殿，急速的腳步聲空蕩蕩的空間中響起。

一個人也沒有。艾比不在，孟婆也不在。

「九死之門。」

魏獨左目流轉著孤寂的黑芒，身前的空氣中出現一扇高二丈，寬一丈，刻滿符文圖案的黑色巨門。這扇大門通往的異空間名為九幽之地。那裡才是真正的九幽十八獄，挑戰九死大關的唯一通道。

他曾經進入兩次，那是痛苦至極的經歷。

確實，比死更難受。

遲疑兩秒，然後張手一推，走進巨門的另一邊。大門輕輕掩上，無聲消失。

九幽之地一望無際，寸草不生的大地無時無刻散發愴涼的氣息，微弱的嚎叫聲在血腥的空氣中響著，弱，來自四面八方，絕望痛苦。

此際，魏獨屹立在荒地上，眼前有兩扇門，分別對應第一死和第二死。

在聖判島被殺。那是第一死，也是初次跟死神艾比見面。當時在幽冥殿中閉上雙眼，九死門烙印在腦海中。

直至被沈夢生晾在高空嚇死，摔落陸思家偵探社的悲劇，是第二死。在這一次，他才首次以自己的力量打開九死門，進入這個鳥不生蛋的鬼地方。

這裡是地獄！

他瞇起眼，臉色沉重，對空氣喊道：「死神，出來吧。我無心情，亦無時間同你講笑。」

話音落下不夠一秒，死神艾比憑空出現在半空上，然後打一記清脆的響指，就已經坐魏獨頭頂上方的門樑上。

「你好趕時間嘛？放心吧，你同伴嘅命比石頭仲要硬呢。再者，九幽之地並無所謂嘅『時間』。死亡，是一秒，亦是永恆。」

魏獨聞言頓時放鬆下來，打量四周。

「孟婆呢？佢早排突然消失，我仲以為佢返咗嚟。」

艾比眉頭一皺，應道：「一個星期前，我就無辦法感應孟婆嘅氣息。不過，以佢嘅實力，相信唔會有大問題吧。」

「你確定？」

「死神從不出錯。我話無問題就無問題。」艾比語氣驟然變冷，一字一頓地說道：「如果乙女出事，就舉天同葬......咁就唔再有問題。」

艾比無意間散發出的殺機如同血色狂風，把魏獨掀得人仰馬翻，一屁股栽在地上，連一口氣也喘不上。

神明的力量，魏獨暗驚。

艾比像以往一般喜怒無常，神色瞬間便回正常，勾一勾耳後的曲髮，展出一個妖俊的笑容。

「好吧，孟婆一事我自有分數，你無需過慮。喺喇，你挑戰第三死之前，我有一個好消息，兩個壞消息。你想聽邊樣先？」

「好消息先吧。」

「好。考慮到你將來需要龐大戰力，我同𠴱個麻煩女人已經出手點撥過你朋友。犬郎、康小離等人晌半年間已經正式成為源者。雖然資質平平，不過總算有保命嘅能力吧。」

艾比把另一位面中，成為源者的朋友都分別說了一遍，其中有幾個，像康小離和夢羅兩女，本來只是普通人類而已。 至於本來已經擁有源力的犬郎，現在更加突破至化絲境小成！

「本來啊，咁做喺違反規則。不過既然規則本來已破，自然無須再遵守，對吧？嘿嘿。

「壞消息呢？」

「壞消息.......你地離開之後，源力已經唔再喺秘密。同你現在身處嘅位面情況相似。不過，另一位面暫時只有三兩個源聖。其中一個你都認識.......天元，文天遠。」

魏獨眉頭一蹙，心裡暗道：「原來天元真名叫文天遠。」

「天元成為源聖，算壞消息？」他問。

艾比冷笑一聲，應道：「如果我話，文天遠全城追捕你同伴呢？嘿。不過，你大可放心。有死神晌度，佢地要死都好難啊。」

魏獨聽出艾比的弦外之音，微微點頭。的確，如果連艾比都束手無策，自己再煩惱也沒有辦法。

「第二個壞消息呢？」

「第二個壞消息，關於你嘅九死神功，第—三—死。」

「你應該記得你所學嘅九死神功有咩特別吧？講嚟聽吓，就當考你記性吧。」艾比平靜問道。

魏獨在經歷第二死時，艾比已經將九死神功的綱領講過一遍，至今仍然記憶猶新。

如是者，他將艾比曾經所說的覆描述一次。

九死神功，名副其實，歷九次死亡才能真正修練至圓滿。九死對應九幽，走盡九幽十八獄，九死一生，方能明白死亡的真諦，掌握死亡之力。

到達那種境界，到底自己會成為甚麼？魏獨已經不敢多想，畢竟太遙遠了。他只想變得足夠強大，擁有能夠與祝鳳凰再次相見的實力就好。

你可能會問，怎麼搞得這麼麻煩？他媽的連捅自己九次，不就成功了嗎？這是白痴的行為，而且不會成功。

九死神功與跟源者修練的境界相輔相成，兩者互補。沒有足夠的準備和源力直接跑去挑戰下一關，那不是九死十生，而是十死無生。

粗鄙的說，就是：「死鳩梗。」

九死，表面上是九大關卡，其然不然。三死一坎，第三死、第六死與第九死是一個大坎。

三死煉骨。

六死煉血。

九死煉神。

艾比之前並沒有詳說第六死和第九死。

魏獨只知道，強大伴隨的絕對是相對的風險，特別在九死神功之中最能體現。

當通過第三死，身上每一根骨頭變得通體墨黑，刻上符文後的骨頭，比一般武器還要堅硬。頭三死皆煉體為主，前兩死煉皮肉和筋，第三死作為以煉體的最後整合，自然是煉骨。

煉骨最為痛苦，最是煎熬。若中途有一絲差池，或失去繼續下去的力氣，便會即時魂飛魄散，連投胎的機會也沒有。

「喔，你已經講完嗎？有一點好似講漏啊…......九死神功，必須無心。心無一人，只有無盡殺戮。不過，你明顯心亂如麻吧，嘿嘿。」艾比冷笑。

「我.......」魏獨一時間也找不出話反駁。

「第二個壞消息。你通過第三死機會相當渺茫。你確定要挑戰？你並非無選擇。一場緣份，我可以放你投胎。不過鳳凰小女生自然無緣再見，至於人間嘅小冰女是生或死，亦再與你無關。」

艾比惡趣味的邪笑：「選擇啊！我親愛嘅宅男弟子。」

魏獨瞧了艾比一眼，想也不想便張開左手，閻火射落地面：「三死門，開！」

一聲令下，荒地上出現一個以黑色火焰形成的六芒星之眼，第三扇門出現在前兩扇門的中央，門上雕刻著百鬼咆哮的畫面，讓人心寒至極。

「神明有愛情嗎？艾比，你大概有吧。既然有，又何必問？多謝你，艾比。」魏獨嘴角泛起跟艾比一樣的詭異笑容。

「嗯？」艾比微微一怔。

「無遇上你，我唔會再有機會見鳳凰........至於凝霜........」他頓了一頓，視線停留在大門的雕刻上。

「今次喺百鬼嗎？等我入去同佢地做一場交易吧，嘿嘿嘿。」

語畢，魏獨頭也不回，消失在第三扇門之另一邊。

艾比凝視魏獨的身影消失，目光閃爍，口中唸唸有詞。

「多謝我嗎？你將來唔好恨我才好........你呢句多謝，死神已經收到，嘿。」

「不過，剛才佢算喺教訓我嗎？好似肚餓喇。時間尚早，返去食碗拉麵先。一諗到武神嘅人都要幫我煮麵就興奮囉，哈哈哈！」

黑龍係武神！
咁邊個係武神

文天遠
文大春
龍
吼！

黑龍唔喺武神 而喺「武神嘅人」

呢個晌第三季前傳 萬佛寺入面 始同天元對話早有伏筆

好似話咩留低d細路

冰麗會唔會死呢

春巴 正傳都有提過你同源族族長無血源關係

喺紙言睇番，我係被遺棄既妻兒

地獄有拉麵，咁唔洗驚死啦

佢化身上返去揾黑龍整咋掛

正解

睇到哩度，異能故真係一個好正嘅故，世界觀完整，雖然中出巴話哩度只係世界嘅一小部分，有時候，我會諗中出巴個腦係裝左啲咩，先諗到哩啲野出嚟，一個字，強，希望有一日可以見到異能故出書，加油，中出巴
btw，雖然我係夢生，但我好中意魏獨巴同墳巴，好鬼型，加上佢地有啲性格都幾似我，

推啊～

夢夢又出一出黎

中出巴出書我第一個買！

噢，咁快又多個未來徒弟，預知入面死的醒又係人偶？

有可能真係仔，貧僧的感情線都無出過...
可能係無感情線

貧僧居然只係小小監察者

幾時夢生會有打戲 幾想睇佢異能可以有咩變化

其實個故真係好正，如果多啲文就再好啲

我好似都仲係幫人賭緊錢

等契弟返完呢份工 （同埋另一個post)
會瘋狂出文

遲d會唔會有一d探索遺跡、迷宮既情節俾大家一齊用下腦

pish

今晚夜少少覆巴打絲打 好滾動

Btw,懸疑故今晚有文

咩事咁滾動

你化身應該係周公

Mega阿拉丁 物理法則

Megi阿拉丁其實好癲，佢對裘達爾用果招推進原全係外掛黎 超折磨，推出太空又死，如果佢講太空都呼吸到，咁佢無限推進都係等死

又係咁....
我等唔等好？

契弟聽日出文

屌你 我等到依個時間同我講冇文

唔好俾佢停啊～推啊

文呢？

文呀

文呢

文呀呀！

先出文

Ch.27 群雄戰莫迪

「Bravo！識食之人啊！」

在魏獨踏入三死門的同時，人間的競賽島中已亂作一團，以意料之外的方向展開。

此時，冷凝霜在席上哭得肝腸寸斷，完全沒有理會過身後的刺王。在場的眾人也被魏獨突如其來的死亡所震撼，臉色難看至極。

這時候，他們想也知道這究竟是甚麼一回事了！

相識多年的洪轟天怒得滿臉醬紫，兩手中的電芒乍現，霹靂啪啦的響過不停，雷斧憑空出現，似乎不惜一切，出手為魏獨報仇。

「阿魏........」冷凝霜勉強地站起來，無神杏目的看著控棋台上的魏獨，行屍走肉般走下梯級。

「哼，想走？」刺王抬手，掌心的尖刺對準冷凝霜的背，源力凝聚，準備將冷凝霜擊斃。

然而，就在千鈞一髮之際，銀芒一閃而過！

「啊！！！！」

刺王的手臂被齊口切斷，斷臂應聲掉在地上，鮮血從傷口狂飆，濺了一地。

「偷命就償命吧.........你唔會孤獨，因為螳王，鳳威瓏.......整個落爪源族會同你陪葬！」龍天墳左手的袖劍染紅，右掌握住一把銀色手槍。

黑帽的陰影把龍天墳陰冷的雙眼遮住。可是，他身上散發的殺機已把不可竭止的怒意顯露無遺。他向來是說到做到的人。魏獨死亡，他就要落爪源族殺得雞犬不寧。

辱人者，人恆辱之。

偷人性命，就有被殺的覺悟。

他冷洌如寒冰的話語聲傳進刺王的耳畔，源壓像泰山壓頂，使刺王喘不過氣。無比的顫慄使刺王忘記斷臂之痛，捂住傷口，想要轉身而逃。他知道現在再不離開這裡，必死無疑。

雷斧像劈樹一般橫掃，刺王雙足盡斷，散在地上。可是，刺王的上半身卻是收掣不及，往前栽在地上。

「仆街！走？屌你老母！屌你個老味閪！」

洪轟天揮走斧頭的血漬，如同怒目金剛朝下方的化身棋盤大喝：「今日！唔撚洗再打，清－場！」

「清－場！！」吼聲既像野性畢露的猛虎，又似天上雷公打鼓，撼動人心，全場鴉雀無聲！

宮本香織、刑爆烈一眾異軍聞言不約而同釋放出源壓，分別帶領同伴邁步上前，一字排開，凝視下方。陽光打在他們一行人身上，拉出一道道如同殺神的長影。

站在控棋台的秦志醒和守夢已不管甚麼競技。他們互望一眼，狠戾的盯著對邊的莫迪。在他們心目中，已經把莫迪判了死刑。

宮本香織手拔出輪迴刀，冷漠的眼眸一眨，變得狡黠嗜血。

橫刀一掛，伸出可愛的舌尖，舔過鋒利至極的刀刃，帶上殺意的視線直逼橫盤外的螳王。

「卡洛，王子。阿魏喺我朋友，我今日幫佢報仇。你地代表劍神源族，出手會.........」

「哼，劍神源族見不平，定斬不饒。再者，阿魏同樣喺我朋友。」

「He is my brother……..輪迴寶貝，你要去殺人，我就去幫你補刀。」

與此同時，刑爆烈默然不語，儼如獵鷹的雙眸閃爍著十字芒，握弓的手青筋暴現。幸好他手中的是神兵射日狙魔弓，不然早就被他握得粉碎了。

步如飛罕有收起笑容，臉帶狂意：「當年初遇阿魏，我晌廁所踎緊屎坑........今日搵邊個個口做屎坑畀阿魏睇好呢？」

他目光移向莫迪的同伴，對身旁的花柔生說道：「你唔方便出手，我地明白。」

花柔生瞅刑爆烈一眼，應道：「我唔會輸。」

這時候，龍天墳一手抓起痛得蒼白無色，無力反抗的刺王，踏著拔地而起的土柱，一步一步升上半空。斷足的鮮血在土柱拖出觸目驚心的長痕。

他高高舉起刺王，冷厲的盯著鳳威瓏等人。

「放人！你敢殺佢？你難道唔知道得罪六大源族嘅下場？」鳳威瓏一臉鐵青，難看至極。

「龍天墳……..」鐵律使也站起來，抬首直視龍天墳。

龍天墳聽到鳳威瓏的話，像聽到這個世紀最好笑的笑話，握槍的左手按住帽子狂笑，笑聲冷得使人發麻。

「哈哈哈哈，刁那咪，只準你地耍手段嗎.........鐵律使，呢啲就喺你所講嘅正義嗎？我鍾意殺人，但我從來唔怕殺人。你地想要人嗎？我畀你囉。」

「畀你之前，我幫佢變得更加完整！」反手一擒，腳使勁一踩，清脆的脆骨聲響起，刺王跪地，剩下的手臂慘被扭成麻花，痛苦可憐的嚎叫聲響徹天際。

「Bravo！識食之人啊！」下方的陳研希瞥看刺王四肢盡斷，心裡暗自激動。

龍天墳舉起槍，抵住刺王的腦杓，說道：「人啊。就畀你吧。」

板機毫不留情的扣下！

「砰！」

「砰！」

「砰！」

刺王宛若斷線風箏，飛墜下去，剛好跌在鳳威瓏的腳邊，額頭的子彈洞滲出紅白色混雜的液體，雙眼死死的盯住鳳威瓏的皮靴，死不瞑目。

「你－！」

「撚屌，下個到你.......」洪轟天搶先叫道。

「哼，安倍監督。有人挑戰你權威。難道你要袖手旁觀？」鳳威瓏視線錯落安倍兼直身上，語帶威脅道。

「有人挑戰本監督權威嗎？睇唔到啊。」安倍兼直手輕輕一揮，茶杯的杯蓋直飛化身棋盤的結界，輕易的砸出一個大缺口。

「我瞓一陣先，你地自便啊，咯咯。」

手殘

龍天墳：「我唔鍾意殺人，但我從來唔怕殺人。」

繼續

監督好正

掉個杯蓋落去打穿咗個結界

好正 快d殺左莫迪條粉皮 好緊張

Hey, I caught, it struggled badly! We put its head cut off, the rest of the site can be eaten raw, of course, if the time is urgent, we can first toast, it would be more delicious. Well, they taste Beng crisp, tastes like chicken.

今晚就殺個你死我活

斬到佢地仆街

仆街睇到代入哂 完全feel到佢地種憤怒

撚屌,下個到你

仲有冇文 好撚有feel

呢篇個feel好撚正 異軍因爲阿醜暴走 佢地既源力同時爆發到極點

屌路飛巴快d出文 有頭冇尾點做真男人 叫人點訓

等多契弟一陣 爆緊文

大病初癒，小弟終於好似有戲份了

出文！

與此同時，要塞天空的光幕一片黑。正確來說，在魏獨自盡前的一刻，安倍兼直已不動聲色，把整個競賽島的監控鏡頭關上。

「師父，柔生......」姜橋看到花柔生的舉動，欲言而止。

「生死有命。命啊，就喺天命，唔洗擔心，咯咯。」

「雖然只喺小朋友玩泥沙，不過源魔嘛，始終兒童不宜啊，咯.......小朋友，我好期待你地嘅表現啊。」安倍兼直自語，然後便閉上眼，不消一秒就打起呼嚕。

眾人不知安倍兼直葫蘆中賣甚麼藥。他們現在只有一件事........

殺！！！

「邊個唔怕死，就跟我上！收－佢－皮。」洪轟天一馬當先，衝下擂台，從結界的缺口躥進化身棋盤中。

秦志醒和守夢身為魏獨的隊友，又怎會退縮呢？他們兩人哀傷地看向魏獨的位置，卻見冷凝霜一臉呆濟的抱屍呆坐，臉蛋上清淚清晰可見，內心更是隱隱作痛。

「靈兒.......真男人除咗保護自己女人......亦唔會拋低自己兄弟，我唔會死。」秦志醒跑進棋盤，對站在觀眾席上，臉帶擔憂的宋靈兒揚聲保證。

「阿魏。你放心，我以.......之名，成為佢地嘅惡夢.........今日鳳威瓏，明日鳳神宮。」守夢脫下眼鏡，優雅地踏上棋盤，沒有人聽到她的話語。

龍天墳如刺客信條的主角一般，從俯瞰點縱身一躍，無聲遁入地底中。當他再次出現的時候，已跟棋盤的洪轟天並肩而立。

宮本香織隨後趕抵棋盤，卡洛跟王子兩人一左一右佇立，劍氣逼人！

刑爆烈跟花柔生兩人同行而至，一人執弓，一人握笛。

這時候，控棋台上的莫迪見狀，像要逃走的模樣。可是，當他帶領兩個手下轉身之際，兩名手下先後被一陣風掀起，粗暴的丟進棋盤上。

「想逃走？你跑得夠我快嗎？」風中傳來一把狂傲的男聲，宛如鬼魅似的，在莫迪四周響過不停。

一陣強風橫掃而過，腿風劈在莫迪的腹上，然後揪住他的衫領，以肉眼都捕捉不了的速度走上棋盤，莫迪像滾地葫蘆摔得七暈八素。

狂風靜止。

步如飛抱手而立，冷冷的盯住莫迪和他兩個木無表情的手下。

龍天墳揚手，眾人登時默契十足地結成一條無形的封鎖線，將莫迪三人重重包圍，呈困獸鬥之勢。可是，他們沒有為意的是，莫迪手指一直繫住一條幼得無法察覺的透明源力絲，連接在鳳威瓏的手上。

莫迪正在傳音！

「鳳少，你唔而要親身落場，叫你嘅手下就好。雖然老夫真身並不在此。不過，呢具木偶總算有源界境大成巔峰之力。嘿，愚蠢嘅人類以為自己將我困住，他地好快就會知道魔聖即使發揮一半力量，都足以將佢地碾壓........今日事成之後，老夫自當告之『神葬秘境』嘅線索。」

鳳威瓏瞇起眼，心裡暗自盤算。現在這個情況已經出乎自己的意料。他自然不會出手。剛才出口幫腔，即使被源神界的使者知道，也大可推說自己毫不知情。然而，身為監察者，如果跟源魔聯手，這可是十條命都不夠死的彌天大罪！

不過，神葬秘境…....

「螳王，你去幫手壓陣。鐵律使，我已經死咗一個手下，你都要出力吧？」他如是說。

鐵律使冷聲道：「鳳理事，未免太過。雖然我厭惡呢班暴徒，剛才首先使計謀害魏獨，喺你嘅主意吧？」

「所以，你想食免費午餐？」

尤奇斯和葉荊山擋在鐵律使身前，同時上前請命。

「鳳理事，請小心你嘅言詞。既然閣下都唔打算出手，正義大人呢邊，就當然由我地兩個出手。」語畢，他們向鐵律使一揖，繼螳王之後，最後走進棋盤之中。

「鳳威瓏，鐵律使。你地若敢搞咩小動作，我絕對唔會袖手旁觀。」文大春雖然沒有參戰，可是立場卻是擺在眼前。

就在眾人準備向莫迪出手之際，莫迪忽然懸浮於半空中，中年大叔的臉上掛起一抹格格不入的猙獰笑容。

「嗤嗤，各位想困住老夫嗎？睜開眼睇清楚，到底喺邊個困邊個！嗤哈哈哈哈！」

眾人聞言一怔。回頭瞥看結界的缺口，赫然發現進入的缺口不知不覺被白色的幼絲堵住！

糟了，中計！！

今晚出住呢到 覆一覆巴打絲打先

咁多人 唔信搞佢唔掂

呢個系列暫時仲有好多謎團。契弟希望盡量做到每個角色都有自己嘅心路歷程同改變。

出書就唔望喇，文筆欠奉，錯漏百出。反正有大家得閒追契弟出文，自己又寫得過癮就好。

（成日晌街一邊寫文，成個癲佬咁一邊對住電話笑 ）

契弟只可以講，時機未到。夢生呢個角色戲份同墳巴幾個一樣多，好快有得發揮

夢絲打 到底你喺咩人 （故入面？）

多謝支持契弟
不過晌度一齊追吓故 圍威喂都幾開心吖

利申：志氣值為零嘅作者

答案已經有 自行參透

你仲唔喺寶蓮寺高僧？

夢生會多戲份 但能力唔會太快變強
否則就無特色

何況，有沫沫做保鏢 帽事嘅

呢part一定會有

多謝巴打支持契弟

連孟婆都可以秒 彈指都可以破結界啦

莫迪 大仆街！

你呢個角色好矛盾

開始融為一體

洪轟天呢種男人好好j

利申 非gay

聽晚再出

肆戰一向都比較震撼

斬人隻手爽唔爽
仲俾廚神讚 嗚呀

遲d會唔會過嚟揾我研究廚藝
btw我開頭以為攞槍射甩佢隻手

好滿足既份量

前傳一開頭提過，你雖然熟悉槍械，但更擅長短刀類近身武器

你女人槍法都比你好

之後保證更緊張

最多我幫手做校對

好撚緊張好想繼續睇
btw已經唔記得咗契弟點解叫契弟

好似係有一次話半夜更新 仲話冇文正契弟 點知又訓著咗

見艾比話九幽之地冇「時間」
仲以為阿魏會好似入咗精神時光屋咁
喺入邊修煉咗好耐
但係喺現世係即時原地復活添

所以孟婆係比監督秒左？

屌 唔知醒返工
唔撚驚!

我呢？

你繼續喺諧角之王
講笑

你呢part唔可以劇透，好重要

沬沬同大家講早晨

然後瞓住去返工

咁沬沬呢 沬沬呢，小生生都有，沬沬都要

守夢都係監察者

上啊師父

諧角之王個位已經俾我搶左啦

轟撚死你個仆街

返工出一出文

入口被堵！

「各位，你地只須替老夫拖延時間，阻截箭手同執刀嘅女人就足夠。老夫自會將佢地逐一擊破。」莫迪說道，目光掃過刑爆烈手中的射日狙魔弓和宮本香織的輪迴刀。

是神兵，莫迪不禁暗驚。在這個源力稀薄的人界中，一個源者居然擁有此等神兵......特別是那把太陽暗雕金弓，蘊藏的強大力量使身為源魔的他心悸。

螳王等人微微點頭，紛紛催動源力戒備，色彩絢斕的光芒一時間在棋盤上閃爍不停。

莫迪飄浮至化身前，操縱的控儡師把右拳抬至斗蓬前。五指猛然一張，漫天白色幼絲交織，形成一個比之前更巨型的大繭，大小剛好罩住整個棋盤。

龍天墳等人警惕地打量四周，見莫迪展現的獰笑，心裡不禁同樣不寒而慄。

莫迪、螳王、鋼爪尤奇斯、葉荊山，極其量把兩個實力平平的手下算進去，也不過廖廖六人。

至於他們，強攻有洪轟天、重劍卡洛、流光劍王子、宮本香織四人。

龍天墳、步如飛和花柔生以靈活運用源力和速度取勝。

秦志醒和守夢則是輔助型源者，守夢的實力更是實不可測，保命不是難事。

至於遠攻，還有一直持弓而立的神射手刑爆烈。

十對六，從局面形勢而言，龍天墳等人絕對佔優。這個操控傀儡傢伙不會自信過頭吧？他們心裡盤算著。

「莫展平。你以為搞小動作就可以嚇退我地？老子今日轟撚死你個廢中。」

莫迪揚起手中的陰陽圖紋卡，邪笑道：「嗤嗤。你地真喺天真到以為老夫虛張聲勢？既然你地自投羅網，老夫就唔客氣喇。」

話音一落，莫迪隨手把圖紋卡丟在地上，不屑地踩兩腳。

圖紋卡的力量倏地消失，可是化身控儡師仍舊動也不動，屹立在莫迪身後，沒有半點消散的跡象.......

同時，莫迪泛起紫光，身上的魔氣噴發，隨住臉龐上的猙獰之色愈盛，氣勢愈是攀升。

沒有陰陽圖紋卡的力量，仍然可以保持化身......

這傢伙不是源界境的源者，而是比之更強的源聖！

「源聖！」

龍天墳瞳孔猛地收縮成針，不敢再遲疑，擲起陰陽圖紋卡，擺出諸土龍靈訣的起手式。

眾人也意識到不對勁，不約而同借圖紋卡喚出化身應對。

「喺魔聖........大家小心，佢喺源魔！！」守夢喚出蝶妃，展開源界。

「蝶妃！」守夢準備出手。

莫迪看清守夢的模樣，再聽到蝶妃這個名字，濁目流轉著狐疑之色。

「蝶妃？莫非.......哼！喺唔喺都好，你已經知得太多，所以你地所有人今日都要葬身於此地！」

「葬你老母，上！！」洪轟天懶理甚麼源聖魔聖，直接就開打。

洪轟天的叫聲打破繃緊的氣氛，亂戰一觸即發！

走堂有文

等緊下一篇

正啊，打撚爆佢!!!!
(超鍾意洪轟天，超似我)

今日我都訓唔醒 走左一日堂，但聽日又放假，所以連放4日，但都係沒天沒地咁打工，阿魏幾時返黎啊，雖然10對6，但10人入面冇個達到聖級，會唔會太難打啊

阿魏返來幫手

怕咩禾。毒哥一起身又反殺啦 再加右手回復
仲有墳巴 個兩個老野 怕咩

竟然大戰時刻先黎冇我份

又可以食花生

今晩有冇

聖級 團滅晒班主角 全故完

契弟今晚無文 聽日會加更

守夢究竟係咩傢伙

會唔會係同火雞一樣 係某個地方黎既觀察者

個臭源雞串咗啲喔，咩淨係檔住射箭果個同揸刀嘅女人就得啊，當我把重劍無到架喔

殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺

好耐冇上水了
推一推
中出巴加油

師父打還打 記得最後一刀留翻比我呀

今晚

推推

中出巴又偷偷地訓教

又飲酒

出文先！

眾人領住化身，往隱於控儡師後方的莫迪進擊，全力張開源界！

當然，他們雖士氣如虹，可是敵人也不是打不還手的泥娃娃。螳王等人瞬間便劃分出自己的敵人，邁步迎擊抵抗。

棋盤就像被眾人不同的源力，弄得閃爍不定，彷如地震一般搖晃起來！

他們一愣，彼此都沒有意識到棋局因為由始至終都沒有中止。因此，在他們前進時，本來藏於陷阱中的鬼被他們一口氣惹得浮上棋面！

一隻。

二隻。

三隻.......

十隻！

二十隻！！

三十隻！！！

四十隻！！！！！！

五十隻！！！！！！！！！

幾個呼吸之間，接近六十隻形態不一，執各種武器的鬼先後出現，棋盤一時間被填得密密麻麻。這些鬼跟人類不同，沒有立場之分，也從沒思考能力。對他們來說，距離最近又出現在視線中的源者，就是必須排除的敵人。

當出現在鬼身旁的是源者本體，他們便會化成人形；當最接近的是化身，他們便搖身一變成大小相約的源鬼，半人半獸、或是拔高成十幾呎的人形鬼戰士。

這裡已經變成真正的亂作一團的戰場！

棋盤上的雙方見這裡竟然變成一場亂局，也不禁大驚。這些鬼彷彿一支沒有感情的大軍，把他們圍滅方休。

其中佇立在遠處，舉弓的人形鬼像弓兵似的，搭上源力幻化的火箭矢，仰天而射！

烽火連天，箭如燦爛的火雨，在大繭內的高空劃出拋物線，然後朝眾人的頭頂落下！

「孽鏡王.......鏡中之物，放慢吧！」秦志醒厲喝。

孽鏡王舉起青銅鏡，綻放璀璨的白光，立時把射下來的箭矢減慢。

「土控，盾！」龍天墳大手一揮，在己方的上方升上一片厚厚的土盾，及時把減速的箭矢擋住！！

「咻！」

「咻！」

弓弦繃緊到極致，神箭破空而出，穿過密密麻麻的鬼潮，貫穿弓兵鬼的頭顱，把之轟成源力碎片！

「男人嘅戰鬥。」刑爆烈自語，同時反手橫弓一掃，把衝上來的近戰鬼劈飛至三丈遠。

「鏗鏘」的兵器激碰聲響起，拳腳互撼。洪轟天一眾和葉荊山兩邊忙著應付圍在四周的鬼，一邊殺出前路往對方前進。

是的，這些鬼雖然量多，可是實力卻出奇的普通。而且，他們都心知肚明，即使擋路的鬼再難纏，也麻煩不過對面的敵人。

洪轟天他們此際就像打大魔王的戰士，目標是藏在戰圈外，從容不迫的莫迪。

至於螳王一眾倒是簡單，取洪轟天的性命。他們心知肚明，今日死仇已經結下，若是放虎歸山，將來定必後患無窮。

戰圈內，葉荊山的藤鞭卷纏鬼的足踝，一拉落地！當藤鞭正要抽下去之際，他頸後泛出一絲寒意，下意識把藤鞭脫手，翻身暴退。

半透明的淡銀色刀風一閃而過，輪迴刀在葉荊的本來的位置上劈出一條長溝，至於那隻被葉荊山卷纏鬼可算倒楣，白色長臂被劈斷。

「SM哥仔，之前一戰，人地仲未享受夠。宜家諗起都有少少濕潤呢。你可以滿足我嗎？嘻。」

輪迴狡黠的舔過櫻唇，語氣徒然一冷，再說道：「如果你唔做主動......咁我就唔客氣......阿魏晌天上面等睇你演出.........死！」

「妄想，妖女！」

兩人同時出手，在混亂得敵我難分的棋盤一角展開激戰！

另一邊廂，洪轟天遇上的也是舊敵人，鐵律使的手下。

「吼！」

正當洪轟天的雷霆白虎把半人半狗的鬼撕兩邊時，血爪巨熊忽然從側面偷襲。力大無比的熊掌一拍，把雷霆白虎撲倒。同時，尤奇斯的鋼爪劃向洪轟天的胸膛！

「吱吱！！」爪斧激碰，濺出一串串刺眼的火花。

洪轟天連退兩步，站穩腳步。幸好，他及時把斧頭抽回胸前，否則以尤奇斯這一記剛猛的爪擊，他已被開膛破腹，腸流滿地。

尤奇斯一擊落空，正想再度出手之時，雷斧卻迎面而來，逼在身前。他一再挪步閃避，把雷斧卡在爪間，擋下洪轟天如同狂風一般的反擊。

「屌你老母！學人做攔路虎？！一腳就掃撚死你！」洪轟天以臂力取勝，雷斧往下一壓，使尤奇斯失去重心，順勢抬腿，狠狠把他踹飛！

在尤奇斯摔得七暈八素的同時，化身血爪巨熊亦遭到雷霆白虎的反撲，閃電形的虎尾如電鞭抽在熊軀上，兩者一度拉開距離。

「吼！！！！吼！！！！！！」雷霆白虎弓起雪白的虎背，虎爪拍地，往血爪巨熊咆哮。

血爪巨熊發出噑叫，俯下龐大的熊軀，一對熊掌按在地上， 動作像相撲手站在土俵一般似的。

「暴徒。我以教庭之名，將你擒殺。我唔會畀你地離開，破壞正義理事辛苦建立嘅和平國度。」尤奇斯義正嚴辭地喝道。

洪轟天粗魯地吐一口口水，發出一聲不屑的濁笑。

「和平？！呸。耍陰招害我兄弟，仲有顏面講正義？你配？！想擒殺我，老子先擒你老味，殺你老味！扒－你－熊－ 皮！」

「簡直無藥可救！你都喺束手就擒，前來領死吧！」

「哼，老子收得你一次皮，自然可以再收你第二次。白虎，上！」

雷聲炸響，洪轟天的雷斧高舉過頭，重重劈出。同時，尤奇斯也猛地扭動粗壯的腰，雙爪劃出對上電光纏繞的斧頭！

「轟隆！！！」

白虎跟巨熊在上方撕咬，源力激撞的餘波震得四周的鬼退散。下方的兩人卻沒有理會，互相使出渾身解數，連過數十招，瘋狂的程度簡直就像把命都豁出去！

今晚出住先
契弟寫緊 未必出得切

利申：無飲酒

唔準停！！

點解我感覺到洪大哥就死

在棋盤的另一邊，刑爆烈與卡洛兩人背靠背，應付排山倒海，瘋狂圍上來的人形鬼戰士。他們頭上的化身，扣弦出箭的射日者與握大劍重盾的無鋒劍士，跟他們本尊一樣竭力與巨大化的鬼對殺！

無鋒劍士舉起重盾把白色長槍砸斷，碎成源芒！盔甲滲出濃烈的黑霧，捲上大劍！

無鋒落。

「死！」

大劍彷如天降一般照頭拍下，強橫的源壓直接把逼近的鬼轟滅。

劍雖無鋒，殺意卻濃！

與此同時，不遠處的螳王與龍天墳正在對峙。兩人不動則已，動若脫兔，沒有預兆的出手。螳王遇殺死刺王的龍天墳，自然殺心大盛，勾形鐮橫掃過龍天墳。

「遁！」

龍天墳驚見鐮刀來勢迅疾至極，及時遁入地底，然後霍然出現在螳王長臂內側，空手入白刃。兩人近距離拉扯，一時間爭持不下！

「龍天墳！你竟敢殺死刺王，哼！」

「你好快就可以落去陪佢。」龍天墳冷聲道。

「家族唔會放過你地。你以為刺王只喺一個普通族人？佢喺家主二房嘅庶子。你地即使今日可以離開呢到，他日縱然上天下地，都肯定難逃一死！你已經成為落爪源族嘅頭號敵人。」

「我講過........我要落爪源族同我兄弟陪葬。原來佢喺源族少爺嗎？我宜家知要搵邊個喇。」

黎啦！將一切放慢！然後乖乖地俾我地收頭啦！
莫迪個賤仔居然隔岸觀火！好狗！
可惜佢本體唔係呢度，就算呢度殺死佢都只係一個分靈體，sosad

岩岩飲完

好滾動，好多文

推推推

分靈體咁姐係 果個係佢身體分出黎 而唔係用源力整出黎？

醒巴好有信心呢
終於可以威返次

今晚都唔飲酒，有文

打大交嚕，沬沬會幫手打氣咖，加油呀

你覺得自己好得閒？

um

沬沬都好忙，忙住去玩

沫沫可以去補一補定妝

唔好咁啦，出文啦

推推推推

加更呢

出一出文

螳王聽到龍天墳不禁心寒，旋即把臂鐮往內收，欲把龍天墳碎成兩段。

「啪！」龍天墳搶先一步，掌印螳王下巴，同時使出土遁退至兩米外的棋面，讓後者的臂鐮揮空！

螳王拭去嘴角的血跡，幽幽看向龍天墳，源力獸化後等綠色臂鐮再度抬起，前後晃動，脊樑上的薄翼拍動，纖幼如竹的雙腳離地。

在龍天墳的位置看來，螳王跟他頭頂上方的無影鐮螳就像兩隻一大一小的螳螂，攻擊性十足。

「論速度，我嘅鐮刀晌族中數一數二。你跟得上嗎？」螳王弓起身軀冷笑，作勢進攻。

就在這時候，一陣涼風霍然吹過他們四周，然後在龍天墳的身旁徐徐消散。

是步如飛！

步如飛煞停腳步，出現在龍天墳身邊，負手而立。

「玩速度？太歲頭上動土。繼邵大強之後，又一隻唔知死嘅昆蟲。咁大口氣，你肯定食慣屎吧？一次生，兩次熟.....既然如此，你就做我嘅屎坑吧。」

步如飛瞅螳王一眼，壓下聲線道：「阿墳，比速度就交俾我......今日已經痾出雙倍份量。你盡快趕上去幫手對付莫展平。」

龍天墳猶豫了一秒，點頭道：「自己小心。」

話音一落，龍天墳便後退，儼如鬼魅一般，無聲消失在螳王的視線之中。

螳王正想操縱化身追趕攔截，可是一道粗如手臂的鐵鏈無情的掃過，把無影鐮螳逼得不得不退。

沉重的鐵鎖鏈猛然一收，縮小回疾速之囚的腳踝上。這隻懸浮在半空的三呎精靈看上去跟步如飛的表情一致，臉帶不屑，雙手叉住腰，鄙夷地盯著比自己巨大幾倍的巨大昆蟲。

「你對手喺我，小昆蟲。」步如飛目光一冷。

「礙事！不過，我剛才聽到你提起邵大強......莫非你........」螳王難以置信地打量眼前的步如飛，腦海浮現一個面目可憎的男人身影。

是數個月失去蹤影的源奧教理事邵大強。

「你講隻曱甴嗎？已經死於塞特族雙王手中......你好快都會一樣，唔洗心急。」

螳王確定自己的想法，暗地驚詫，說道：「原來同你地有關，嘿。將你交畀教庭，終生囚於牢中，相信比親手殺死你更有趣。」

步如飛聽到「牢」這個字，登時瞇起眼，臉上青筋暴現，拳頭握得發出爆響：「我曾經發無人可以再困我入去牢獄........無－人！」

「超速之界！」腳下生風，步如飛原地消失，動作竟然快得連以敏捷螳王也捕捉不了，只能愣在原地。

人現，腿已至！

「澎！」螳王感應到致命的危機感，卻因為一絲遲緩，只能勉強抬臂格擋。腿勁重重轟在螳王的肩上，把他擊飛，連摔幾個圈才停下來。

與此同時，疾速之囚的腳印在無影鐮螳的側臉上，鎖鏈隨腳一掃，力氣之大把之抽上高空。

「源族數一數二？我步如飛喺世界第一逃跑之王啊，昆蟲。」步如飛的腳再掃，把才站起來螳王再轟在棋面上，腳狠狠踩住後者的臉頰。

一轟再轟！

「人生就似一朵菊花，總有一堆賓周追住你屌。Run or not to run, is a question……你知道我為咗保住菊花，付出幾大努力，跑得幾快嗎？」

「人生就似一朵菊花，總有一堆賓周追住你屌。Run or not to run, this is a question……

故內故外都喺

鮑魚唔好咩
點解係追住菊花屌

因為中出巴個菊花已被摧殘 有感而發

飛哥gay test...

我係咪都有得出場?

推呀

沬沬補完妝都唔見劇本有我嘅戲份嘅

好慘情的步如飛

一時間唔記得咗佢衰咩 定係未講

好似係救人而傷人

做好人英雄救美，點知喺天仙局，最後坐冤獄（詳見第十x章）

步如飛大爆發

星期日都要夜晚

少年，你太年輕了

利申：幫屋企返工中

太子爺唔使撈is ok

原來係財神族少主

比我做源僕ok?

我可以交出我嘅菊花

推呀推呀

＊＊

「實戰......機緣啊。」安倍兼直托頭夢囈，平和的微風輕拂他的長髮，。

他彷彿沒有聽到冷凝霜呆坐抱屍的啜泣聲；沒有理理姜橋坐立不安，恨不得衝進大繭救助的急促呼吸聲；沒有感知繭中正在展開的激戰；也沒有理會到遠海聚集成群的教庭軍隊。

沒錯，就這樣突兀的氛圍中，安靜的小睡片刻。

當然，無人知道現在才是安倍兼直之前提及的機緣。

沒有不勞而獲的午餐；也沒有輕鬆得來的機緣。若龍天墳一眾能借此戰的經驗，將化身和本尊契合，根基定必比源族天才更穩，將來的路也走得更遠。

只有變強，才有資格得到神葬秘境的大機緣啊。

當然，如果這一關都撐不過去，源神源魔的一切就甭提了。

「趕唔趕得切呢？」安倍兼直矇糊的瞥看魏獨的位置一眼，喃喃道：「罷了.......咯咯，我只喺一個兼職啊.......」

語畢，安倍兼直閉上眼，進入夢鄉。

＊＊

Ch.28 護短的女人

「這次終於可以玩了，嘻嘻。」

當競賽島上的眾人在化身棋盤中展開死戰時，身處於商會要塞沈夢生等人正也忙得不可開交。

先是蔣家在外的重要據點和企業被搗，遭接二連三的自殺式襲擊，死傷人數不斷上升。本來蔣海派使凌習書到其他商會添亂，沒想到被人以同樣方式，反將一軍。

其次，蔣家不少資深部下在這幾波襲擊中喪生。除此之外，有的部下以各式各樣的藉口，紛紛辭去職務，或是乾脆坦言被人以高價挖角。財富易囤，人材卻比之寶貴得多。這一大批下屬同時背叛，蔣家頓時變得外強中乾。

幾天之內，變故接二連三，即使蔣家作為商會聯盟的巨擎，也絕對吃不消，元氣大傷。再者，蔣悅病情一天比一天嚴重，蔣家兩兄弟雖然有頭腦，可是面對此等嚴峻的局面，未免獨力難支。

要塞地底10/F，聯盟最高議事廳。

倘大的議事廳格局挺像電視所見的立法會，不過更為莊嚴，裝潢也更加金碧輝煌。下方四排的長長的弧形座位上分別坐著不同膚色，藉翻譯裝置溝通的商會董事，以中年男性居多。

雖然來自不同地區，不過有一個最大的同通點，大家都是生意人，在所屬的地區地位顯赫，乃各行各業的龍頭，甚至連源奧教也以禮相待，借他們的影響力維持教庭的管治與威信。

商場如戰場，戰場從來沒有永遠的敵人，只有共同的利益。

四大商會中的其中三家坐在最前排，座位當然更寬敞豪華。

丁家家主，丁利華。

黃家家主，黃立軍。

費家家主，費魯。

至於蔣悅缺席，由臉色凝重的蔣家兄弟暫時頂上。如果這裡是立法會，他們的座位就像主席，稍稍比下方的董事高出一截，身後的石牆掛放一個商會聯盟的大型徽號－金黃色的拍賣鎚。

沈夢生、樂若沫和丁樞機站在兩側，不發一言。

蔣海環視下方的眾人，沉聲問道：「未知各位動用議事規則，召開緊急會議........所謂何事？」

議事規則的其中一項，當董事人數超過六成人數贊成，有權召開緊急會議，提出議題。不過，這條規則一直都沒有動用過。

丁利華冷笑道：「蔣二少，聽聞貴商會呢幾日忙住應付恐襲啊。不過，你又知唔知道我地幾個商會晌貴商會出事之前被人大肆破壞，傳出流言，導致身家一夜之間減少兩成以上.......」

「所以？」蔣滔打斷道。

「我有理由懷疑，我地呢班董事因為你蔣家，無辜成為炮灰！難道，你唔覺得有需要向我地交代一下嗎？」丁利華蹙眉，指節隨話語叩在桌面上。

繼續繼續

唔夠喉

丁利華唔係之前新聞報入左結界跟住失蹤嗰個人咪

原來去咗源界

契弟今晚再繼續

我想要更多嘅文

文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文文

新手留名
由紙言追到呢到

好有心機

我copy and paste咋

dup 咗我隔離post嗰渣野

原來係巴打你post
真係好多post都見到你

佢要返兼職嘛
要周圍走

等多契弟一陣
1點前出文

等緊

最後十分鐘

出一出文先

蔣滔輕托金絲鏡，反譏道：「大家都同樣身受其害，丁叔你就確定對方矛頭指向我蔣家？難道唔可以喺因為貴商會嗎？抑或你知道喺邊個所為呢？丁叔幾日前，已經因為本届拍賣會，搵機會趕我蔣家下台。事實證明，我蔣氏商會不單無令聯盟虧損，到呢一刻已反賺近十億源幣。」

事實上，這場會議開始之前，沈夢生早已盤算到這一幕會發生，對此留了一手準備。

沈夢生按下手中的搖控，一個光學投影出現在議事廳的上方，畫面呈現像股票市的，實時的聯盟盈虧圖表，那條心電圖的線由一星期前直線下滑到急升，比第一競技開始前超出剛剛十億。

「你－！」丁利華氣得臉紅耳赤，拍案厲喝。

「白痴。」流夢生關掉投影，瞅丁利華一眼，喃喃自語。

蔣滔輕托金絲鏡，鏡後的眼眸是爍著寒光，說道：「各位做生意，自然清楚，數據從來唔會講大話。如果你今日又想借題發揮，想挑撥離間，趁火打劫就未免侮辱大家智商？希望你明白，容忍亦有限度。」

「趁火打劫？我有講過要做聯盟嘅主事者嗎？我不過為大局著想。哼，既然如此，我丁利華就襯呢個機會代表丁氏商會宣佈，絕不參選下一届聯盟主席，以示公允！」

議論聲起，座位上的董事交頭接耳，態度不一。

這時候，一直保持沉默的費魯乾咳兩聲，清一清喉嚨。

費魯一副義正辭嚴的樣子，站起來說道：「咳，大家且聽我講一句公道說話。我費家與蔣家結交多年，即使被大家暗中嘲諷萬年老二，亦毫無半句怨言，以蔣家馬首是瞻。點解呢？」

他緩緩步上梯級，與蔣家兄弟等人平排而立，從商場打混數十截而練就的氣勢，不單鎮住場面，更把蔣家兄弟比下去。

「因為我費魯相信蔣悅，蔣家主啊！有蔣家主一日，聯盟自然能夠走向更輝煌嘅前路。試問當今世上，除蔣家主之外，又有邊個普通人類有魄力同源奧教，實力強大無比嘅源帝比肩呢？」

蔣家兄弟點頭，臉帶感激。可是，一旁木無表情的沈夢生卻是皺眉，孤疑的打量說得擲地有聲的費魯。

費魯語氣徒然一轉，像變臉一般。圖窮匕現，費魯忽然說出一句使眾人意料之外的話！

「蔣悅病重瀕死喺事實，對吧？兩位蔣世侄。」

「費叔，你.......」

「如果蔣悅無事，麻煩世侄叫佢出來見大家吧？費叔同在座各位一樣，相信嘅蔣悅，並非你兩位呢。蔣悅死，不單喺你地嘅家事，更關乎整個聯盟嘅未來，影響呢到所有人嘅家業。趁今日人齊，你地不如向大家坦白.......」

「蔣悅病重一事，是否屬實？喺！抑或唔喺？」費魯咄咄迫人，向蔣家兄弟步步進逼，如同把兔子逼進陷阱的老狐狸。

蔣家兄弟看到座位上的董事的表情，難色更是難看。

他們知道，現在絕對不能把蔣悅的病情再瞞下去。費魯這個老傢伙處心積慮，顯然早有預謀。誰知道他手中有沒有蔣悅患怪病的證據。

若現在被戳破謊言，蔣家肯定公信力大失，費魯便會奸計得逞。

這是一個兩難的局面，一個怎行都輸掉的殘局！

「喺。大姐的確患上一個怪病，不過今次拍賣會上嘅神醫大賽，一定有人可以將大姐醫好。再者，我地已經將毒醫邙天請來－」

話還未說完，費魯便揮袖打斷。

「毒醫邙天？既然名震天下嘅邙天已來，咁點解蔣悅仲未病癒？該唔會連邙天都束手無策吧？如果連邙天都認為蔣悅藥石無靈，神醫大賽又有何奇人能夠醫好佢呢？嘿。再者，辦一個神醫大賽，原來就喺為蔣悅尋名醫。公器私用，你地可有知會過我地呢班董事？你地將大家嘅利益與安危之上，實在令費叔我痛心啊！」

Live

席上的董事們聽到費魯的指責，登時一片嘩然，開始混亂起來。

「大家都知道，每一届盟主接任儀式之中，有一項最為重要嘅程序－盟防系統。盟主身上嘅DNA與整個商會要塞嘅軍防系統以及保護屏障相連。如果蔣悅一死，商會要塞就會即時失去保護。如果有人到時候乘虛而入，襲擊要塞。兩位世侄可以擔當得起嗎？！」

蔣家兄弟一時語塞，不能反駁。他們可沒猜到，費魯竟然會利用這一點作為說詞。

「我費魯在此動議，趁事情未到最壞嘅情況前，先罷免蔣悅，重選盟主一職。」

狼子野心，盡現眼前。費魯由始至終也覷覦聯盟盟主的位置！

這時，沈夢生冷聲吐出一句「白痴」，聲音在鴉雀無聲的議事廳上迴響。

「嗯？」費魯愣一愣，不禁打量突然說話的沈夢生。

「你邊位啊？幾時輪到你出聲？！」丁利華在台下叫囂。

「佢喺我蔣家任命嘅精算師。我蔣海請邊個，未到你丁家管。」蔣海懶得客氣，直接地還擊回去。

既然已經撕破臉皮，再客氣下去，就是傻子了。

沈夢生像看死人一般，直視丁利華說道：「丁家，丁利華，四大商會之一，總部位於三十三區，以醫護研發藥品起家，流動資金連同不動產，折合六百六十七億源幣。蔣悅成為盟主之前，你身家好似不過一百十一億，對吧？」

「費魯..........」

「黃立軍...........」

沈夢生逐一點名，把座位上的眾人的背景讀出，背誦如流。短短幾日之內，他把所有董事的資料看過一遍，加以分析。

若是一般人，幾日內讀那堆積如山的資料一次，腦袋可裝不了這般龐大的數據。

可是，他是沈夢生，患上「天才病」的病患者！

「呢十年間，你地每一個人藉蔣悅之名，得到唔少帳面上嘅利益，亦有唔可以見光嘅油水。莫非今日要過橋抽板嗎？放心，雖然唔算麻煩，我唔會無聊得去平白花心思替各位計算身家。大家要公平，嗎？蔣家絕對會還各位公平。蔣悅要下台，總要從大家身上攞返多少該得嘅利益。」

「痴線！」

「你有病啊！」

席上的董事怒不可遏，紛紛站起來指罵。

當樂若沫聽到其中一個禿頭的西裝胖子說沈夢生有病的時候，眼中殺機一現，朝他的位置直吹出一口氣泡。

「砰！！！！」

氣泡飄到座位前方，大理石檯應聲炸開！！

胖子灰頭土臉地栽在地上。當他的視線落在樂若沫的笑臉時，嚇得發抖，不能自控的失禁起來。

「邊個敢話佢有病，沫沫就要佢炸成肉醬囉，嘻嘻。」

胖子臉青唇白，顧不得胯下的暖流，猛地點頭。這個女的不是說笑，她絕對會殺死自己的！

眾人見狀也噤若寒蟬，紛紛縮在帶來的奴僕背後。

「我的確有病。不過，有病喺一回事，還你公平又喺另一回事。大家每人抽返家產嘅一成作為遣散費，好公平。」

「哈哈哈。我地畀你，你蔣家敢要？」費魯怒極反笑。

「你比我想像中更加白痴。你畀唔畀喺一回事，我收唔收又喺另一回事。不過，如果唔願意，我有另一個更折中嘅辦法。」

「神醫大賽..........如果蔣悅回天乏術，蔣家至今約二千億資產，將全數平均分配予在座各位，大家亦可以再選盟主。不過，如果蔣悅最後治癒，大家必須抽出身家嘅不多於10%予蔣家，以平息蔣家怒火。」

「嗯？10%以下？咁我地點知道要畀幾多？5%？抑或6％？」黃立軍問。

「數目按我剛才為大家分析。至於支付1%還是10%，就睇在座各位嘅誠意吧。」

費魯正想拒絕這個出乎預計的建議，卻被黃立軍搶先一步打斷。

「我同意。你蔣家資產即使平分，亦喺可觀嘅數字。再者，如果蔣悅渡過呢一關，按費家主說法，聯盟自然可以走得更遠，一成身家又何愁賺唔返呢？費家主你剛才喺咁講，對吧？」

在場的董事聽到黃立軍的判斷，點頭稱是。

「嗯，黃老弟所言甚至。」費魯嘴角微微抽搐，可是怒不敢言，否則便自打嘴巴了。

黃立軍掃過沈夢生和蔣家兄弟，微微點頭。

他口中雖是利字當頭，實際卻是替蔣家拖延時間。費魯這種下三濫的做法，他怎都看不順眼。當然，黃立軍也不笨，他知道若然現在給蔣家一個人情，將來這個人情可以為自己帶來更大的回報。

這一點，他比其他董事都看得通透。

今晚出住呢到先

落去買罐啤酒再覆巴打絲打

講完數就快d繼續打
btw又飲酒

呢一part喺必須 ，夢生無得鬥力，唯有鬥智

返工前飲返罐

Btw,又喺出文無人

返咁早？

宜家瞓 返10點

原來係咁

琴晚睇唔到有更新 唯有今朝返學前一推

偽毒返生未

都無野煮，我去左搵霞姨吹水

多謝巴打追到過嚟

紙言都會盡快更新

人類已經阻唔到春巴追文

生哥真係好正

下一章

醒巴晌日本？

推, 追左成個月終於追到 Live

夢夢番一番黎
沫沫終於有得吹下波波

我串到比人圍屌

天才病，哩個病，我都想有

沬沫都唔知話佢天真定變態好
再配上個天才病既，
又有種莫明既合襯

push

我得白痴病

係啊

出一出文......

「神醫大賽後，一切自有分曉。」沈夢生領著眾人而行，對一眾董事說道。

「我都希望蔣家主吉人天相吧。」費魯在心裡冷笑，暗忖：「如果可以的話......嘿。」

此際，跟在身後的丁樞機忽然接到通訊手環傳來的訊息，低頭一看，臉色登時煞白，趕忙湊到對滔耳邊傳話。

當聽到丁樞機的私語後，蔣滔眉頭皺成川字型。不說也知道，有甚麼大事發生了。

「喔？世侄。你臉色好差呢。該唔會又出現變故......或者有咩人受傷吧？不過，嗰班襲擊者無人性啊！」費魯攤手，意有所指地問候。

蔣滔瞇起眼盯住費魯，陰沉地說道：「無事。總之，剛才我家精算師沈夢生嘅話，就喺我蔣家嘅說話。大姐病癒之日，就喺除去害蟲之時。若大姐與世長辭，世上.......再—無—蔣—家。」

語畢，蔣滔沒有理會眾人詫異地表情，急步走在前面，拂袖離去。

＊＊
要塞九宮，蔣家的醫務室內。

濃烈的消毒藥水氣味充斥在空氣中，傳進蔣家兄弟等人的鼻腔，滲入心肺，混在血液中像天然的催化劑，沒有使他們平靜，卻激發無邊的仇恨與殺心。

躺在病塌上的人是凌習書，此時全身裹滿滲出淡淡血漬的繃帶，昏迷不醒。

蔣海頹然的坐在床邊，猛抓頭上的亂髮，翹翹的八字鬚隨紊亂的呼吸一動一動的。

數日前，是他派使凌習書出外執行「打壓行動」。可是今日人回來了，卻是重傷而回。

剛才在議事廳中，丁樞機所接的訊息屬下發來的，內容簡潔，就是凌習書等人遭到埋伏。凌習書身負重傷，拼死衝出重圍，把最後一個，也是唯一一個生還的屬下救走。

據那個生還的下屬所言，凌習書得悉蔣家在外的領地被襲擊，丟下一切趕回去。然而，回去後赫然發現是一個空城計，近百源僕把他們重重包圍，困其中。

能夠這麼大手筆，動用一整批源僕埋伏截殺的人不多。

不，除了源奧教外，就只有一個人而已。

販賣源僕的費家，費魯！

「醫生，習書情況點？」蔣滔問。

金髮碧眼的醫生卡繆搖頭，握住手中的卡板，欲而又止。

「手筋腳筋盡斷。凌隊長即使蘇醒，恐怕亦要終身卧床，不良於行.......」

澎！

丁樞機一手捶在牆上，牆面應聲龜裂，多了一顆如臂長的鋼書釘！

「仆街！喺費魯呢個仆街做嗎？我宜家就出去幫隊長報仇！」丁樞機咆哮，雙目通紅，恨得咬牙切齒。

「樞機，唔好輕舉妄動！醫生，難道無辦法醫好習書嗎？我蔣家有錢，有資源。大姐一直當習書喺親人。」蔣滔問。

「三少，唔喺錢嘅問題，我的確無能為力。恐怕即使華佗再世都束手無策。」

這時，沈夢生突然開腔。

「未必。」他凝重地把玩手中的量天尺。

「夢生大哥。你意思喺？」

「我知道有一個人，或者佢會有辦法。佢出手，凌習書嘅傷勢......蔣悅嘅怪病都有可能醫好。呢個亦喺我剛才敢下重注嘅原因。」

「呢個人晌邊？！」

「交易者魏獨，與我同呢個麻煩女人跨界而來嘅懸賞者。佢宜家應該晌競賽島比賽中。」

蔣家兄弟聞言，目光終於再次重拾神采，像在荒島飄流多日，忽然看到陸地上的燈塔似的。

「好！好！醫好大姐同習書之後，我要出動千軍萬馬，令費家徹底滅亡！」

就在這時候，樂若沫「啵」地吹爆一個小汽泡。

「千軍萬馬？唔洗呢。一個沫沫就夠晒啦。反正我正悶到無嘢玩呢。你地睇住生生，等沫沫好消息。嘻嘻。」樂若沫掛著甜笑，目光中的殺機顯露無遺。

「你唔好惹麻煩。」

不知怎地，看到樂若沫輕快的離去，沈夢生心裡泛起一陣莫名的不安，久久不散。

趁盒飯未凍
過黎喇

場大戰預計都係阿魏一個救全家

出場冇耐就身受重傷 RIP
一定係置於死地而後生

望係咁望

沬沬solo

一個打晒班源僕

吹爆佢

我一出場，真身就出事了

咩事

行山比鐵線網刀片，真係防止人入去嗰啲呢，比嗰啲刀片介爆手臂，要縫針，我搞到各位異能者唔知去左邊，今日我喺山上，唔知自己去左邊又畏高仲要爆手，真係報應

同沫沫玩泡泡爆到自己？btw有無事呀爸打

多謝關心，比刀片爆手，sosad

自己一個行？
一定好L痛

4個朋友行

你阿，成日都唔識照顧自己

有冇事呀，呵返先
睇完醫生就快啲返屋企休息

仲要你早啲好返同我玩咖

收到沫姐
btw，同我女友講嘅野一樣

沫沫係夢生你負責開架喎
btw 我成日都覺得我係痴線架, 我成日留意我周圍嘅人嘅反應, 表情, 說話, 記得佢地大概講過嘅嘢。相反人地通常都唔記得我講過啲咩

晚上再出一出文

Ch.29 道高一尺

「人類，自詡萬物之靈，總以為自己站在世界中心，終究一群抱團呱呱亂叫的井底之蛙。」

畫面回到競賽島這盤以命相搏的棋局中。幼絲交織而成的巨大白繭仍然紋絲不動，完全沒有破開的跡象，裡頭的聲音亦傳不出來。

這時，白繭內只剩下寥寥幾隻實力較強的鬼，其餘的已相繼被龍天墳和莫迪雙方轟成碎片，不復存在。

在這一輪亂戰，大家身上出現大大小小的損傷，破破爛爛的衣服上沾上血漬，有的已經乾成褐啡色，有的依舊鮮紅。這是一場沒有停竭的持久戰中。他們體力和源力開始下降，動作不自覺的放緩下來。
然而，他們殺得眼紅，戰意絲毫不減。

戰上數百回合後，步如飛等人先後把眼前的敵人擊敗，。

洪轟天健碩的虎背上被劃出一道交叉，鮮血淋漓。他忍住背上的痛楚，操控雷霆白虎在血爪巨熊的身邊繞圈，不時疾衝，張牙舞爪的撲殺。這一戰中，雷霆白虎的爆發力起了莫大作用，把笨拙的血爪巨熊耍得團團轉。

終於，洪轟天瞄準尤奇斯抽身後退，喘息的一瞬，乘勢出擊！

「去！」

白虎動若雷霆，繞到血爪巨熊身後，一躍而起，露出白森森的尖銳虎牙，虎嘯聲像要震破耳膜似的！

「嗚吼！！！」

「雷斧天降！」洪轟天一聲令下，在血爪巨熊頭上濟空的雷霆白虎霍然閃爍出強光，一直凝聚在閃電形的長尾巴上。

虎尾瞬間暴漲，如一柄充滿電的大斧頭，扭動虎軀往無法反應過來的血爪巨熊一劈而下，狠狠地轟成兩邊，連棋盤被這一擊砍出一道駭人的壕溝！

在血爪巨熊被滅的同時，尤奇斯按捺不住，噴出一大口鮮血，步履蹣跚的往後跌撞。

洪轟天自然不會放過大好機會，追上去，斧背往尤奇斯的臉龐橫拍，毫不留情地把他抽落棋面上，牙都碎了一地。

尤奇斯倒地，下齶明顯碎裂畸形，除了嘴角吐出血沫，耳朵、鼻孔也滲出混著鮮血的透明液體，出氣多進氣少，已經失去戰鬥力，離死不遠了。

洪轟天踩住尤奇斯的胸膛，俯身握緊雷斧，鋒利的斧刃抵在尤奇斯的脖頸上。

「暴徒，殺死我......」

「記住輸畀你.......只喺我尤.....尤奇斯！....... 唔喺正義.............」
洪轟天雖然不喜尤奇斯和鐵律使這幾個把正義掛在口邊的傢伙。可是，既然尤奇斯至這一刻仍不屈的抱持理念，就必須給他最後的尊重。

無關立場，作為敵人的尊重。

自己當年在洪門打滾，然後進Heaven的日子中，哪天不是在刀口過活，殺的人又少嗎？只可說，道不同，大家立場相對，站在不能共存的對立面上罷了。

「好，老子就送你一程！」

洪轟天正要掄起大斧，劈斷尤奇斯的脖頸之際，一陣危機感升起，立時暴退幾丈之外！

當他定神一看，赫然瞥見一道白色絲芒宛若利箭把尤奇斯的腦袋貫穿，然後往後一扯，懸在半空中！

尤奇斯四肢緊繃，雙目猙獰的瞪大，嘴巴僵硬的張開，死不瞑目。

「既然死，就無謂浪費，嗤。」幼絲爬滿尤奇斯身上，把他，的四肢纏住，儼如一個人皮木偶。

這隻無形之手正是來自一直躲在後方的莫迪！

明日待續........

縫咗幾針呀夢巴？
你自己小心呀

記得呢排唔好食雞蛋 牛肉 海鮮類嘅食物
戒一戒口

落山先中？

輕輕一推 聽日再覆 嚴重睡眠不足

有冇我份？

我個膝頭都中過招，劏開晒，不過冇聯針等佢自己好
btw之前份工就係紮依啲刀網

過黎痴餐ok？

縫4針，5點幾走，宜家番學，麻醉過左，都幾痛下

係呀

唔請假唞唞？

世界真喺好細

莫迪好狗啊！btw夢巴快d好返，睇到都覺得痛

pushh

i大唔受請假，sosad

出一出文

另一邊廂，宮本香織與化身五輪客將葉荊山逼得節節敗退，毫無還手之力。 自輪迴在心靈虛空一舉突破後，宮本香織的源力增幅超過三成，輪迴刀亦用得更得心應手，每揮一刀都彷彿蘊藏著斬斷萬物，無可匹敵的鋒芒！

這時，掌控身體的是，輪迴。

輪迴代表嗜血、狡黠、佔有慾的黑暗面，狂風暴雨一般的刀勢隨之產生變化，散發住戲謔暴戾的氣息，雙手的輪迴刀與黑龍刀纏上眩目的血光，在空氣中留下一串串赤色殘影。

「輪—迴—界。」輪迴刀的刀尖點地，血色源界頓時以輪迴為中心往外展開！

紅光綻放四射，將葉荊山的藤蔓絞斷！

葉荊山瞳孔猛然一縮，腦中生出想閃避的念頭，身體卻是追不上，只能眼睜睜看著紅色刀芒劈在自己的身體上，血花四濺！

與此同時，化身五輪客背後的巨輪閃爍，武士刀橫掃，刀吟一響，便將葉荊山的化身攔腰斬成兩段。

「咻」的一聲，五輪客將武士刀收入腰間的刀鞘，屹立如山。

「嗄嗄。」

輪迴凝視倒地不起的葉荊山，微微喘氣。顯然，剛才的戰鬥中，她都絕不輕鬆，體內的源力已清耗一半以上。

「嗯？」輪迴杏目一顫，同時猛地挪步。

跟尤奇斯的結局無異，葉荊山也被白色源力幼絲貫穿腦袋，即時斃命。幼絲把他高高的串起來，平排並列在半空中，七孔流血的死相無比淒厲。

＊

此際，疾速之囚跟無影鐮螳纏鬥接近二十分鐘，雙足的鐵鏈伸縮自如，來去無影。

百招過後，疾速之囚終於乘無影鐮螳的鐮刀往下劈的一剎，雙腳交叉一扭，大鐵鏈把後者的鐮刀纏絞，同時腳步輕盈的沿鐮臂而上，鐵鏈再勒住無影鐮螳的腦袋！

一躍落地，鐵鏈收緊，將無影鐮螳被絞成碎片！

疾速之囚鬼靈精的抬起雙手，合足而立，似體操選手完成動作，完美落地的模樣，懶去理會身後的化身碎片。

身為主人的步如飛亦憑借神速，連連閃躲螳王的刀臂，採取游擊戰術，最後以一記腿擊砸在螳王的天靈蓋上！

化身被滅，螳王腦海受創，瞧見步如飛的腿擊砸下，一時後應不及，只能舉起綠色臂刀格擋！

「喀啦」的斷骨聲響起，清脆無比。螳王的雙臂被從天而下的巨力壓斷，腳下的棋面也轟得崩塌，砸出一個圓形大坑！

腿勢不減，乘衝力直下，轟爆螳王的頭骨，直接把他震死！

「將來有機會要學返一招半式腿法.....例如旋風腿就好。」

步如飛掃了斃命的螳王一眼，再看自己滿是刀痕的雙腿，喃喃自語。

就在這時候，源力細絲再度襲來，沒有意外，螳王成為第三具掛在半空的死亡人偶！

好似白貓隻boss

pushhhh

我諗起re6 leon線個boss

莫迪係咪要啲屍嚟做佢啲公仔

萬夫莫迪

研希巴，你對果三隻掛起咗嘅屍體有何高見
本使已經睇到有啲肚餓喇

變晒木偶係咪會仲難打

掛爐燒鴨

Btw 一隻三杯煮一隻荷葉蒸一隻滾油炸點睇

變木偶係咪冇左本身啲源力

推 另外 化身裝甲係咪咁樣

出一出文

在眾人仍在對陣的同時，戰圈外的棋盤上卻展開一場對話。

龍天墳、王子、卡洛與秦志醒一邊跟陰魂不散的鬼纏鬥，一邊竭力招架控儡師的源絲偷襲，前路被堵，一時間分身乏術。

一行人中，只有守夢順利過越堵截，留下化身蝶妃協助龍天墳等人，獨自繞過控傀師的腳下，跟藏在後方的莫迪正面交鋒。當然，眾人沒有注意的是，莫迪壓根就沒有真正把她攔下，倒像讓她來到自己面前似的。

莫迪騰空一指，如同朽木的指尖噴出白色幼絲，形成一個屏障，把守夢和龍天墳等人隔開。

守夢見狀，目光一凝，腳步輕靈的湊上前，從左側欺近莫迪，纖指一合成掌，往莫迪的面門拍過去！

莫迪冷哼，眼尾餘光落在逼近的掌擊上，扭腰出手格擋，另一隻牽住線的手也沒有閒下來，拉動長絲掃向守夢。

絲線一繃，儼如透光的琴弦，攔腰一掃而過！

守夢猛地扭動纖腰，危危避過細絲，腹間的衣服被無聲劃破，把白如象牙的肌膚外露出來，春光乍現。

「嗤！」

一擊不成，絲線再度襲來，守夢柳眉一蹙，往後暴退閃躲，兩手結出一個法印，色彩斑斕的蝶影從袖中一湧而上！

莫迪後退三步，像蛤蟆般深深吸一口氣，雙臂往般一抱，張口噴出一撮如針芒似的源力細絲！

紫色的魔氣伴隨細線噴發，與絢爛的蝴蝶迎面相接，波動震得守夢雙手一麻，不得不挪開身子，避其鋒芒。

蝴蝶失去活力，像殘花一般凋零落地。

幾息之間，守夢已落入下風！

莫迪得勢卻沒有乘勝追擊，收手佇立原地，一副勝珠在握的模樣。

守夢盯住莫迪冷聲道：「傀魔，逼害阿魏喺你出嘅主意，對嗎？源魔膽敢擾亂人界秩序，我唔會放過你。」

「唔放過老夫？哈！就憑你嗎？你以為自己喺『監察者』？我地本來無必要如此不死不休啊！」

守夢不禁愕然，裝作鎮定地反問：「你唔畀我就喺『監察者』？如果我將你嘅所作所為傳到源神界，你定必插翼難飛！今日你非死不可！」

「嗤嗤，你殺老夫真喺純粹為區區一個源者？你講啊！你敢將人間之事傳回源神界嗎？應該話.......你敢返去源神界嗎？」

莫迪目光狡詐陰險，續道：「若知道老夫喺源魔，老夫且相信你喺該死嘅『監察者』。不過，能夠準確睇透老夫所屬深淵最為稀少嘅傀魔一族，此等知識並非一般『監察者』能夠擁有........」

「嗤，老夫已經估到你從何而來........」

「甚至，老夫已經猜到你就喺—」

「收聲！」守夢嬌喝一聲，催動源壓逼向莫逼。

「吆！」莫迪往前一踏，身上的魔氣沖天，頓時把源壓瓦解，魔氣更把守夢震飛，摔到幾米外的棋面。

「本來老夫應該怕你，嗤嗤。畢竟殺咗你啊，老夫同挖墳墓無異。深淵魔界.......源神界統統輪唔上老夫.........我只想得到呢個源力枯竭嘅位面。大家隱姓埋名，苟活於呢片土地，總算喺同路。你走你嘅陽關道，我走我嘅獨木橋，互不相干，一直等到紀元末期就好。」

「紀元末期.......」守夢聞言一怔，終於恍然大悟，杏眸流轉著震驚之色，臉色更是凝重。

「你想稱霸整個位面！」

「哈哈，聰明。天道所限，到時候源神源魔都奈老夫唔何。哈哈哈，過江龍都不及地頭蟲啊！」

「傀魔，你妄想！」

莫迪獰笑道：「哈哈哈，既然道不同，老夫就唯有辣手摧花囉。反正只要做得乾淨，又有邊個估到喺老夫殺死你呢？怨就怨你知得太多吧！」

話音一落，莫迪一手撤去絲線屏障，懸浮半空！

「收！」

一聲令下，螳王等三具死亡人偶，連同被刑爆烈和花柔生轟成蜜蜂窩都不死的木偶手下被扯到莫迪的化身前。

「人類啊，以為自己站晌世界中心。嗤，不過一群呱呱亂叫嘅井底之蛙！」

眾人凝視半空張手獰笑的莫迪，同時緊張地嚥一口口水，握緊手中的武器，伺機而動。

這個人很強，身上散發的氣息強橫得恐怖！他們不約而同暗驚。

「忠實於老夫之人偶，出手吧..........」

「死—傀—劇—場！哈哈哈！」莫迪冷笑。

笑聲嘎然而止，莫迪雙手一揮，五具人偶毫無神采的眼眸徒然睜大，泛出幽幽的邪光，朝下方的眾人進攻！

「殺！！！！」

龍天墳咬緊牙關，眼眸閃出一絲狠勁，踏著拔地而起的土柱，領眾人一舉衝上去，大戰一觸即發！

守夢的身份唔簡單啊！咁睇黎私家兄的戀情有d危危乎呢！唔可以只停步於某處呢！

醒哥其實應該都大有來頭
守夢係咁叫毒哥唔好比源界果醒哥食 應該醒哥都係神嘅傳人

講到好肚餓
但係派飯個靚姐又唔俾飯盒我

重睇

人地講緊精探哥喎

太耐冇出現 俾人以為佢就係呀醒

所以我更加要變強大 為夢，我可以擋得住全世界

有文睇, 正 最想睇輪迴

Ch.30 聖魔之骨

「莫卡琳........這到底是甚麼一回事？」

九幽之地，三死門內的異空間中。

「太慢喇，太慢喇。」

艾比托著頭喃喃自語。這時，他懶洋洋的翹起二郎腿，在這個鬼魂哀嚎的空間中飄浮。這裡儼如一個火海，高溫絕對可將一頭牛燒得全熟，可是對身為死神的艾比而言，就是.......

「嗯.....好味道。」艾比徒手盛起火苗放入口中，如是說道。

這火焰並非凡火，有一個與地獄極為匹配的名字。

罪孽之火！

與此同時，異空間的天空放著龍天墳等人與莫迪一眾戰鬥的畫面。這時候，螳王等人還未死掉，雙方仍在拉鋸中。

「喔，原來喺潛上人間嘅傀魔。神魔亂舞........距離紀元之末尚餘百年，人間恐怕無法太平囉。阿魏.....你到底可以去到邊一步呢？」艾比瞅了畫面的莫迪一眼，漫不經心的說道。

「嗚.......啊啊！啊啊！」

一道身影在艾比身下的熊熊烈火中若隱若現，不時發出悽厲的嘶哮，時強時弱，充滿痛苦的嚎叫聲使人心寒。

這道身影不是誰，正是冒險挑戰第三死的魏獨。

屹立在火海中的魏獨此時體無完膚，皮綻肉爛，白森森的骨頭暴露於空氣之中。無情的火焰把骨頭燒的通紅，發出「啪啦啪啦」的響聲。

隨時間一分一秒的過去，魏獨已剩下一副骨架，皮肉已經被火焰燒成灰燼。

接下來才是真正的重頭戲，成或不成就看接下來的關鍵時刻........

孽火煉骨！

「唔......好........走..........」魏獨發出低沉沙啞的聲音，機械一般抬起沒有血肉的手臂，像要抓住甚麼似的。

骨頭喀啦喀啦作響，在空間中迴響。

漫天鬼魂從四面八方湧至，密密麻麻地擠滿天穹，一片灰茫茫的，尖銳悽厲的叫聲不息地響起！

厲鬼盯住屹立在下方孽火中的骷髏，彷彿找到獵物似的，洪水猛獸一般往下直撲，沖入孽火中！

冇喇？

返工中

嗚 啊啊啊啊啊
推啊啊啊啊啊！

又有文

諗起star war, Anakin Skywalker

潛左成兩個月水...上返水追到live..爽呀

唔係唔比陸思家食咩？

係我唔食，阿魏係為思家拎源界果的，因為思家連源者都未係

好似係

文啊

今晚唔好等契弟
仲執緊屋

晨早一推

晨早等文，快 魏獨快啲出關

越讀書越唔知讀緊咩
咩都係錯, 咩都係啱, 好想睇多次鋼鍊啊

搵份炒散番下工 轉換下心情啦 你係咁諗都唔會得到答案 只會令自己一直轉牛角尖

巴打辭職未

食飯出一段文再覆巴打絲打

萬鬼纏身，厲鬼一層一層附在身上，形成一座小山，暴戾嗜血的氣息沖天，逐吋蠶食魏獨僅餘的一絲意識，形勢嚴峻至極。

魏獨的神智此時就像一條繃緊到極限的橡根，只差一點便會斷掉。當他失去最後的求生意志的那一剎，就是形神俱滅之時！

「始終都喺失敗嗎？死神，果然不容有情之道......」艾比凝視下方的火海，目光流轉黯然落寞之色，喃喃自語。

意識愈來愈模糊.......

眼前一片漆黑，冰冷而死寂。

鳳凰呢？凝霜呢？

你們在哪啊！回來啊！

厲鬼牢牢勒住魏獨的脖頸，使魏獨感覺自己被吊起來，剩下指骨的腳掌猛划也抓不住地面，痛苦萬分。

一道戲謔的笑聲傳進魏獨心坎，像魔鬼的誘惑似的，讓他放棄掙扎，接受現實。

「嘿嘿，宅男。」

「放棄吧，你只配做一個宅男。」

「當日，祝鳳凰因你而死。直到今日，你都無能為力.......嘿嘿嘿。放鬆心神，認清事實，接受你嘅命運啊！喺報應啊！哈哈哈哈！」

魏獨微微睜開眼，赫然看見勒住自己的是一道熟悉的身影。

「喺你........」

葉秋，是葉秋！

葉秋血流披面，血紅的雙眼盯住自己，臉上泛起那副招牌的邪笑。

「報應，嘿哈哈哈！」

笑聲瘋狂至極，葉秋的手掌牢牢鉗住魏獨，任他如何掙扎，都無法擺脫。葉秋一邊勒緊魏獨，一邊猙獰地咆哮，聲音之大，快把魏獨的靈魂撼得支離破碎！

「祝鳳凰死！」

「冷凝霜死！」

「都因為你！就因為你呢個一文不值嘅死—宅—男！哈哈哈哈哈哈哈！」

就在魏獨終於無力抵抗，全身骨頭產生儼如蜘蛛網裂痕之際，一道柔和溫暖的輕語霍然響起。

「鳳凰未死啊........」

「凝霜仲等緊你起身呢，你難道感受唔到凝霜嘅體溫嗎？」

「你要咁早就放棄嗎？一切都未完呢。」

魏獨艱難的發出含糊不清的嗓音：「未........完？」

是的，還未完啊！

柔光的潔白光芒從魏獨的升起，彷彿有一群頌唱神曲的天使，樂聲悠揚，一切彷如天堂一般，源源不絕的力量湧進魏獨的軀幹！

骨頭的裂紋消失，每一個骨節上也泛起一條閃爍的白線，散發出神聖無比的氣息！

未......完.......

魏獨渙散的心神一緊，沒有眼珠的眼眶綻放兩白兩色的光芒，搭住葉秋的手掌同時握緊！

「未完啊！」

「報應嗎？！罪孽嗎？！通通上來啊！畀我感受你地嘅痛苦啊！一齊來啊！」魏獨瞪住葉秋嘶吼，不但不抵抗厲鬼的火焰，反而像渴了多天的駱駝，看到水源，甘之如飴，拼命吸收來之不絕的魔氣。

「來啊！再來啊！哈哈哈哈！」

孽火纏滿魏獨的骨架，形成一個嗜血惡魔的形態，左目的黑芒大盛，握著葉秋手臂的五指化成漆黑的魔爪，指甲如刀，深深嵌進前者的手臂之中！

「我喺—交—易—者！」

魏獨魔爪一扭，撕斷葉秋的手臂，身上駭人的魔氣沖散排山倒海地撲上來的厲鬼！

契弟13號last day

好吊癮

秋哥上一上黎，又拎飯盒 但我係交易者真係幾霸氣

睇樣似左右身能力終於開始融合，係魔鬼嘅骨架再配天使嘅筋肌？唔知之後會唔會解除左左還左，右還右嘅限制呢
好撚緊張

契弟今晚一樣有文

等秋爺現身

睇落去
In 毒撚，we trust !

到底係魔 定係天使 還是墮天使

其實兩樣都唔係，我係將一切連接的人"交易者"

我又比人消費黎升lv

交易者好叻咩 我造王者添啊

八鳩之王

今晚有冇

霞姨！點解佢又有得出場又有得食飯盒，我兩樣都無架！

今晚出到呢到 呢一章完

「未夠，仲未夠！哈哈哈哈哈 ！殺！殺！殺！」

魏獨發出低沉的吼叫，孽火加身後像一頭嗜血的人形暴獸，殺氣逼人，左手魔爪拍在裝成葉秋的厲鬼頭頂上，一擊震成飛灰。

魏獨緩緩抬起頭顱，口中噴出熱煙，雙足落地後便跨前一步，魔爪狠狠劃向漫天襲下的厲鬼，長長的黑芒在半空一閃，被正面擊中的厲鬼立時被轟得魂飛魄散，隨風而下的灰燼吸在魔爪之中！

避過一劫的厲鬼見狀大驚，紛紛向四面八方散開。對厲鬼而言，下方這具恐怖到極致的骷髏根本就不是獵物，他們才是！即使這些落入九幽次地厲鬼大多生前也是惡貫滿盈，滿手鮮血的惡人，可是眼下的惡魔比自己可怕千倍萬倍！

「𠹳.......想走？殺！」

魔爪再次伸出，微微捏成鷹爪之勢，天空登時出現一個巨大無比的黑色漩渦，把退散的厲鬼強行扯下來，沒入魏獨的骨頭中！

魏獨一躍而上，衝進成千上萬的厲鬼群中，儼如虎入羊群，以一人之力對被嚇得尖叫逃亡的厲鬼展開瘋狂屠戮！

這是惡魔的復仇！

魔爪所及之處，一切化為虛無。一時間，大小不一的黑色漩渦充斥整個三死門內的異空間，尖銳的叫聲與求救聲響遍每一個角落。

殺人的.......被殺的.......

死亡！

每一道厲鬼的殘識扯進骨頭中，代魏獨便經歷一個人的死亡，感受他們的恐懼，暴戾、怨恨。

骨節上的白線因為骨頭漸漸變得通體漆黑，紋路更是清晰。若然仔細觀察，定必發現其黑色骨像鑽石一般反光，堅媲金石，再非一般凡鐵可傷。這突如其來的變故連作為死神的艾比也始料不及，凝住心神，欲探知究竟！

魏獨身上的血肉和皮膚以肉眼可見的速度重生，頭髮又次長出來，皮肉中充滿無輸的爆發力。本來就已不俗的樣貌在重塑之後雖然沒有差異，可是，他此刻雙目均流轉著黑芒，臉龐上掛著邪笑，顯得格外妖俊。

是的，雙目都是一片死寂的墨黑，只有右眼一道弱不可見的白色針芒。

血肉重生後，他背上的九幽地獄刺青浮現多一截圖案，這次是百鬼猙獰扭曲，擇人而噬的畫面！

魏獨張開雙手，左臂的黑色魔爪比右手略長，孽火在其上纏繞燃燒。他此刻如同混世魔王一般屹立於天空中，霸道無匹！

「殺！」魏獨只吐一字，聲音震得三死門天搖地動！

「喺真正嘅聖魔之體.......救贖神紋，罪孽魔骨..........此為聖魔之骨.........莫卡琳，到底發生咩事？」艾比罕有露出震驚之色，激動的自語。

代表生命光輝的救贖神紋.......

萬魔為之臣服的罪孽魔骨........

當兩者出現，乃只在傳說中的聖魔之骨！

好緊張 快啲復活啦

你叫啊墳同輪迴情何以堪 明明都係主角 但比醜一個人搶哂鏡

阿墳係富唔知幾代 輪迴應該只係未爆發姐

但係我地都係冇得continue

神魔合一
偽毒好型

呢個feel

終於得閒上來追番故
中出巴好耐無見
魏獨真係好正

烏骨煲湯，正

呀墳之前覺悟都冇佢咁型

比阿魏搶晒戲

agger

聖魔之骨，睇黎係以後成神之後會統治一切

頂梳真係太耐冇講野一講野就講錯
撈q亂左
精探哥精探哥精探哥 好重要要講三次

出一出文

Ch31 百鬼臨門

這個人到底是誰？

真的是魏獨嗎？

冷漠.......陌生，陌生得即使近在咫尺的人，卻彷如相隔千萬里，無法靠近。

正當魏獨化身成魔，在三死門內展開屠戮的時候，人間的天空忽然烏雲密佈，軀體發生異樣！

冷凝霜止住淚水，愣愣地看著懷中的魏獨身上的異變，驚訝得連一個音節也無法發出來。

此際，魏獨的頭髮變得銀白如雪，渾身散發出柔和溫暖的白光，胸膛上的血洞以肉眼可見的速度癒合。短短幾息之間，胸膛光滑如初，甚至連一絲疤痕也沒有留下。

白光散去後，魏獨的白髮褪去，變回一貫的濃密黑髮。

隨之而來的是魏獨沉重的呼吸聲和戰鼓一般的心跳，胸膛似浪湧一般上下起伏！

「阿魏.......」

魏獨的異變使冷凝霜驚喜萬分，不顧一切把魏獨抱緊。然而，魏獨復蘇後，體溫節節攀升，變得像燒紅的鐵鋼一般，讓冷凝霜不得不鬆開手。

魏獨雙目緊閉，升上半空，凌空而立，全身上下的竅穴噴出熱煙，源壓不斷增加，四周的空氣被擠得發出「啪啦啪啦」的爆響，配上雲層中的雷鳴，場面有如魔神降世！

「嗯？！」觀眾席上的眾人見狀，不約而同站起來，抬頭往天空的魏獨看過去。

死寂的黑目猛然睜開，紫黑閻火沿指尖而上，籠罩前臂，然後形成宛若一隻五指魔爪的幻影，魔氣直衝雲霄！

「喔.......借助九幽之地突破所牽用嘅魔氣，短暫激發源力？聰明啊，咯咯。居然連『鑰匙』都用上，小艾比今次押下重注嘛。」安倍兼直像夢囈一般自語，目光銳利的掃了套在魏獨魔爪上的黑斑指上，然後再次閉起眼，呼呼大睡。

「啊！！！！！葉秋........莫—迪！」魏獨攤開雙手，低沉地嘶吼，聲音像音波攻擊一般擴散，讓眾人不得不掩耳，以源力護體。

魏獨扭一扭脖頸，關節發出喀啦聲響。此際，他處於無意識狀態，心裡只有嗜血無比的殺慾。

殺！鮮血！

只有將葉秋撕成碎塊，祝鳳凰才會得到自由！

只有掏出莫迪的心臟，冷凝霜才會安全！

殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！

「阿魏........」冷凝霜伸手仰天叫道。

魏獨俯身一衝，落在控棋台上，魔爪輕輕托住冷凝霜的下巴，死寂的雙眼瞇起來，喉嚨發出如同沙啞乾涸的濁音。

「你唔喺葉秋......你唔喺莫迪........」

魏獨一嗅，視線落在化身棋盤的白色大繭上，嘴角牽起一抹詭異至極的邪笑！

「莫迪........死！」

黑影一閃，魏獨原地消失，出現在棋盤結界的缺口上。

「哼，唔洗旨意！」觀眾席上的鳳威瓏瞥見魏獨的舉動，顧不得思索眼前這一連串難以置信的事情，張開鳳翅，往魏獨的方向直飛。

鳳翅刀憑空出現在鳳威瓏手心。鳳威瓏飛到魏獨的上空，鳳翅刀高舉過頭，作勢要劈下去！

就在千鈞一髮的瞬間，重拳劃破空氣，隔空砸向鳳威瓏！

「千—斤—炮！」文大春的大喝聲隨拳風而至，傳進鳳威瓏的耳畔。

鳳威瓏登時一驚，橫刀以刀身格擋，可是千斤的巨力仍然把他轟飛幾米外。

文大春紮穩馬步，粗壯的手臂像炮管，下盤宛若炮台，火紅的拳頭冒出輕煙。

「邊個敢阻頭阻勢，就先過我呢關。鳳威瓏，論化身，我的確不及你。不過，埋身肉搏戰喺我族強項。你要試一下？」文大春鬆開拳頭，向天空上的鳳威瓏挑釁地招手。

「牛老，邊個阻佢入去，就直表打死佢，無須留手。」

「遵命，少主！」牛大老點頭，脫下貼身上衣，露出膨脹得嚇人的肌肉。

「鳳威瓏，你敢傷醒哥哥同伴，博靈族與你不死不休。」宋靈兒亦出言威脅。

「哼。」鳳威瓏冷哼，卻不敢輕舉妄動。

這時，冷凝霜腦袋一片空白，目光像燭火一般搖曳不定。她彷彿看不到雙方對峙，感受不了劍拔弩張的緊繃氣氛。魏獨指尖觸散發的的寒意猶在；那個眼神使她遍體生寒，無法動彈。

這個人到底是誰？

真的是魏獨嗎？

冷漠.......陌生，陌生得即使近在咫尺的人，卻彷如相隔千萬里，無法靠近。

＊

白色大繭內。

此際，繭內的一行人筋疲力竭，在原地吁吁喘氣。他們身上的源力在這場消耗戰中已差不多被抽空。

體力透支使他們的動作也漸漸變得遲緩，除了龍天墳的擎天之龍、宮本香織的五輪客以及守夢的蝶妃外，大家的化身相繼消失在空氣中。

再這樣下去，他們便會被莫迪跟五具死亡人偶逐一擊破。

他們凝重的抬首，目光鎖定懸浮於半空的莫迪。

這傢伙實力非常強橫，將螳王等五具屍體操控如一體。這幾具死亡人偶身上殘留斷氣之前的源力，雖然沒法再喚出化身，可是身為人偶，他們像沒有死角，互相填補空位。

而且，他們完全沒有痛覺，也毫不怕死，任由眾人天的武器砍在身體上，即使被刑爆烈的神箭貫穿也若無其事，繼續攻擊。

「嗤，人類，知道自己同老夫嘅差距吧？即使老夫只可發揮七成實力，亦足以將你地統統收拾。」莫迪冷笑。

莫迪雖然擺出一副從容自若的表情，可是位於競賽島以外，控線的本尊卻是震撼不已。

撇開那個女的不說，這群源者到底從何而來？人間怎會同時出現一班天賦驚人的妖孽？！

的確，本來莫迪只打算使出一半實力對付龍天墳等人，把之擊斃。畢竟，魔聖也有魔聖的尊嚴。誰會想到一群源界境的小鬼居然逼得自己消耗如此龐大的源力呢？

幸好，有螳王幾隻棄子在死前消減這群小鬼的源力，否則現在誰虐誰還是未知之數。

這群小鬼一定要死，就趁他們還未成長起來，及早扼殺，免得破壞自己的好事，莫迪心裡暗罵。

等到出文
可以安心訓覺

睇睇下，覺得阿墳好似我愛羅

好緊張

一個用砂一個用土

不如
大家想像下阿墳第時會變到中國傳統土地公咁
諗起都笑左

心碎了

你可以考慮同隻蜥蜴一齊走可愛路線
包保即刻搶晒呀魏風頭

大富翁隻土地公

都得喎

正！

而家淨係追一兩個故，每次見到呢邊有文都好開心

快啲，我要睇莫迪收皮

加速啦，好緊張唔好停

蜥蜴好，打邊爐好味

出一出小段 （收工好眼瞓，今晚唔好等契弟）

龍天墳沒有理會一臉狂妄的莫迪，抹去嘴角的血漬，目光冷洌如刀，環視包圍他們一行人的人偶，心裡暗自盤算著。

幾息之後，龍天墳終於想出反殺莫迪的方案，唯一的辦法。

「輪迴，你仲可以仲支持幾耐？」他壓下聲線問道。

宮本香織應道：「如果拼盡全力，一擊。」

「嗯。洪大哥，我地背脊就交畀你地幾個。烈，卡洛，盡量幫我地開路。守夢，阿醒，麻煩擋住莫迪同化身嘅視線。」

「無問題。」眾人點頭。

龍天墳與宮本香織互望一眼，

「為阿魏。」龍天墳按下帽子遮住閃爍著璀璨土芒的冷眸，像祈禱沉聲自語。

「魔聖？今日以魔血淬我刀.......嘻嘻。」宮本香織平靜的腔調與輪迴的媚惑的聲線重疊，雙手交叉握緊輪迴刀和黑龍刀。

兩人為首催動身上僅餘的源力，澎湃如潮的源壓掀起狂風，光芒四射。

「上！」

話音一落，眾人同時向四面散開，把戰圈擴大，拼盡身上的源力，誓要為龍天墳和宮本香織兩人開路！

「哼，垂死掙扎！」 莫迪瞥見龍天墳等人暴起，不禁一怔，不屑地冷哼一聲。

莫迪眼眸閃過一抹狠意，指節像彈琴的撥動指間的幼絲。幼絲在半空揮舞，五具人偶四肢一繃，鎖定往龍天墳和宮本香織，衝上來攔截，試圖的去路！

「想走？！」

花柔生閉眼，用力吹動竹笛，嫩葉隨清脆的笛聲迅速生長，枝椏捲住其中一具人偶的腰間，把之硬生生的扯落棋面！

人偶才砸在棋面上，王子和洪轟天便一湧而上。宛若激光的劍氣與雷斧的閃電往人偶的位置連轟數百次！

「老子劈你老味閪！！！」洪轟天揮動大斧就像砍柴的樵夫，大開大合掄動大斧砍進人偶的身體。

拔出來，再劈下去！

至於莫迪帶來的人偶則被步如飛和王子攔下。

步如飛咬緊形關，拔腿就衝，傷痕累累的身體化身一串殘影，瞬間便追至人偶的身前，雙腿如毒辣的長鞭橫掃，把人偶踢得往後高速直飛，！

「王子，接穩！」步如飛喝道。

在步如飛動手的幾秒中，王子一直閉著雙眼，單手執流光劍，金光閃爍的劍刃發出儼如激光的嗡嗡劍嗚！

雙目一睜，王子動作霍然一變，雙手執刀，擺出日本武士的握刀動作，直視迎面飛來的人偶。

「白－馬－過－隙！」

金光一閃即逝，人偶被劍斬成九段，殘骸碎了一地。這時，王子的身軀已越過人偶的碎片，搖搖欲墜，以劍為杖，勉強站穩。

「我講過，輪迴寶貝想去邊，我會都送佢去。」王子如是說。

咁噴哥幾時又再變勁呢

啱啱打鐵律L先勁咗 而家蜥蜴仔仲變埋人形 應該都要等一排啦

人型只喺靈活型，易於操控
蜥蜴仔先喺王道

個人幾鍾意王子呢種角色

浪漫

其實我覺得自己有d似佢
就算鍾意既人唔鍾意自己
都會為左佢上刀山落油鑊

我幾時先變勁?

不如再打多鑊
幫你up lv

good idea

輕輕一推

佢d技好似易大師(LoL)

出一出文

與此同時，葉荊山和尤奇斯兩具人偶出現在龍天墳與宮本香織的視線中，鐮臂和鋼爪破風而至，欲把後者擒下！

鋼爪在龍天墳眼中無限放大。然而，龍天墳這時正在蓄勢，雙手捏出法印，一時間無暇應接，只能咬住牙關，眼睜睜看著利爪的銀芒逼近！

「咻！」

赤色神箭劃破空氣，沿龍天墳的耳邊而過，轟爆致命的鋼爪後，去勢不減，如同炸在視奇斯的肩膀上，附上源力的箭勁把手臂絞成碎末！

尤奇斯半身被這一記冷箭炸得稀巴爛，倒飛十米之外的棋面上。

神箭射日！

射日箭—爆烈式，刑爆烈掏空源力，為龍天墳開路的全力一擊。使出這一擊後，刑爆烈滿天星斗，脫力的栽在地上。

還有兩個！

宮本香織面對螳王的鐮臂，正想揮刀格擋之外，救兵再次出現解圍。

「重—劍—無—鋒！」卡洛嘶吼，鮮血淋漓的雙臂把無鋒重劍重重插在棋面，劍氣形成一道無形的屏障，把收制不及的螳飛撞飛！

龍天墳和宮本香織瞥見上方還有一具人偶，同時大喝！

「仲有一個！」

秦志醒舉起相機，鏡頭對準從天而降的人偶，叫道：「等我嚟！！！極—限—慢—鏡！」

食指一按，快門咔嚓眨了一下，半空的人偶宛如月球漫步的慢動作般下降，舉步維艱。

大繭內的的這個場面就像欖球賽中，一眾隊友為抱住欖球的同伴竭力擋開敵方，好讓同伴達陣一般似的，誰敢攔路就把誰撞散！

「守夢！」龍天墳喝道，腳步愈來愈快，雙手終於結出一個玄奧的法印。

守夢點頭，杏目流轉著冷厲之色，纖手用力一揮！

「蝶影交錯。」

話音一落，萬千彩蝶憑空而生，漫天的蝶影成潮，彷如一個七彩繽紛的花海，一時間遮住疾衝勇進的龍天墳和宮本香織，擾亂莫迪的視線，使莫迪難以瞄準攻擊！

「彫蟲小技！」莫迪十指猛然張開，魔氣沿指尖而出，幼線一生二，二生四，四生八，不斷培增，直至數之不盡的白色絲線在滿天飛舞。

莫迪怒喝一聲，絲線立時繃緊如一根根白針，霍霍的刺出，擊潰擋住視線的彩蝶。彩蝶不斷被貫穿，宛若殘花枯萎落地。落地的瞬間變成源力灰燼，隨風消散。

「吆！」守夢臉色蒼白無色，雙手連連揮舞，拼命產生更多的彩蝶，盡力為龍天墳和宮本香織兩人掩護。可是，在莫迪久攻之下，白色絲線始終還是比沒有太大攻擊力的彩蝶略勝一籌，漸漸稀疏，隱約露出兩道模糊的人影。

三秒過去後，莫迪的視線終於開闊，嘴色泛起不屑的冷笑！

然而，當莫迪瞥見下方的宮本香織已乘自己視線被阻，趕至化身控儡師的前方，不禁微微一怔。

這個女的到底想幹甚麼？！那個戴帽的去了哪裡？！

「自投羅網，既然咁想死，老夫就先送你上路！」莫迪道，同時指揮控儡師，揚起大手，往宮本香織的路線狠狠的印下去！

一聲響徹天地，瞭亮的龍吟霍然響起！

就在這時，龍天墳浮上地面，出現在宮本香織的身前，身上的氣息彷彿與地面連成一體。他此時鼻滲鮮血，帽子下的額頭閃爍著一個凝實的土芒符印，拳頭擺在腰間，牽動大地的力量，往控儡師的大手擊出。

「諸土龍靈訣， 龍破大地手！」

隨他的拳頭轟出，一聲響徹天地，瞭亮的龍吟霍然響起！

棋面喀喀的龜裂，大地搖動，褐色的巨大龍爪徒然衝出，源壓扭曲沿路而過的空間，發出一連串的爆響，然後重重撞上控儡師的手掌。龍爪力氣之大，直接把控儡師震退幾步，化身的幻影變得無比黯淡！

「哼，憑你就想滅老夫化身？可笑！」

莫迪雖被這一異常強橫的擊震傷源念。不過，當他瞥見龍天墳已後繼無力，還是鬆一口氣。

再天才，也不過是源界境小子。如果龍天墳實力現在達至源界境大成，自己的本尊也必遭重創。可是，這個世界沒有如果。

你們完了，莫迪暗道。

龍天墳盯住不可一世的莫迪，伸盡手臂，以化身的龍爪作為長長的橋板，直達莫迪的上方。同時，他另一手拍在棋面上，一隻土手趁莫迪沒有為意，破土而出，牢牢擒住莫迪的下半身！

這才是龍天墳真正的目標！

「刁那咪，去啊輪迴！」

「嗯？！」莫迪看著下半身的土手，一時回不過神來。當他瞧見龍天墳的表情時，旋即昂起頭顱，瞪住仍未消散的龍爪！

他赫然發現一道身影踏爪而上，雙足彷似起舞一般輕靈。，雙刀分別綻放射眼黑白光芒！這個用刀的女人才是最後的殺著！

宮本香織踩在龍爪的末端，一躍而起，在半空扭腰避開莫迪的幼線，雙刀帶起一抹典雅如美畫的寒梅，交叉貫穿莫迪的胸膛！

「寒梅突刺！」

刀勁破體而出，在莫迪身後的大繭上刺出兩道缺口。莫迪渾身一僵，難以置信的瞪大雙目，雙手無力的垂下。

成功了！眾人激動的叫道。

的確，一般來說，被刀如此貫穿身體，絕對沒有存活之理，換作誰也死得不能再死。可是.........

他們遇上的是傀魔一族的老狐狸，莫迪！

「嗤嗤嗤........你地嘅實力出乎老夫預料啊！」

宮本香織聞聲，臉蛋立時泛起驚詫萬分之色，凝視莫迪的胸膛，目光驚疑不定！

不，這傢伙怎麼還未死透？！

「吆！！！！！！！！！」莫迪猛然睜開雙眼，凝實的紫色魔氣把宮本香織連人帶刀掀翻，直摔落棋面。魔氣的威力震得不遠處的龍天墳亦暴退，腳步蹣跚的跌坐回眾人的身邊。

「神兵利器…...可惜無法發揮一絲真正嘅力量。嘿，應該喺老夫幸運才是！哈哈哈哈！睇怕你地手段已經用盡.......咁就輪到老夫喇。」

眾人此時凝重至極，剛才的一波攻擊已用盡源力，現在已無力再戰下去，只能眼白白的看著莫迪牽住剩下兩具爛透的人偶不斷逼近！

此時，入口的白繭倏地燃燒起來.........是黑色的火焰！

正當眾人被火焰吸引注意力，紛紛投以目光之際，白繭已燒出一個像門的缺口，一道殘影在森寒的一閃而過，獰笑聲在這個半圓空間中響起！

「魔？」莫迪感覺了一股致命的威脅，旋即停住腳步，身影往後暴退。

可是，即使莫迪感知再強，終究還是慢了一步！

成個場有名嘅角，好似得我喺出面食花生

阿魏終於入到嚟

黑色殘影漸漸變得凝實，魏獨的背影出現在眾人的視線中。

魏獨燃燒的黑焰魔爪扣住莫迪的喉嚨，腳步彷似沒動，卻如鬼魅把後者撞上白繭，高高的吊起來！

「喺你...........莫迪...........」魏獨扭頭，漆黑死寂的雙眼打量眼前的莫迪，嘴角掛住邪異的笑容。

這個小鬼不是死了嗎？！莫迪面對眼前的魏獨，居然冒名生出一股懼意，不可違抗的力量.......

作為魔聖竟然被源界境小鬼嚇怕？不，莫迪打從心底，感覺這股懼意並非純粹眼前之人的實力，更是出於血脈的克制！
不，這就像臣市民必須國王跪拜一樣，不跪則死。這個小鬼到底是誰？！！

仲有我

魔王

魏獨solo

一野揸爆佢個頭

重有我

阿魏好撚型

好撚型

Hi

呢個位先停

重劍無鋒

你打左火雞一拳

得返我地同宗兄弟

墳巴嗰招令我諗起功夫最尾嗰幕

大手板

極限慢鏡！
阿魏的血統似乎有好大的秘密咁

有無巴打知道澳門船飛如果趕唔切
可唔可以候補下一班

趕緊去上環途中

佢老竇好架勢 大戰英雄喎
唔知會唔會出佢老竇嘅外傳

幾時得閒，一齊去拎飯盒

唔知

機會好微

600幾
今次無雞脾食

同女朋友屋企去澳門兩日 晚上覆巴打

毒撚幾時會同班戰友解釋下自己練嘅九死神功？唔會佢之後果6死都要戰友幫佢報仇掛

下次再死一樣要報仇 阿魏未必次次過到關

安全至上

調轉左？

中出路飛

臨走帶多個返黎

打爆莫迪

魔神

做完運動食返餐先

葡萄

食定生蠔

做完運動先食

安全第一 交通規則要遵守

殺呀 文呀

推到你扑完野出文

契弟聽晚出文

慢慢出

中出個出

春宵一刻值千金,聽日出返多d is ok

中出完 靈感大爆發

順面射啲文出來

契弟今晚無咁早出文
聽日內一定完呢part

有錢仔

貧僧最鍾意睇聖魔二位一體，果然係貧僧的徒孫，真勵害

中出巴已經唔洗做，幸清福
你叫我地呢班窮L如何是好

有神快拜

先出一段！！！

「你，你到底喺邊個？！」莫迪像認命一般，瞪住魏獨問道。

魏獨沒有答腔，魔爪的力度慢慢加強，鋒利的銳甲深深嵌入莫迪的脖頸。這時候，魏獨的意識被殺意佔據，嗜血而瘋狂，暴走的程度比昔日在聖判島更加嚴重。

只有葉秋死.......

只有莫迪死.......

只有將你們撕開，一切才會完結

「莫迪......死。」

「小子，你傷老夫一定會後悔。我地........可以合作，老夫他日稱霸位面，必有你一席之地......咳，你意下如何？」莫迪服軟，雙眸卻是過一抹狡黠之色。

莫迪瞥見魏獨聽到來的建議，彷彿微微失神。他旋即牽動雙手的絲線，操控剩下的人偶趕上前救援。

人偶在眾人回不過神的瞬間同時扯上半空，朝魏獨的背後疾衝偷襲。當眾人反應過來的時候已太遲，人偶已快到魏獨的身後。

同一時間，莫迪也趁機鼓起腮，將蓄起來的魔氣連同一撮幼線從口噴出，距離之近，他確定絕對能夠把眼前的魏獨擊殺！

魏獨沒有退避，緩緩昂起頭顱，張口露出白森森的牙齒。

「吼啊啊啊啊！！！！！！！！！！！！！！！」

魏獨聲沉如深淵惡魔，壓迫力驚人的咆哮震得棋面晃動，一股比莫迪更強的黑魔氣如空氣炮一般，從魏獨的嘴巴轟出，不費吹灰之力便壓制莫迪的魔氣和幼線！

魔氣把幼線不斷磨滅，氣勢無匹，最後更炸掉莫迪那副木雕的左臉，木屑紛飛。

魏獨沒有停下動作，左腳往棋面一跺。銀針乍現，漫天閃爍出銀色暉影！

黑霧纏繞銀針，心寒而極鬼泣之聲傳進繭中所有人的耳畔之中。上百銀針化成一隻又一隻面目猙獰，宛若幻影的厲鬼，在半空中飛舞，來回盤旋！

九天滅魂針－第四式……....

「百－鬼－臨－門！」

魔爪一握，狠狠握爆莫迪的脖頸，然後順勢往後一揮，百鬼朝偷襲的人偶直撲，附在其上，不息的嚎叫聲把殘酷的場面顯得更是可怕！

螳王這幾具人偶漸漸的百鬼粘住覆蓋，身上的血肉以肉眼可以的速度腐蝕，整個人被抽乾水份，不斷萎縮，最後被潮水似的厲鬼群湮沒！。

當厲鬼消失後，這幾具人偶已不存於世，甚至連渣都沒有！

魏獨挺拔的屹立在原地，口中發出滿意的獰笑，宛若一尊站於枯骨堆上的魔王。

這是魔王的力量！

在遠方暗處控線的莫迪本尊被遭受魏獨的強攻，人偶連連被滅，不禁咳出一大口黑血，倒飛地上。

「啊！！！敢滅我傀儡，老夫以魔聖之名起誓，絕不放過你地！！！魏獨！！！！我唔理你何方神聖，我一定要你死，永生永世成為老夫嘅人皮木偶！！！！」莫迪本尊恨意沖天，仰天狂嚎。

阿魏而家去到咩境 咁勁

一時嘅爆發
放心 平時無咁屈機

屌呀魏個口一定勁臭 死氣喉咁噴黑煙

重要時刻就會屈機，果然有主角光環
阿墳，之後嘅大戰...

好似仲有腐蝕性添架

死氣喉 好貼切

再出文

在化身棋盤上，龍天墳被魏獨的「個人表演」震撼得目瞪口呆。一連串的畫面儼如英雄片的主角最後登場，一口氣幹掉壞蛋的劇目。只是，這位英雄比主流的血腥暴力得多好了。

雖然，眾人並不清楚到底魏獨的復活究竟甚麼一回事。可是，樂見同伴再次活生生的站在自己面前，他們無不鬆一口氣，喜出望外。

「哎，阿魏。你無事就好喇！」秦志醒抱住相機，興奮的跑到魏獨背後，探手搭向後者的右肩上。

魏獨動也不動，對秦志醒的話充耳不聞，仍然背向眾人。

「阿魏？」秦志醒問。

這時，守夢、龍天墳和宮本香織三人察覺一絲不對勁，不約而同大叫！

「醒，快啲返嚟！！！佢唔喺『阿魏』！！」

秦志醒一臉茫然，回頭狐疑地看向龍天墳等人.........

「死。」一聲低沉的嗓音從魏獨的口中發出來。

魏獨徐徐轉身，掃向秦志醒黑目閃過一道血光。暴走的魏獨已分不清敵友，神智幾乎全無，心裡只有一個念頭，就是無差別的殺戮！

龍天墳疾衝上前，一手抱住秦志醒的腰部，雙腳蹬地，把他硬生生往後扯回去，險險躲過遞起來的魔爪！

他們挪動的同時，魏獨亦鎖定他們兩人，舉起魔爪追上去，爪尖朝他們的咽喉刺出！

就在千鈞一髮之際，一道倩影出現，伸盡雙臂擋住魏獨的去路。這個人正是及時趕至的冷凝霜。

冷凝霜緊閉雙眼，撇過頭抿唇，等待被魔爪貫穿身體的一刻。這時候，她沒有想過自己的性命。她只知道一件事，要是魏獨發現自己殺死了同伴，將來必定痛苦不已。

不能讓他痛苦.........

作為「朋友」，豁出性命絕對不能讓他痛苦.........

然而，正當眾人驚叫出聲之時，爪尖在冷凝霜的粉頸的一吋外及時剎停，鮮血四濺的畫面沒有如期般出現！

魏獨臉色蒼白無比，右眼的白色針芒閃爍不定，臉容扭曲抽搐。他以右手牢牢扣住化成魔爪的左臂，竭力制止魔爪再往前一分。

「阿魏.......」冷凝霜喚道。

「喺你........你........無事就好............」魏獨聲音沙啞，身體搖搖欲墜。

話音一落，魏獨便倒地，昏迷過去。沒有人知道，到底魏獨最後口中的「你」所指的到底是誰？

他看到了誰呢？

是冷凝霜？

抑或祝鳳凰？

白繭隨風消散，烏雲蔽日的天空終於下起一陣細雨。雨水打落棋面，沾濕眾人的臉龐。大家默默不語，瞥看倒地不起的魏獨，再回想剛才的死戰，不約而同握緊拳頭。出奇地，他們一行人沒有責怪魏獨的意思。

自己實力太弱，如果實力更強，及早解決莫迪，魏獨就未必會暴走，他們同時暗忖。

要變強，這是眾人這刻共同的無聲吶喊。

（呢一章完）

要變強

其實阿魏應該係最著墨既人物
次次睇佢條線都覺得好過癮

無錯

你同蜥蜴仔要努力

我都要

居然有人留意小弟呢個角色

好想食生蠔啊
btw食完生蠔夜晚會壯啲架喔

雖然咁樣寫先係最好嘅，但點解咁都唔比一次佢真係心同口都係向住凝霜，凝霜好慘
貧僧都睇唔過眼了

凝霜：「我心向明月，明月照溝渠。」

嘩！好彩有阿墳，唔係差d要去見艾比了 第3死已經暴走，去到第六死會點呢？三死一劫第六同第九死會係咩場面呢！大家要快d變勁！

真係好險

team kill冇仇報呀

咁我點算，我都要變勁

當然
雖然而家個個都比魏搶左風頭

一陣覆巴打

Btw，有無人有睇過契弟嘅人性故《面試地獄》？
沉澱大半年之後，契弟宣佈地獄第二季已在寫作途中......

第二季會更血腥

當然有睇過

慘死

研希修女…

全新角色？

就係因為睇完地獄先繼續睇巴打嘅故

鳴呀
不得了
當然有
更血腥

三死已經滅到魔聖個分身 六死同九死咪爽死

又有新食譜

希巴認真為食

Push push

中出巴應該將靈感轉移晒去下面
應該要等佢恢復返晒d元氣先

射晒出去

仲未恢復好又繼續消耗

雖然我唔都唔識，但係出文是常識吧

報名參加

去左邊

可能chur到不醒人事

契弟宜家先有時間上水
呢邊幾日內會暫停一下
懸疑故今晚出文

寫緊三個故 就快癲

呢邊已經無文兩日，仲要們多幾日

唔緊要啦，慢工出細貨
雖然冇故真係好辛苦

專心寫好其中一個先喇
異能先please

有文未

俾少少黎止止渴先好冇

3年又3年 我等左好耐 好想有文睇

都等左咁耐唔差在等多陣啦，路飛爸另一邊出左文

今晚有冇文

四日冇文喇

我好餓

見到咁多新comment以為有文

契弟跪玻璃
不解釋

暈陀陀
返屋企瞓一陣再覆

早日康復呀中出巴

未出圖我以為係飲到暈陀陀
btw take care

我以為啪到暈陀陀

快啲好返再出文

腳仔軟

btw take care

食咁多
巴打保重，有冇文就靠你喇

我前排先病完，病左個幾月！爸打保重啊！

中山巴保重呀

中山

中山路飛

路飛呢？

中山巴

中山巴呢

好想知中出巴返到黎會有咩反應
快d病好啊

潛咁耐水會有潛水伕病㗎
快d返嚟啦

路飛哥哥都好似成日都病

一定係關飲酒事啦，身子有冇事咖

撐住

中出巴似係去完旅行洩左道氣
陽氣不足
以致邪風入體

中山巴快d好返啦

中山巴好返未呀

召喚中山

病到咁重 保重呀中出巴

有根有據

開新post啦 反正都無文 開個新post比大家繼續呆等都好啊

我開新po喺講故台等中山巴啦，好冇?

都好

你地唔好講到要永遠懷念中出路飛哥哥咁啦

日日沬沬都會追憶佢...唔係 係懷念佢...唔係
係記念佢咖

使唔使開追悼會咖

沬沬記得之前你都有個舊post咖，都仲有好多位未用，可以用個個唔使開新post啦

好呀，但我驚大家唔知要去嗰度

我推左po了，大家去番我之前嗰個po度啦

有冇link

[url]異能者們撐中出吹水po（兩個月的長征）

LIHKG @ Android[/url]

冇咩事呀嗎路飛巴

中出巴，你點呀?

無文咁耐好屈悶

咁耐都無po文，中出巴無事嘛?????

應該無事既

中出巴 快d出返嚟啦

其實係真係怕中出巴有事姐?

之前都未試過咁，唉

我都係 好擔心

好耐冇上水

連覆都無覆過....

唔知佢而家點呢

平時都會覆兩句，交待下，宜家咩都無...

唔會好似以前街市仔咁消失架可

係...唔通真係有事

唯有等

係咪失戀啊

應該似係....

切勿烏鴉口

一個禮拜喇喎 , 仲未上過水。好鬼擔心

額...沬沬開始有啲驚，唔好嚇我地啦 快啲出返來啦

今次認真唔對路喎

exact7ly

留返1001俾樓豬